Chương 648: Nhiều năm không thấy tiểu yêu xà, có từng hối hận đã cắn ta! (1)

Năm đoàn mệnh hỏa thiêu đốt trong cơ thể Thánh Quân Tử, kinh thiên động địa, lúc này trong thân thể của gã tựa như có một mảnh tinh không hóa thành biển lửa, nhìn thấy mà giật mình, chiến lực động trời.

Bên cạnh gã, là tám vị tu sĩ Nguyên Anh đang nhắm mắt đả tọa của Lăng Vân Kiếm tông.

Trong khoảng thời gian này, vì giúp đỡ Thánh Quân Tử trấn áp kịch độc, bọn họ cũng đã hao tổn rất nhiều tâm thần.

Chất độc kia quá mức đặc thù, thậm chí còn khiến cho bọn họ vô cùng kiêng kị.

Coi như là Lăng Vân lão tổ, trong mắt cũng hiện lên chút mỏi mệt, vì xin Minh chủ đưa Kim Ô vào trong cơ thể tôn nhi của mình mà lão đã hao tổn rất nhiều tâm thần, bây giờ tận mắt nhìn thấy tôn nhi của mình khôi phục, thần sắc cũng tràn đầy vui mừng.

"Quân nhi, tiếp theo ngươi chuẩn bị như thế nào? Bước vào Kim Đan sao?"

"Tổ phụ, ta muốn khiêu chiến Hứa Thanh, ta muốn đích thân cầm lại những thứ mà mình đã mất!" Thánh Quân Tử trôi lơ lửng trong không trung, nhắm mắt lại, sau một lúc lâu liền mở ra và bình tĩnh mở miệng.

“Nếu như có Kim Ô ở đây, ta không còn sợ độc của Hứa Thanh nữa, huống hồ Kim Ô của Minh chủ cũng cấp cho ta sinh cơ kinh khủng, khiến cho chiến lực của ta càng mạnh hơn so với trước đây, mà nói cho cùng, làm sao Minh chủ có thể cam lòng để cho ta cứ thế mà chết..."

"Quân nhi, đây cũng là hành động bất đắc dĩ." Lăng Vân lão tổ trầm mặc, sau một lúc lâu liền thở dài.

"Coi trọng cái thân thể này của ta mà thôi, không sao. Kính xin tổ phụ hạ phong ấn trong cơ thể của ta, phong bế pháp khiếu toàn thân của ta, khiến cho chúng nó không thể bị dập tắt."

"Tên Hứa Thanh này, nếu như không còn hai loại thủ đoạn ác độc đó, hắn chỉ có ba đoàn mệnh hỏa, cho dù bây giờ hắn có thêm hai ngọn mệnh đăng thì ta cũng có nắm chắc trấn giết hắn!"

"Đau khổ mà ta thừa nhận, ta muốn hắn phải …Nhận lại gấp mấy trăm lần!!"

Rất nhanh, bên Lăng Vân Kiếm tông lập tức đưa một phong chiến thư đến bên Thất Huyết Đồng!

Thánh Quân Tử muốn thách thức Hứa Thanh, là sinh tử chiến!

Chiến thư vừa đến, Thất Huyết Đồng chấn kinh, toàn bộ Liên Minh Bát Tông cũng lập tức oanh động.

Nhưng đây là sự tình bên ngoài, lúc này Hứa Thanh đang ở trong địa phương tạo hóa của Huyền U tông, cho nên hắn không biết gì cả, lúc này hắn đang trợn mắt thật to nhìn Ngô Kiếm Vu đứng ở giữa không trung, nhìn gã ngâm thơ sau đó bát phương lập tức chấn động.

Tâm thần Hứa Thanh dấy lên sóng lớn, đội trưởng đằng đó cũng hít vào một hơi, y cũng không ngờ kế hoạch của bọn họ thế mà thật sự thành công.

Hồn của con cổ xà …thế mà lại thật sự thức tỉnh một tia, tuy chỉ một tia nhưng cũng đủ khiến cho thiên địa biến sắc, phong vân cuốn ngược, thời khắc này hồn lực đậm đặc gấp mấy lần lúc trước lập tức bộc phát trào ra.

Mà thần sắc của những đệ tử tu hành ở bốn phía cũng đều trở nên đại biến, nhao nhao mở mắt ra hoảng sợ nhìn qua bốn phía, cũng thấy được Ngô Kiếm Vu thần sắc ngạo nghễ đứng giữa không trung, đồng thời cũng đã nhận ra hồn lực nơi đây đang bị kích thích tăng cao.

Một màn này khiến cho tâm thần bọn họ chấn động rất mạnh, nhưng hiển nhiên sẽ không ngăn cản, mà tăng tốc thổ nạp.

Hứa Thanh cũng giống như vậy, hắn không dám lập tức tới gần chỗ sâu, lúc này chỉ tạm thời khoanh chân ngồi xuống, toàn lực hấp thu hồn lực, đội trưởng bên đó cũng là như thế, trong mắt bắn ra tia sáng vô tận, thậm chí còn hô to một tiếng.

"Ngô Hoàng uy vũ, Ngô Hoàng khí phách!"

Ngô Kiếm Vu đứng giữa không trung đã hoàn toàn nhập tâm vào hóa thân, vừa nghe vậy lại càng thêm ngạo nghễ.

Gã chắp tay ra sau lưng, ưỡn ngực miệt thị nhìn qua đầu lâu yêu xà trên hồ nước, nhàn nhạt mở miệng.

"Thiên Địa Huyền Hoàng mặc ta đi, yêu xà nho nhỏ thật không xứng!"

Theo giọng nói của Ngô Kiếm Vu vang vọng, một tiếng gào thét còn động trời hơn lần trước vang lên, trong địa phương tạo hóa này, tiếng thét xé trời trước đó chưa từng có vang lên.

Sơn mạch bốn phía cũng lập tức rung động lắc lư, đất rung núi chuyển!

"Trấn áp ngươi mới mười vạn năm, không còn thân thể không đáng thương!" Ngô Kiếm Vu vung tay lên, giọng nói lại càng thêm vang dội, khí chất cũng vọt tới cực hạn nhân sinh của gã.

Lúc này thậm chí cái đầu rắn bị cột ở trên cái đinh cũng đều hơi run run, hồn lực nồng đậm hơn mấy chục lần lập tức bộc phát ra.

Mắt thấy như thế Hứa Thanh bỗng có chút bận tâm, hắn sợ hồn của con yêu xà kia sẽ thật sự hoàn toàn tỉnh lại, sau đó liền một ngụm nuốt mất Ngô Kiếm Vu.

Đội trưởng cũng hít sâu một hơi, nhanh chóng cân nhắc trong lòng, cảm thấy nếu như yêu xà thật sự tỉnh lại thì Ngô Kiếm Vu bị nuốt là thứ nhất, nhưng y cũng còn chưa có chuẩn bị tốt, không tiện đi nhổ cái răng kia, thế nên liền nhanh chóng mở miệng.

"Được rồi Tiểu Kiếm Kiếm, không cần nhập tâm nữa."

Ngô Kiếm Vu đứng trên giữa không trung, vừa nghe thấy đội trưởng nói như vậy liền nhíu mày, cúi đầu lạnh lùng liếc mắt nhìn đội trưởng.

"Điêu dân lớn mật dám nói chuyện, dám phân cao thấp cùng bổn Hoàng?"

Lúc này trong mắt của Ngô Kiếm Vu có ba phần khinh miệt, năm phần ngạo nghễ, còn có hai phần bá chủ, dường như đã hoàn toàn sáp nhập vào nhân vật Huyền U Cổ Hoàng.

Dù sao thì đây cũng là mộng tưởng cả đời này của gã, cũng là mục tiêu phấn đấu cả đời của gã, ngay khi những lời này vừa ra thì địa phương tạo hóa này lại càng chấn động mãnh liệt hơn nữa, hình như dạng nói chuyện này của Ngô Kiếm Vu cũng khiến cho đạo hồn đang ngủ say của con yêu xà bị kích thích càng lớn.

Đội trưởng nhìn thấy Ngô Kiếm Vu nhập vai quá sâu, thở dài và nhìn Hứa Thanh.

"Hứa Thanh, ngươi tới xử lý, ta lo lắng kẻ đần này chơi lớn quá, tự giết chết chính mình mất.”

Hứa Thanh ngẩng đầu lạnh lùng nhìn Ngô Kiếm Vu, hắn cảm thấy Ngô Kiếm Vu không giống nhập vai quá sâu, tên này hẳn là đang cố ý, Hứa Thanh liếc mắt nhìn qua, thân thể Ngô Kiếm Vu đột nhiên đình trệ, gã đang muốn mở miệng nói gì đó, Hứa Thanh liền lấy ra một khối ngọc giản lưu lại hình ảnh.

Ngay khi nhìn thấy khối ngọc giản này, Ngô Kiếm Vu lập tức run run một chút rồi nhanh chóng lộ ra thần sắc nịnh nọt, ánh mắt và cả khí chất, tất cả lập tức tan biến vô ảnh, thân thể cũng từ từ hạ xuống.

"Hứa sư huynh, chuyện gì cũng có thể từ từ nói, ha ha, chuyện gì cũng có thể từ từ nói."

Mắt thấy Hứa Thanh thu hồi ngọc giản, đáy lòng của Ngô Kiếm Vu mới nhẹ nhàng thở ra, gã không cần cẩn thận xem xét cũng có thể đoán được nội dung bên trong của khối ngọc giản này, tám chín phần mười chính là một màn vuốt bụng mẫu hùng trong động quật, mà trong khi xả hơi nhớ lại một màn vừa xong, nội tâm của gã lập tức tràn đầy phấn khởi, nhịn không được mở miệng.

"Thật đã ghiền!!"

Mà giờ khắc này bởi vì Ngô Kiếm Vu không còn cải trang thành Huyền U Cổ Hoàng nữa, đạo hồn ngủ say của yêu xà đang có dấu hiệu thức tỉnh cũng chầm chậm khôi phục lại yên bình, nhưng mấy lần sắp thức tỉnh lúc trước cũng đã khiến cho hồn lực ở nơi này trở nên vô cùng nồng đậm, vì vậy Hứa Thanh cũng không có quan tâm tới Ngô Kiếm Vu nữa, nhắm mắt toàn lực thổ nạp.

Chương 651: Ai dám tranh phong (2)

Về phần Ngô Kiếm Vu, mắt thấy xảy ra chuyện lớn như thế thì nhiên sẽ không rời khỏi, cho nên rất nhanh ba người liền đã đến Đạo Huyền Sơn.

Đây là một ngọn núi thấp, bên trên đỉnh núi có một tòa đạo tràng rất đại khí.

Thanh ngọc làm nền, khắc thêm bạch nham, cả tòa đạo tràng tràn ngập trận pháp và lực lượng cấm chế, đồng thời bên trong đạo tràng còn có đạo đàn cực lớn, ba cây hương lớn đại biểu Thiên Địa Nhân được thắp hương ngày đêm, khiến cho hương khói trong đại tràng ngút trời không tan.

Lúc Hứa Thanh đến đã là hoàng hôn, dưới ánh nắng chiều chiếu rọi, thoạt nhìn cả tòa đạo tràng trên núi tràn đầy một vẻ huyền diệu.

Bên trong cũng có không ít người đang ngồi, khi không có cường giả liên minh tới giảng đạo, nơi này cũng là một địa phương tu hành, cũng có thể làm nơi để cho đệ tử so tài.

Hứa Thanh vừa xuất hiện thì lập tức khiến cho đệ tử liên minh bốn phía xôn xao, Thách Quân Tử vừa xuất quan liền thách thức Hứa Thanh, nhưng hai ngày sau Hứa Thanh vẫn không đáp lại, việc này hiển nhiên đã dẫn tới không ít tông môn bàn luận ra vào.

Ngay khi đến chỗ này, Hứa Thanh liền khoanh chân ngồi xuống, sau đó suy nghĩ một chút rồi ngẩng đầu nhìn về phía Lăng Vân Kiếm tông xa xa, hội tụ pháp lực trong cơ thể về phía yết hầu, sau đó truyền ra một âm thanh giống như sấm rền.

"Thánh Quân Tử, không cần đợi ngày mai, ngươi muốn chiến, ngay lúc này liền tới đây chiến!"

Lời Hứa Thanh vừa ra, âm thanh lập tức vang vọng truyền khắp bốn phương, như thiên lôi cuồn cuộn đánh xuống, nổ vang cả nửa liên minh, đồng thời cũng truyền vào bên trong Lăng Vân Kiếm tông.

Trong nháy mắt tiếp theo, bên trong Lăng Vân Kiếm tông lập tức có một đạo huyết quang phóng thẳng lên trời, khiến cho bầu trời biến sắc, ánh nắng chiều biến thành rặng mây đỏ, huyết quang đầy trời, Thánh Quân Tử mặc một bộ trường bào màu vàng, chắp tay sau lưng, biến thành một đạo cầu vồng rít gào bay về phía Đạo Huyền Sơn.

Trong đạo cầu vồng, Thánh Quân Tử tóc đen bay múa, trường bào màu vàng bị rặng mây đỏ trên bầu trời chiếu vào, khiến cho cả người gã tràn ngập sát khí vô tận, dung nhan vốn cũng tuyệt thế cũng bởi vì con mắt phải biến thành đen nhánh, làm cho người ta nhìn vào liền có một loại cảm giác quái dị, vẻ đẹp trước đó đã hoàn toàn mất đi, chỉ còn dư lại vẻ quỷ dị.

Nhất là trên người của gã còn tràn đầy oán khí, gã vừa khuếch tán khí tức ra ngoài, bốn phía liền trở nên âm hàn, những nơi đi qua, mây đỏ áp đỉnh trên bầu trời hóa thành một cái miệng lớn dính máu như muốn thôn thiên phệ địa, nuốt hết hết thảy.

Còn có năm đoàn mệnh hỏa trong cơ thể, tất cả biến ảo hiện ra bên ngoài, vờn quanh bản thân khiến cho hỏa diễm tản ra, toàn bộ bầu trời như bị lửa đốt cháy, như lửa cháy trên đồng cỏ, thanh thế và thái độ vô cùng hống hách!

Hầu như ngay khi thân ảnh Thánh Quân Tử bay ra, tâm thần của đệ tử các tông trong liên minh cũng lập tức chấn động, từ bốn phương tám hướng bay lên không trung, bay thẳng đến Đạo Huyền Sơn.

Thật sự là đối với đệ tử Liên Minh Bát Tông thế hệ này mà nói, một trận chiến này rất đáng xem.

Đây là cuộc chiến của hai vị thiên kiêu trước sau của liên minh, nhất là tất cả mọi người đều biết rõ, giữa hai người này còn có mối thù đoạt mệnh đăng, thậm chí Thánh Quân Tử còn thiếu chút nữa là tử vong.

Mà Hứa Thanh sau khi chiếm được mệnh đăng của Thánh Quân Tử, gần như là đã giẫm lên danh khí quá khứ của Thánh Quân Tử mà đi, một bước lên trời.

Có thể tưởng tượng, đây là một trận tranh đấu có một không hai.

Thậm chí lão tổ và các cường giả trong liên minh cũng đều mở mắt ra, nhìn tới phía Đạo Huyền Sơn.

Hứa Thanh ngẩng đầu, thần sắc bình tĩnh nhìn qua đám mây lửa đang gào thét từ trên bầu trời Lăng Vân Kiếm tông mà đến, trong mắt cũng bao hàm phần phật sát ý.

Trong nháy mắt tiếp theo thiên địa biến sắc, phong vân cuốn động, một màn Phượng chứ Long tường* hình thành, hỏa thiêu mang theo khí thế vạn quân từ trên bầu trời tới gần, hóa thành một thân ảnh màu vàng rơi vào trên Đạo Huyền Sơn, xuất hiện ở phía trước Hứa Thanh!

(*Phượng chứ Long tường: Phượng chứ là Phượng bay vút lên, Long tường là Long bay lượn vòng)

Giữa hai người là ba cây hương trên đạo đàn Thiên Địa Nhân, dưới màn sương khói lượn lờ, ánh mắt của bọn họ ngay lập tức va chạm với nhau.

Không chút kiêng dè, cả hai đều vô cùng lăng lệ ác liệt.

Giờ khắc này nơi đây lập tức được vạn chúng chú mục, có thể nhìn thấy bốn phía không ngừng có từng đạo cầu vồng từ trên trời giáng xuống, nhưng những đạo cầu vồng này không dám bước xuống núi mà dừng lại ở giữa không trung, hết sức chăm chú quan sát bên trong đạo tràng.

Tu sĩ đang ở trên Đạo Huyền Sơn đều nhanh chóng thối lui, đội trưởng và Ngô Kiếm Vu cũng như thế, bây giờ nơi đây chính là đấu tràng của Hứa Thanh và Thánh Quân Tử, người bên ngoài không tiện đến gần.

"Hứa Thanh!"

Từ khi đến, trong mắt của Thánh Quân Tử chỉ có thân ảnh của một mình Hứa Thanh.

Gã nhìn Hứa Thanh, trong đầu nhịn không được mà hiện ra những đau khổ và hành hạ mà mình phải trải qua trong khoảng thời gian này, thần sắc chậm rãi lộ ra sự điên cuồng mãnh liệt, trong mắt hiện ra cừu hận vô tận.

Hứa Thanh lạnh nhạt nhìn qua Thánh Quân Tử, lại ngó đám người đang chú ý chung quanh, không nói chuyện mà bắt đầu phân tích lợi hại từ bố cục bốn phía đối với mình.

"Người ở đây nhiều, không tiện trắng trợn sử dụng Hạ Cửu Tuyền."

"Lăng Vân lão tổ nhất định cũng sẽ chú ý tới nơi này, muốn chém giết Thánh Quân Tử, sẽ rất khó khăn."

"Thôn phệ con Diệt Mông kia cũng sẽ càng khó khăn hơn."

"Mà bí mật trên người ta cũng không ít, phải cân nhắc xem nên lộ ra mấy tầng bí mật trong trận chiến này..."

"Nhưng mà nhiều người chú ý như vậy, cũng không phải là tai hại với ta, có thể từ từ tính kế từ tính cách của Thánh Quân Tử, từng bước suy yếu khả năng cứu mạng của gã, kém nhất cũng phải gia tăng xác xuất có thể thôn phệ được Diệt Mông lên!"

Hứa Thanh nhanh chóng phán đoán trong đầu, tính cách của hắn chính là như thế, thời điểm chiến đấu có thể động thủ sẽ tuyệt không dễ dàng mở miệng, cho dù có thật sự nói ra, phần lớn cũng đều là vì chiến thuật, như lúc này Hứa Thanh bỗng nhàn nhạt mở miệng.

"Thánh Quân Tử, đây là hai kiện bảo vệ tính mạng duy nhất trên người ta."

Nói xong, Hứa Thanh lấy ra hai tấm Vô Tự Truyện Tống Phù, không chút do dự ném ở một bên, một bước đá văng ra, hai tấm Vô Tự Truyện Tống Phù tức khắc bị đá đến bên ngoài đạo tràng.

Mà hành động này của Hứa Thanh cũng khiến cho bốn phía lập tức trở nên xôn xao.

Mặc dù hành động này không lớn, nhưng bên trong lại ẩn chứa một sự kiên quyết cực kỳ, hiển nhiên Thánh Quân Tử đối diện cũng không ngờ là Hứa Thanh sẽ lại làm như thế.

Trong sự chú ý của vô số người ở bốn phía, Thánh Quân Tử lập tức cười lạnh một tiếng, trực tiếp lấy ra một khối ngọc giản, ném ở một bên.

Nhìn lực lượng nhu hòa mà khối ngọc giản kia tràn ra, có thể biết được đây chính là vật bảo vệ tính mạng.

Mà ngay khi song phương nhìn như ném đi vật bảo vệ tính mạng, Hứa Thanh và Thánh Quân Tử đồng thời chuyển động.

Âm thanh nổ vang lập tức bộc phát.

Thanh thế to lớn vô bờ!

Thế không thể cản!

Chương 652: Xưa đâu bằng nay (1)

Người ở bên ngoài nhìn vào, sẽ thấy đây là cuộc chiến của ba đoàn mệnh hỏa đánh với năm đoàn mệnh hỏa.

Người phía trước có hai ngọn mệnh đăng bên người, khí thế động trời, người sau là năm đoàn mệnh hỏa đại viên mãn hiếm thấy, khí thôn sơn hà.

Cả hai cũng đều có công pháp Hoàng cấp gia thân, chiến lực hầu như là tương đối.

Khác biệt chính là hai ngọn mệnh đăng trên đầu Hứa Thanh có thể gia trì lẫn nhau, mà sau khi hắn đánh một trận cùng với Tư Mã Như, cái lợi thế này cũng đã bị người bên ngoài thăm dò ra được, dẫu sao thì tu sĩ trong liên minh vô cùng đông đảo, chắc chắn sẽ có không ít người thông minh, sau khi hắn chiến một trận thì bọn họ liền có thể suy diễn và phân tích ra mấu chốt trong đó.

Cho nên tạm thời xem ra thì chiến lực của Hứa Thanh mạnh hơn Thánh Quân Tử, nhưng hiển nhiên Thánh Quân Tử dám buông lời tuyên chiến với Hứa Thanh, nhất định sẽ có chỗ dự tính trước, đây cũng là chỗ khiến cho những khán giả quan sát bốn phía cảm thấy hứng thú.

Trong nháy mắt tiếp theo, thân ảnh của Hứa Thanh và Thánh Quân Tử va chạm cùng nhau ở trong Đạo Huyền Sơn, trong khoảng thời gian ngắn, long uy hổ chấn, hỏa khí ngút trời, song phương nhanh chóng tiếp cận, dùng nhanh đánh nhanh.

Dưới chiến lực của riêng từng người, cả hai đều sử dụng tốc độ nhanh đến mức tận cùng, âm thanh nổ vang như gõ chuông kích đá không ngừng vang vọng.

Chỉ trong chốc lát bọn họ đã va chạm với nhau hơn trăm lần, từng quyền đụng chạm, cả hai đều cũng không có chút né tránh, khiến cho cả Đạo Huyền Sơn lay động, sấm sét xuất hiển, từng đạo tia chớp từ chỗ hai người giao chiến kích xạ khắp bốn phương.

Lúc này Hứa Thanh cũng dùng Hạ Cửu Tuyền, nhưng hắn chỉ dùng tám quyền, không xuất ra quyền thứ chín, hắn đang đợi một cơ hội.

Rất nhanh thân thể Thánh Quân Tử chấn động, cuối cùng có chút không địch lại, thân thể hơi lui về phía sau, Hứa Thanh đứng trên không trung, tóc dài phấp phới nheo mắt lại, hắn ẩn giấu lực lượng một đoàn mệnh hỏa, bởi vì Hứa Thanh rất rõ ràng mấu chốt của trận chiến này không phải là trấn giết Thánh Quân Tử, mà là xử lý như thế nào sau khi đối phương thất bại, để cho người cứu viện không kịp ứng cứu.

Ít nhất, cũng phải khiến cho người đó không kịp ngăn cản hắn thôn phệ Diệt Mông của Thánh Quân Tử.

Muốn làm được điểm này thì phải xuất kỳ bất ý, xuất ra một chiêu không kịp trở tay.

Mà nếu như ngay từ đầu đã làm như vậy thì hiển nhiên là không thể được, đại khái là Thánh Quân Tử sẽ được người cứu đi, hắn cũng sẽ không thôn phệ được Diệt Mông, cho nên Hứa Thanh đang quan sát, muốn xác định lá bài tẩy của Thánh Quân Tử, đồng thời cũng đang dò xét bốn phía, xem người nào có thể sẽ xuất hiện cứu viện.

Về phần át chủ bài của Thánh Quân Tử thì Hứa Thanh cũng không rõ ràng cho lắm, hắn chỉ mơ hồ cảm nhận được khí tức Kim Ô trên người Thánh Quân Tử, vì vậy nhiều lần nhìn tới con mắt phải trống rỗng đen nhánh của gã.

Mà Ảnh Tử cũng đang âm thầm tản ra, chất độc cũng là như vậy, đồng thời ngay khi vừa ra tay, Hứa Thanh cũng đã nhìn ra chỗ bất đồng của Thánh Quân Tử so với lần trước, đó chính là tốc độ.

Tốc độ của đối phương, nhanh hơn rất nhiều so với trước kia.

Nhưng lúc này cũng không kịp nghĩ nhiều, thân thể Thánh Quân Tử bị đánh bay ra phía sau, hung hăng đạp mạnh trên mặt đất, tốc độ vốn đã kinh người lại lần nữa tăng lên, phá không lao đến dấy lên âm thanh bén nhọn.

Phía sau Thánh Quân Tử biến ảo lộ ra Diệt Mông thân xanh đuôi đỏ, nó vừa xuất hiện liền gáo thét về phía Hứa Thanh, chiến lực của Thánh Quân Tử cũng theo đó mà tăng lên, trực tiếp xuất hiện ở trước mặt Hứa Thanh.

Sắc mặt Hứa Thanh âm lãnh, Kim Ô cũng đồng dạng biến ảo hiện ra ở phía sau, tiếng nổ vang vọng, cả hai lần nữa va chạm vào với nhau, hai cái ô trên đỉnh đầu Hứa Thanh cũng hiển lộ ra, gia trì phòng hộ cho hắn, khiến cho mỗi một quyền của Thánh Quân Tử đều phải thừa nhận lực phản chấn kinh người.

Đối với Thánh Quân Tử mà nói, thứ khiến gã thống khổ không phải lực phản chấn, mà là sự khó chịu trong lòng.

Bởi vì cái loại cảm giác này, trước kia bất cứ ai giao chiến cùng gã đều sẽ phải nhận lấy, nhưng giờ phút này lại đảo ngược, mắt thấy mệnh đăng của mình đang ở trên đầu Hứa Thanh, Hứa Thanh còn dùng nó để đối phó chính mình, trong mắt của Thánh Quân Tử lập tức tràn ngập tơ máu, gầm nhẹ một tiếng, trực tiếp cắn vào chót lưỡi phun ra một ngụm máu tươi.

"Quỷ Y Chúng, phong thân hồn, Hóa Tâm Kiếm, diệt càn khôn."

Ngụm máu tươi vừa ra, lập tức hóa thành một kiện áo bào huyết sắc, tương tự với pháp thuật lần trước đánh cùng Hứa Thanh, nhưng lại có biến hóa mới, cái áo bào huyết sắc này không tới quấn quanh Hứa Thanh nữa, mà tự tan vỡ ra hóa thành vô số mảnh vỡ.

Từng mảnh vỡ đều là một kiện phi kiếm huyết sắc, tất cả hội tụ cùng một chỗ, rập rạp vô số rất là kinh người, sau đó liền hóa thành huyết phong, phóng thẳng đến phía Hứa Thanh.

Với tư cách là người từng sở hữu mệnh đăng, Thánh Quân Tử hiểu rất rõ nhược điểm của ngọn mệnh đăng bảy màu kia.

Đó chính là khi nhận phải oanh kích diện rộng, trong khi lớp phòng hộ của mệnh đăng không ngừng vặn vẹo, lớp phòng hộ này sẽ xuất hiện sơ hở, gã chưa bao giờ nói việc này với bất luận kẻ nào, cũng không nghĩ tới một ngày, sẽ bị chính mình cầm ra để đối phó mệnh đăng của mình.

Mà lúc này trong tiếng nổ vang, tuy phần lớn những thanh phi kiếm này đều bị ngăn cản ở bên ngoài, nhưng số lượng quá nhiều không thể đếm hết được, vẫn có một ít hình như có thể phá tan lớp phòng hộ từ mệnh đăng của Hứa Thanh.

Hứa Thanh nheo mắt lại, thân thể nhoáng một cái tránh đi, tay phải giơ lên đấm thẳng một quyền về phía Thánh Quân Tử, sát cơ mãnh liệt bộc phát, mơ hồ ẩn chứa một chiêu Hạ Cửu Tuyền, đồng thời cũng chia ra một bộ phận lực chú ý quan sát bốn phía.

Trong thời gian ngắn Hứa Thanh liền cảm nhận được chấn động truyền đến từ bên ngoài Đạo Huyền Sơn, hắn không chần chờ chút nào mà tản đi lực lượng Cửu Tuyền.

Mà tốc độ của Thánh Quân Tử cũng rất kinh người, lập tức tránh đi.

Cùng lúc đó ngoài Đạo Huyền Sơn, gương mặt Huyết Luyện Tử hiện ra trên bầu trời, hừ lạnh một tiếng về một chỗ bầu trời khác.

Nơi ánh mắt liếc tới, Lăng Vân lão tổ với sắc mặt âm trầm lộ ra, hai người nhìn nhau đều tỏ vẻ bất thiện.

"Quy củ chính là quy củ, người phá hư quy củ cũng bị trừng phạt." Huyết Luyện Tử chậm rãi mở miệng.

Lăng Vân lão tổ không nói chuyện.

Hứa Thanh nheo mắt lại nhìn qua hết thảy, hắn biết lúc trước mình dò xét không sai, Thánh Quân Tử đang rút lui cũng cười lạnh một tiếng, sau đó đột nhiên giơ tay phải lên, ba đạo kiếm quang lập tức cùng nhau tràn ra.

Một đạo thăng thiên, hóa thành Huyền Thiên Huyết Sát kiếm, từ trên trời giáng xuống, dựng thẳng mũi kiếm đâm về phía thiên linh của Hứa Thanh.

Hứa Thanh ngẩng đầu, trong mắt lộ ra kỳ mang, hắn đồng dạng đã gặp qua một chiêu này, nhưng giờ phút này đã khác biệt với lúc trước, bây giờ hắn cũng đã có pháp thuật, vì vậy liền giơ tay phải lên bấm niệm pháp quyết, sau đó bỗng nhiên vung lên.

Chương 654: Ánh sáng! (1)

Sau khi nghe xong lời của Hứa Thanh, lại nhìn biểu cảm bình tĩnh của hắn, sắc mặt của Thánh Quân Tử lập tức trở nên khó coi, sát cơ trong mắt càng trở nên đậm đặc hơn.

Gã chán ghét Hứa Thanh, cực kỳ chán ghét.

Mà thứ làm gã chán ghét nhất, đó chính là Hứa Thanh rõ ràng cũng giết chóc vô số giống như gã, thậm chí còn chuyên môn sử dụng một vài phương pháp hạ lưu như dùng độc, hay phương pháp tà ác dùng để che đậy pháp khiếu của gã.

Nhưng hết lần này tới lần khác, một người như vậy, thế mà sau khi mở Huyền Linh Vĩnh Ý Môn ra, bên trong lại tràn ra ánh sáng.

Đối với Thánh Quân Tử mà nói, đây chính là một cú đả kích cực lớn, gần như phá vỡ tâm thần của gã.

Gã cảm thấy mình mới là quang minh, cái tên Thánh Quân của gã cũng là như vậy mà có.

Nhưng đáp án lại cực kỳ châm chọc, khi gã mở ra Huyền Linh Vĩnh Ý Môn, thứ xuất hiện lại là một cái đầu lưỡi mang theo chất nhầy tanh hôi vô cùng ghê tởm.

Cho nên ngày ấy khi thấy ánh sáng tràn ra từ trong cánh cửa, gã liền cảm thấy hoang đường đến mức không cách nào tiếp nhận, mà nội tâm gã cũng đồng thời tràn đầy chán ghét đối với Hứa Thanh.

Lúc này, sau khi nghe được lời nói của Hứa Thanh, gã lại càng cảm thấy chán ghét mãnh liệt hơn nữa, sát cơ trong mắt bộc phát, năm đoàn mệnh hỏa trong cơ thể bốc lên, Diệt Mông biến ảo gào thét ở phía sau.

Lực lượng sáu đoàn mệnh hỏa ngập trời hiện lên, Kim Ô lập lòe bên trong mắt phải, cung cấp sinh cơ dồi dào cho gã.

Tất cả mọi thứ khiến cho chiến lực của gã đã đạt đến gần vô hạn bảy đoàn mệnh hỏa, đây cũng chính là lý do tại sao Thánh Quân Tử có lòng tin trấn giết Hứa Thanh.

Nhất là trong cơ thể của gã còn có đạo lạc ấn của tổ phụ, đạo lạc ấn này đã phong tỏa toàn bộ pháp khiếu trên người của gã, khiến cho ngoại lực không thể quấy nhiễu, mà sinh cơ từ Kim Ô trong mắt phải lại khiến cho gã có thể bỏ qua chất kịch độc mà gã đã từng dính phải.

Trong nhận thức của Thánh Quân Tử, tất cả bố trí thế này sẽ không thể xuất hiện vấn đề, mặc dù đã mất đi mệnh đăng, nhưng bây giờ chiến lực của gã còn cao hơn và mạnh hơn cả lúc trước.

Lúc này gã hừ lạnh một tiếng, tay phải bỗng nhiên giơ lên nhấn về phía bầu trời một cái, trong miệng gầm nhẹ.

"Ngũ Hỏa Diệu Thần Hoa!"

Hầu như ngay khi câu này truyền ra từ trong miệng Thánh Quân Tử, bên trong cơ thể của gã lập tức có năm đạo kiếm khí huyết sắc phóng ra, bay thẳng lên trời.

Năm đạo kiếm khí này, một đạo sắc bén hơn một đạo, một đạo tràn ngập tia máu vạn trượng hơn một đạo.

Nếu cẩn thận nhìn tới sẽ có thể nhìn thấy, năm đạo kiếm khí này thế mà lại chính là năm đoàn mệnh hỏa của Thánh Quân Tử!

Năm đạo kiếm khí, bay thẳng đến bầu trời.

Sau khi bay tới liền khiến cho bầu trời nổ vang, cả vùng trời bị kiếm khí nhuộm thành huyết sắc, mây mù cũng phải cuộn mình tản ra khắp nơi, phạm vi trọn vẹn ngàn trượng.

Cuối cùng năm đạo kiếm khí này hóa thành năm ngón tay, từ trong mây mù huyết sắc ầm ầm rơi đập xuống phía dưới.

Đầu tiên là ngón cái, sau đó ngón trỏ, tiếp theo là ngón tay giữa, cuối cùng cả năm ngón tay toàn bộ lộ ra, hướng về đại địa Đạo Huyền Sơn, trực chỉ về Hứa Thanh mà ầm ầm đánh xuống!

Bên ngoài Đạo Huyền Sơn, tất cả đệ tử nhìn thấy một màn này đều cảm thấy giật mình, thần sắc đồng loạt biến hóa.

Bọn họ cảm nhận được lực lượng đáng sợ đến từ mây mù và năm cái ngón tay kia.

Đó là trấn áp đối với Trúc Cơ, đó là sự thăng hoa khi năm đoàn mệnh hỏa viên mãn, bên trong còn ẩn chứa một cỗ chấn động cảm xúc mãnh liệt, hóa thành sát niệm, tập trung vào Hứa Thanh.

Hứa Thanh cũng lần đầu tiên thay đổi sắc mặt, không phải bởi vì chiến lực của Thánh Quân Tử, mà là do năm ngón tay trong mây mù trên bầu trời đó, hắn cảm nhận được bên trong đó có một cỗ khí tức khác biệt.

Dường như khí tức này không quan hệ cùng tu vi, bên trong có chút gì đó không nói rõ ràng được, cũng khó có thể miêu tả cụ thể.

Giống như là một ý chí nào đó.

Ngay khi Hứa Thanh thay đổi sắc mặt, lúc này các cường giả thế hệ trưởng bối xem xét một trận chiến này cũng nhao nhao lộ ra thần sắc kỳ dị, nhất là lão tổ Lăng Vân Kiếm tông, lúc này trong mắt lão tràn ngập tinh quang, mở miệng cười ha hả.

"Tôn nhi của ta quả nhiên là có tư chất Cổ Hoàng, thế mà lại có thể cảm ngộ ra một tia sát cảnh khi năm đoàn mệnh hỏa viên mãn, dù chỉ có một tia, nhưng vẫn ẩn chứa ý chí, tuy còn cách ý cảnh nguyên vẹn rất xa, thế nhưng như vậy cũng đã đủ để chấn động bát phương rồi, tốt, tốt, tốt!"

Trên đỉnh núi Huyền U tông, Tử Huyền Thượng Tiên nhấp một ngụm canh hạt sen Bách Hoa Triêu Lộ, trong mắt cũng có một tia quang mang kỳ dị lóe lên.

"Tư chất đích xác phi phàm, khó trách Lăng Vân lão nhân không tiếc đại giới cũng phải cầu tới một đạo Kim Ô phân thân, cũng khó trách người sư huynh không có lợi không nhìn sẽ đồng ý việc này."

Mà trong khi bốn phương chấn động, năm ngón tay do năm đoàn mệnh hỏa tạo thành, ẩn chứa theo ý chí cùng sát ý kinh người của Thánh Quân Tử, dần dần chụp xuống tới gần Đạo Huyền Sơn.

Hứa Thanh ngẩng đầu nhìn lên, đáy lòng cũng thừa nhận Thánh Quân Tử là kình địch của mình, vô luận là lúc trước hay là hiện tại, tư chất của người này quả thật rất mạnh, cũng rất kinh khủng.

Quan trọng nhất là sau khi người này bị mình cướp lấy mệnh đăng, chẳng những không hề sa sút tinh thần mà lại càng thêm lăng lệ ác liệt, đây không phải là hạng người tầm thường có thể làm được.

Hứa Thanh im lặng, chớp mắt khi năm ngón tay từ trên trời hạ xuống, hắn khẽ giơ tay phải lên chợt vung một cái, dưới chân hắn lập tức xuất hiện một đám sương mù màu đen.

Đám sương mù này nháy mắt cuộn mình, trực tiếp bao phủ Đạo Huyền Sơn, không ngừng khuếch tán về bát phương, khiến cho bốn phía Hứa Thanh như hóa thành một biển sương mù.

Phạm vi giống nhau, đều là ngàn trượng!

Phía trên là mây mù huyết sắc ngàn trượng.

Phía dưới là biển sương mù màu đen ngàn trượng.

Hứa Thanh bấm niệm pháp quyết, giơ tay phải chỉ một ngón về bầu trời, bên trong sương mù màu đen bỗng nhiên bộc phát ra từng đạo tia chớp, đồng thời chạy về bốn phương, trong chớp mắt, một ngón tay héo rũ đột ngột mọc lên từ bên trong đám sương mù dưới chân Hứa Thanh!

Âm thanh oanh oanh vang tận mây xanh.

Đây chính là quỷ thuật của Hứa Thanh, Huyền U Chỉ.

Mà ở trên đầu ngón tay này, có ẩn giấu một tia cảm ngộ mà Hứa Thanh thu được khi cảm ngộ thiên đinh, mặc dù hắn không hoàn toàn thành công cảm ngộ, nhưng dù chỉ ẩn chứa một tia, cũng khiến cho bên trong đạo Huyền U Chỉ này nhiều thêm một phần lăng lệ ác liệt.

Mặc dù luồng lăng lệ ác liệt này rất nhạt rất nhạt, tu sĩ tầm thường rất khó có thể phát hiện, nhưng đối với người cấp độ lão tổ mà nói, bọn họ vẫn có thể nhìn ra manh mối, vì vậy trong nháy mắt tiếp theo, sắc mặt Lăng Vân lão tổ lập tức khó coi, Huyết Luyện Tử lại cười ha hả.

"Có chút ý tứ." Mà Tử Huyền Thượng Tiên cũng thưởng thức một ngụm canh hạt sen, mỉm cười.

Trong chốc lát, âm thanh đinh tai nhức óc nổ vang truyền khắp bốn phương, Huyền U Chỉ của Hứa Thanh và Ngũ Hỏa Diệu Thần Hoa của Thánh Quân Tử trực tiếp va chạm vào nhau.

Từ xa nhìn lại, một màn này quả thật vô cùng lay động tâm thần người khác, năm ngón tay từ trên bầu trời huyết sắc ngàn trượng hạ xuống, phía dưới là một ngón tay ngút trời đứng giữa ngàn trượng khói đen.

Chương 658: Kim Ô nuốt Diệt Mông (3)

"Hứa Thanh!!" Âm thanh của Thánh Quân Tử cực kỳ bi thảm, cảm giác bị hấp thu toàn diện thế này khiến cho khí tức của gã lập tức suy yếu, muốn vùng vẫy nhưng bản thân gã chỉ có lực lượng tiếp cận bảy đoàn mệnh hỏa, làm sao có thể đào thoát được trong tay Hứa Thanh đã có chiến lực bảy đoàn mệnh hỏa đỉnh phong, mắt thấy Diệt Mông của mình sẽ phải tiêu tán, thân thể của Thánh Quân Tử đột nhiên tuôn ra một luồng ánh sáng màu vàng.

Đây là một khối ngọc giản, ngay khi xuất hiện liền hóa thành lực lượng che chở của Nguyên Anh, thứ lúc trước gã ném ra hiển nhiên chỉ là đồ mặt ngoài mà thôi, lúc này gã cũng muốn mượn cơ hội này để giãy giụa, nhưng trong nháy mắt tiếp theo Tử Thiên Vô Cực Quan trên đỉnh đầu Hứa Thanh bộc phát, che chở của Nguyên Anh thuộc về Hứa Thanh cũng ngay lập tức tản ra, trấn áp lực lượng của khối ngọc giản của Thánh Quân Tử.

Hai luồng bảo hộ nổ vang sinh ra đối kháng, hóa thành giằng co và tựa như muốn triệt tiêu nhau. Nhưng điều này cũng không ảnh hưởng đến việc Hứa Thanh tiếp tục thôn phệ, mà sau khi trì hoãn như vậy, thân hình của Thánh Quân Tử đã sắp chỉ còn da bọc xương, Diệt Mông trên đỉnh đầu cũng đã ảm đạm đến mức hầu như không thể phát hiện.

Kim Ô trong mắt phải Thánh Quân Tử lập lòe vài cái …nhưng vẫn không hề xuất động, Hứa Thanh nhìn thấy như thế, cũng không vận dụng một quyền Hạ Cửu Tuyền cuối cùng, hắn nhớ kỹ lời sư tôn nói, quyền này vừa ra phải giết người, cũng không thể để người khác trông thấy.

Nhưng mà Hứa Thanh cũng gia tăng lực hấp thu thôn phệ, toàn lực hấp thu máu huyết tinh khí thần, cổ của Thánh Quân Tử cũng sắp bị Hứa Thanh cắn đứt.

Âm thanh của Thánh Quân Tử càng thêm thê lương, từng ngụm từng ngụm máu tươi bị Hứa Thanh tươi sống nuốt vào, cảnh tưởng vô cùng hung tàn, cuồng dã.

Mà đúng lúc này, một đạo thân ảnh màu xanh bỗng từ bên trong hư vô im hơi lặng tiếng đi tới, những nơi đi qua trận văn như pháp tắc thiên đạo rơi lả tả trên hư không, người này thừa dịp Lăng Vân lão tổ giao chiến cùng Huyết Luyện Tử, một bước đã đến trên Đạo Huyền Sơn, đến bên người Hứa Thanh.

"Tuổi còn nhỏ mà đã ác độc như thế, đồng môn giao chiến mà hạ thủ mạnh tay thế này, nhổ ra những thứ ngươi nuốt vào cho ta!"

Thanh âm lạnh như băng vang vọng, thân ảnh màu xanh này vung tay lên, giữa Hứa Thanh và Thánh Quân Tử lập tức truyền đến tiếng nổ vang, hai người nháy mắt đã bị tách ra, nhưng ngay một cái chớp mắt khi cả hai tách ra, thân ảnh màu xanh kia lần nữa phất tay, tung một chiêu về phía Hứa Thanh.

Trong đầu Hứa Thanh vang lên tiếng nổ, trong ánh mắt tràn ngập tơ máu, hắn không thể thấy rõ bộ dáng của đối phương, mà sức mạnh đối phương bộc phát ra cũng là cấp độ lão tổ, hắn không cách nào chống cự, không cách nào đối mặt, thậm chí hết thảy ý nghĩ trong đầu cũng đều hóa thành trống không, trong cơ thể cuộn trào, tinh khí thần và Diệt Mông hắn vừa nuốt vào bị kéo ra từ trong cơ thể, gần như sắp bị đối phương vẫy tay cầm đi.

Nhưng vào lúc này, một đạo ánh sáng tím từ trên trời giáng xuống, nháy mắt đã rơi vào trước người Hứa Thanh, một làn gió thơm lập tức tràn ngập, bóng lưng của Tử Huyền Thượng Tiên lập tức xuất hiện ở trước hai mắt tràn ngập huyết sắc của Hứa Thanh.

Nàng nhẹ nhàng phất tay, nháy mắt tiêu tán hết thảy uy áp, một cỗ đại lực hướng ra phía ngoài, thanh ảnh màu xanh kia cũng không nói hai lời, bắt lấy Thánh Quân Tử lập tức rút lui, không hề làm khó Hứa Thanh.

"Một kiện tuổi tác vẫn có lòng dạ như vậy, tiểu bối giao chiến cũng muốn đích thân ra tay, từ lúc nào Đại Diễn Đạo Cung lại làm việc như thế vậy?"

Tử Huyền Thượng Tiên vừa nhàn nhạt mở miệng vừa phất tay, sắc mặt của tu sĩ thân ảnh màu xanh kia cũng trở nên âm lãnh, lại lần nữa lùi lại, cho đến khi ra bên ngoài Đạo Huyền Sơn mới dừng lại, lộ ra bộ dáng một người trung niên.

Chính là, lão tổ Đại Diễn Đạo Cung.

Gã đưa mắt nhìn Tử Huyền Thượng Tiên thật sâu, lúc quay lại, Lăng Vân lão tổ và Huyết Luyện Tử đều đã riêng mình tách ra.

Sắc mặt Huyết Luyện Tử vô cùng khó coi, chằm chằm gắt gao nhìn vào trung niên mặc áo bào xanh, mà vẻ mặt của Lăng Vân lão tổ một bên lại rất là kỳ quái, lão nhìn chằm chằm lão tổ Đại Diễn Đạo Cung giống như hiểu một chút gì đó, trên mặt hiện lên vẻ đắng chát.

"Lăng Vân lão ca từng có ân huệ với ta, dĩ nhiên ta phải cứu Tôn nhi của lão, về trừng phạt phá hư quy tắc, tự nhiên Lăng Vân lão ca sẽ thay ta đền bù, có phải hay không Lăng Vân lão ca?"

Người trung niên mặc áo bào xanh nắm lấy Thánh Quân Tử hấp hối gầy khô như củi, Diệt Mông hoàn toàn toái diệt đã mất đi công pháp Hoàng cấp, nhàn nhạt mở miệng.

Ánh mắt Huyết Luyện Tử lập lòe, Lăng Vân lão tổ thì dường như thoáng cái đã già nua đi rất nhiều, lặng lẽ gật đầu.

Sắc mặt Hứa Thanh khó coi, nheo mắt lại cất giấu sát cơ, đưa mắt nhìn lão tổ Đại Diễn Đạo Cung, theo bản năng của hắn, chuyện này chắc chắn tồn tại một chút bí ẩn mà hắn không biết.

Vì vậy hắn liền ghi nhớ việc này vào trong lòng, khắc sâu vào tâm trí, sau đó thân thể hơi nhoáng một cái bay thẳng đến cánh cửa gỗ mà Thánh Quân Tử đánh rơi, rất nhanh đã đến và một phát bắt được, không để ý tới cường giả của liên minh ở bốn phía đang nhìn, ở trước mặt của bọn họ thu hồi cái cửa gỗ này.

Sau đó tiếp tục vung tay lên, thu hồi hai tấm Vô Tự phù cùng với ngọc giản bảo vệ tính mạng mà Thánh Quân Tử ném đi lúc trước, cầm đi toàn bộ.

Lúc này bỗng có một giọt máu tươi của tinh khí thần Diệt Mông trào ra, nhưng lại bị hắn mạnh mẽ ép xuống trong cổ họng.

Một giọt cũng không phun ra!

Chương 659: Tiểu bằng hữu, tới gặp ta (1)

Trong khi không khí bốn phía của Đạo Huyền Sơn trở nên vô cùng quỷ dị, từ trên bầu trời bỗng nhiên truyền tới một giọng nói ôn hòa bình tĩnh, ngay khi truyền tới liền vang vọng bốn phương.

"Đều là nguyên lão của liên minh, sao có thể vì tiểu bối mà tổn thương hòa khí đôi bên được."

Giọng nói vừa tới, tâm thần của toàn bộ tu sĩ ở bốn phía đều như bị thiên lôi đánh xuống, trung niên mặc áo bào xanh của Đại Diễn Đạo Cung là người thứ nhất phản ứng, cúi đầu về phía xa.

"Bái kiến Minh chủ."

Sắc mặt của Lăng Vân lão tổ cũng khôi phục như thường, đồng dạng cúi đầu bái kiến.

Huyết Luyện Tử nhìn Lăng Vân một chút, lại liếc lão tổ Đại Diễn Đạo Cung một cái, trên mặt lộ ra nụ cười mà người ngoài nhìn không thấu, cũng cúi đầu bái kiến.

Tử Huyền Thượng Tiên nhăn đôi mi thanh tú lại, cúi đầu sau đó xoay người đi về phía Huyền U tông, sau vài bước liền tan biến vô ảnh.

Theo mọi người bái kiến, giọng nói ôn hòa lại lần nữa từ trên bầu trời truyền đến.

"Nhưng quy tắc chính là quy tắc, nếu như quy tắc có thể tùy ý rung chuyển, vậy thì pháp luật của liên minh sao có thể trường tồn."

"Lăng Vân đạo hữu, ngươi có chút xúc động rồi, ta phạt ngươi 10 năm tiền lợi nhuận của liên minh."

"Đạo Ngôn đạo hữu, từ khi nào ngươi lại hành sự như thế này vậy, nhìn trên giao tình trước kia giữa ngươi cùng Lăng Vân lão tổ, mặc dù có thể lý giải việc này, nhưng quy củ vẫn không thể bỏ, cũng phạt ngươi 10 năm tiền lợi nhuận của liên minh."

"Về phần Huyết Luyện Tử đạo hữu, ngươi tính tình nóng nảy, trách phạt tương tự."

"Hứa Thanh không tệ, dựa theo đề nghị trước kia của Huyết Luyện Tử đạo hữu, ngay hôm nay tăng Hứa Thanh lên đãi ngộ của Đạo Tử, hàng năm có tám trăm vạn linh thạch làm tài nguyên, toàn bộ các mạch của tám tông đều mở ra với ngươi, đồng thời toàn bộ địa phương tạo hóa của Liên Minh Bát Tông đều sẽ mở ra, hàng năm ngươi sẽ có mười lần đi vào không cần trả phí, tông môn cũng sẽ che chở ngươi, cũng sẽ thông cáo việc này cho toàn bộ Nghênh Hoàng Châu, đồng thời, ta ban thưởng cho ngươi quyền sử dụng toàn bộ hình chiếu pháp bảo Cấm Kỵ của Liên Minh Bát Tông."

"Về phần Thánh Quân Tử, cuối cùng vẫn là một hạt giống tốt, lăng Vân đạo hữu mang về tu dưỡng thật tốt đi, Kim Ô của ta sẽ giúp Thánh Quân Tử làm lại thân thể, đến lúc đó lại nhanh chóng mở Thiên Cung bước vào Kim Đan, tương lai vẫn tươi sáng như trước."

"Việc này đến đây thôi, tất cả đều chung một cái liên minh, đoàn kết mới là trọng yếu nhất."

Giọng nói ôn hòa vang vọng, dần dần tiêu tán.

Lão tổ Đại Diễn Đạo Cung ngẩng đầu, tùy ý ném Thánh Quân Tử như một món hàng cho Lăng Vân lão tổ, sau đó quay đầu đưa mắt nhìn Huyết Luyện Tử, nở ra nụ cười đầy ý vị thâm trường sau đó mới quay người rời đi.

Lăng Vân lão tổ trầm mặc, cúi đầu nhìn tôn nhi hôn mê, trong mắt lộ ra một tia tiếc nuối, cũng có vẻ tiếc hận, sau khi nâng gã dậy, cũng không nhìn Huyết Luyện Tử mà bay thẳng về Lăng Vân Kiếm tông.

Huyết Luyện Tử trầm ngâm một phen, gật nhẹ đầu về phía Hứa Thanh, trong mắt mang theo tán thưởng, tương tự rời khỏi.

Chỉ có Thất gia đi từng bước một tới trước mặt Hứa Thanh, nhìn Hứa Thanh bị thương, giơ tay phải lên, một đạo ánh sáng lập tức tràn ra chiếu vào trên người Hứa Thanh, khiến cho hết thảy thương thế nhanh chóng khép lại, sau đó liền nở nụ cười.

"Lần này làm rất tuyệt, đi thôi, cùng ta trở về."

"Còn ngươi nữa." Thất gia quay đầu trừng mắt về phía đội trưởng.

Đội trưởng ủy khuất, thầm nghĩ lão đầu tử thế mà lại biểu lộ không công bằng rõ ràng như vậy, chẳng lẽ không lo sẽ làm tâm linh yếu ớt của y bị tổn thương sao, nói như thế nào thì mình cũng là đệ tử của người nha, thậm chí còn là đại đệ tử!

Đội trưởng thở dài ngoan ngoãn đi theo sau lưng Thất gia, cùng Hứa Thanh ngậm miệng, một đường đi về phía Thất Huyết Đồng.

Trên đường, Thất gia phía trước, Hứa Thanh và đội trưởng đi phía sau, đội trưởng dùng bờ vai đụng đụng Hứa Thanh một hồi.

"Tại sao không nói chuyện thế?"

Hứa Thanh liếc mắt nhìn đội trưởng, không nói chuyện.

"Hắn mở miệng sẽ phun máu, tiểu tử này tiếc huyết dịch có tinh khí thần thôn phệ Diệt Mông, vẫn đang toàn lực luyện hóa." Thất gia đi ở phía trước nhàn nhạt mở miệng.

Hứa Thanh trầm mặc, lần nữa nuốt xuống huyết dịch trào lên cổ họng, tiếp tục luyện hóa.

Đội trưởng nghe thấy câu này liền sáng mắt, xoa xoa bàn tay.

"Tiểu sư đệ, ăn mảnh là không tốt đâu."

Hứa Thanh sững sờ, vẻ mặt bất khả tư nghị nhìn đại sư huynh.

"Không sao, đại sư huynh sẽ không chê thứ ngươi đã ngậm, dù đầy nước bọt cũng không sao đâu, ngươi cứ nhổ ra một ngụm thử?" Mắt đội trưởng sáng lên.

Hứa Thanh trầm mặc bước nhanh vài bước tới gần Thất gia, rời xa đội trưởng.

Đội trưởng hiện lên vẻ mặt tiếc nuối.

Thất gia tức giận quay lại trừng mắt nhìn đại đệ tử của mình, sau đó lại quay đầu nhìn về phía Hứa Thanh.

"Có nhìn ra ẩn tình gì từ những việc vừa xảy ra không."

Hứa Thanh gật đầu, lại lắc đầu.

"Vị Minh chủ này của chúng ta đang hạ một bàn cờ."

Hứa Thanh nheo mắt lại.

"Đáng tiếc, bổn sự tu hành của người này cũng không tệ, nhưng kỳ nghệ đánh cờ, hơi kém." Thất gia cười cười, tràn đầy ý vị thâm trường.

"Tóm lại ngươi không cần lo lắng, trong thời gian ngắn ngươi sẽ an toàn, nhưng ngươi phải nhớ kỹ, người đạt tu vi đến cấp độ này, nhất là những lão tổ Quy Hư của liên minh, như lão tổ của Đại Diễn Đạo Cung kia, trên người bọn họ sẽ vĩnh viễn không chỉ có một loại sắc thái."

"Sắc thái sẽ đổi tới đổi lui, một khắc ngươi không vạch trần, ngươi sẽ vĩnh viễn không biết đến cùng tâm bọn họ là màu gì."

"Dù gì cũng là liên minh, tông môn nhiều, hết thảy đều là vì lợi ích, mặc dù đến cảnh giới cao thì lợi ích cũng không còn trọng yếu như vậy nữa, nhưng nếu như ngươi một lần thất bại, như vậy về sau sẽ lần lượt như thế, thứ mất đi cũng không phải là lợi ích, mà là cả người đều bị nuốt mất."

"Đây là thế giới ăn thịt người, phương pháp ăn nguyên thủy và phương pháp ăn của cao tầng sẽ không giống nhau."

"Một điều cuối cùng, đó là chúng ta vẫn còn quá yếu." Thất gia lắc đầu.

Đội trưởng ở phía sau cũng thở dài.

"Đúng vậy, chúng ta quá yếu."

Hứa Thanh lần nữa nuốt xuống huyết dịch vừa cuộn trào lên trong miệng, cảm động lây và gật đầu mở miệng.

"Đúng, chúng ta quá yếu."

Trong khi ba người nói chuyện, bọn họ đã về tới Thất Huyết Đồng, trước khi chia lìa, bộ dạng Thất gia muốn nói lại thôi, nhưng cuối cùng vẫn mở miệng.

"Còn có vị Tử Huyền Thượng Tiên kia. . ." Thất gia nói đến đây, đội trưởng lập tức vểnh tai nhanh chóng đi vài bước tới gần.

Hứa Thanh ngậm miệng lại, không nói lời nào.

"Lão Tứ…Giữ quan hệ cho tốt." Thần sắc Thất gia có chút thương cảm, vỗ vỗ bờ vai Hứa Thanh, quay người rời đi.

Chương 661: Cách một lớp vải mỏng (1)

Hứa Thanh im lặng đứng trên đầu thuyền nhìn bầu trời đêm, sau một lúc lâu liền hít sâu, thu hồi Pháp Thuyền đi về phía sơn môn Huyền U tông.

Một đường đi tới, không phải rất nhanh.

Hắn vừa đi về phía trước vừa nhớ lại trận đánh của mình cùng Thánh Quân Tử, xem xét lại những bí mật mà mình lộ ra, tuy sư tôn đã phân tích và nói cho hắn biết là hắn vẫn an toàn, nhưng trong khoảng thời gian này Hứa Thanh vẫn thường xuyên suy nghĩ xem khả năng xuất hiện chỗ sơ suất.

"Minh chủ có Kim Ô, ta cũng có Kim Ô, cái này chính là một cái đối lập, chỉ là ta còn nhỏ yếu nên tạm thời có thể an ổn."

"Trừ bên ngoài cái này ra, trong mắt phải của Thánh Quân Tử được Minh chủ dung nhập Kim Ô, cho nên gã sẽ không dễ dàng tử vong, vậy thì tương lai Thánh Quân Tử vẫn là Thánh Quân Tử kia sao?" Hứa Thanh trầm ngâm, nheo mắt lại.

"Đúng là thế giới ăn thịt người."

Lúc này cảnh ban đêm đã bao phủ khắp các tòa thành của liên minh, dọc theo đường đi có gió thổi tới khiến cho quần áo của Hứa Thanh bay phất phới, cũng khiến mái tóc dài của hắn tán loạn bay ra sau.

Hứa Thanh ngẩng đầu, nhìn bầu trời đêm xa xa.

"Sư phó nói không sai, ta còn quá yếu." Hứa Thanh thì thào, hắn không muốn mình có một ngày cũng bị ăn sạch, coi như là không cách nào làm được, cho dù vận mệnh như thế thì hắn vẫn luôn muốn vùng vẫy để nghịch chuyển.

"Ta sẽ cố hết toàn lực, nếu như thật sự làm không được, cũng sẽ tranh thủ khiến cho khi người khác ăn ta, phải bị xuyên tràng phá bụng!"

Thật ra sự thật về cái thế giới này đã sớm lộ ra trước mắt của hắn, sớm nhất chính là ở trong xóm nghèo và doanh địa thập hoang giả, từ bản chất mà nói thì bây giờ cũng không hề có biến hóa gì cả, nhưng sự tàn nhẫn của nhân tâm ở nơi đây là dùng phương thức cao cấp hơn để hiển hiện ra mà thôi.

Phần lớn sự ác ý và cướp đoạt của doanh địa thập hoang giả là trực tiếp, mục đích là giết chóc.

Mà khi tu vi đạt đến trình độ nhất định sẽ tiếp xúc tới tầng cao hơn, ở nơi này giết chóc không còn là mục đích nữa, mà đạt thành một loại thủ đoạn cần thiết.

Hứa Thanh đã từng không quá thích ứng cái thế giới này, nhưng bây giờ hắn đã có thể tiếp nhận, cũng đang nhanh chóng học tập để hấp thu và phát triển.

Trong khi suy tư, thời gian cũng đã chậm rãi trôi tới canh ba nửa đêm, rốt cuộc Hứa Thanh cũng đã đi tới ngoài sơn môn Huyền U tông.

Huyền U tông trong màn đêm mặc dù cũng đen nhánh, nhưng trên đỉnh núi cũng có những ngọn đèn dầu lập lòe, như muốn tản tia sáng ra xua tán đêm đen.

Hứa Thanh đứng dưới chân núi, thở sâu …vừa muốn bước lên bậc thang, ánh mắt của hắn bỗng nhiên ngưng tụ, ngẩng đầu nhìn về phía chỗ sâu trên bậc thang phía trước, chỗ đó có một đạo thân ảnh đang đi từng bước một tới.

Thân ảnh ấy dần dần đi vào nơi ánh trăng chiếu xuống, lộ ra gương mặt của một bà lão.

Hứa Thanh chắp tay cúi đầu, rất là khách khí.

"Hứa Thanh, ngươi rất không hiểu quy củ, lão tổ triệu kiến, thế mà lại đến chậm như vậy! Nếu như có lần sau, lão thân nhất định sẽ trừng phạt ngươi!"

Bà lão hừ lạnh một tiếng, biểu cảm rất nghiêm túc, giọng nói cũng rất lãnh đạm, nói xong liền quay người đi lên bậc thang trước, Hứa Thanh liếc mắt nhìn cổ bà lão, không nói chuyện mà đi đến bậc thang.

"Nếu như đôi mắt của ngươi vẫn còn nhìn phần cổ của lão thân, ngươi có tin ta sẽ móc nó xuống hay không?" Bà lão phía trước không quay đầu lại, chỉ có giọng nói mang theo âm lãnh truyền ra.

Hứa Thanh không hề nói chuyện như cũ, hắn cảm thấy tranh đấu trên miệng lưỡi không có ý nghĩa gì cả, nhất là đối mặt với người cường đại như vậy, thế nên hắn vẫn bước đi như thường, thần sắc bất động không chút biến đổi.

Hắn có thể cảm nhận được chấn động tu vi kinh khủng trên thân của bà lão này, trong mơ hồ cho hắn cảm giác hình như không sai biệt lắm với Lục gia.

Mắt thấy Hứa Thanh không nói lời nào, bà lão quay lại nhìn hắn một cái, sau đó lại quay người tiếp tục đi về phía trước.

Hai người đều trầm mặc, cho đến một lát sau theo bậc thang dẫn đến đỉnh núi, nơi đây có một tòa phủ đệ âm u được chế tạo từ tử ngọc, phạm vi của nó rất lớn, từ xa xa đã có thể nhìn thấy trong lòng tòa nhà còn có một tòa tháp cao.

Mà ngọn đèn, chính là từ trên tòa tháp này tràn tia sáng ra.

Nhìn theo cửa lớn nhìn vào, đây là một con đường mòn bằng đá xanh, bốn phía tràn ra màu sắc rực rỡ, có thể tùy ý thấy được những chiếc đình để nghỉ mát, cũng không thiếu thân ảnh thị nữ qua lại, dáng vóc từng người đều rất yểu điệu, bộ dạng đều rất xinh đẹp, làn da trắng nõn như tuyết, giữa mặt mày mang theo vẻ thanh xuân dào dạt.

Lúc Hứa Thanh đi ngang qua, những đôi mắt đẹp với vẻ hiếu kỳ lần lượt quét qua phía hắn, sau khi nhìn thấy bộ dáng Hứa Thanh liền truyền ra lời xì xào bàn tán với nhau, tiếp theo liền vang lên những tiếng cười đùa.

Hứa Thanh ngoảnh mặt làm ngơ, cũng không liếc mắt nhìn.

Bà lão nhíu mày hung hăng trừng qua, những người thị nữ kia mới nhanh chóng rời xa chỗ này, nơi đây cũng có những núi đá bảy màu, phong cảnh nơi này giống như được tự động sắp đặt vậy, khiến cho người ta cảm thấy nơi này tràn đầy cảm giác thanh tao mà vẫn tự nhiên.

Nhất là bên trong còn có một dòng sông nhỏ được mở ra, không biết đầu nguồn ở nơi nào nhưng lại uốn lượn chảy vào dưới núi.

Thi thoảng còn có thể nhìn thấy trong sông có từng con cá màu vàng, chúng nó có sợi râu thật dài, nhìn qua liền biết tuyệt đối không phải vật phàm tục.

Thậm chí Hứa Thanh còn nhìn thấy trong rừng có rắn, lại còn không chỉ có một hai con mà là rất nhiều, có con trực tiếp bò đi trên lối nhỏ, có con thì quấn quanh ở trên những cái cây ở bốn phía, còn có con co tròn ở trong góc.

Nhưng bất kể chúng nó đang làm cái gì, một khắc khi thấy Hứa Thanh thì một màn kỳ dị lập tức xuất hiện, rõ ràng là chúng nó nhao nhao cúi đầu, giống như lộ ra ý thần phục.

Một màn này khiến cho bà lão phía trước cũng phải sững sờ, lần nữa quay lại liếc mắt nhìn Hứa Thanh thật sâu.

Hứa Thanh mặt không cảm xúc nhưng trong lòng cũng cảm thấy kỳ dị, hắn cũng không biết thế này là vì sao.

Trong lúc nghi ngờ trong lòng Hứa Thanh càng lúc càng đậm, hắn đã được dẫn tới phía đông tòa nhà, ở đây có một tòa tiên trì.

Đứng từ xa xa cũng có thể thấy được từng đợt sương mù bốc lên, sau đó tản ra biến hóa bộ dạng ở trên không trung, tản ra trận trận điềm lành, mà ở ngoài tiên trì có một tầng lụa trắng vờn quanh bốn phía, ngoài lụa trắng là hơn mười thị nữ đưa lưng về phía tiên trì, tất cả đều cúi đầu.

Trong tay của các nàng đều đang bưng khay ngọc, phía trên để vật phẩm trang sức, quần áo và hoa quả, trang sức vật phẩm và quần áo đẹp đẽ được xếp vô cùng chỉnh tề, hoa quả đều là vật tiên linh.

Bốn phía còn tràn ngập một mùi thơm nhàn nhạt, theo Hứa Thanh tới gần, mây mù, tiếng nước, mùi hương, tất cả đều ập vào trong ngũ giác của hắn, khung cảnh tựa như bước vào tiên cảnh vậy.

Chương 663: Đón gió đợi trăng (1)

Hứa Thanh yên lặng xuống núi.

Hắn không lựa chọn phi hành mà đi bộ trong màn đêm, bước lên ánh trăng đi từng bước về phía chủ thành Thất Huyết Đồng.

Một màn bên trong Huyền U tông khiến cho tâm thần của hắn dâng lên một cỗ cảm giác kỳ quái, hắn đã lớn như vậy rồi, nhưng đáy lòng rất ít khi có loại cảm giác gợn sóng thế này.

Điều này khiến Hứa Thanh có chút khó chịu.

Thế cho nên lúc này hắn vừa đi bộ, vừa nhớ lại những tri thức về dược điển trong đầu, theo từng gốc dược thảo hiện lên, tâm tình của Hứa Thanh cũng dần dần bình tĩnh lại.

Cuối cùng thần sắc của hắn lại trở về như thường ngày, cước bộ cũng trở nên thong dong và tốc độ cũng theo đó mà tăng lên.

Một lát sau khi đến nơi cập bến của mình, Hứa Thanh đứng ngay bên bờ quay đầu nhìn lại về phía sơn môn Huyền U tông, đáy lòng dâng lên một cỗ cảm giác nghi hoặc và cảnh giác, bây giờ Hứa Thanh đã không còn là tiểu hài tử ngây thơ nữa, hắn nhìn ra được hành vi trêu chọc của Tử Huyền Thanh Tử.

Nhưng hắn không tin một người có tu vi tới tầng thứ của lão tổ sẽ suy nghĩ đơn giản như vậy, trong này nhất định có nguyên nhân khác, dù sao thì…Trong thế đạo này, không có chuyện tự nhiên trở nên thân thiết.

Tất cả đều có lý do.

Nhưng hắn không nghĩ ra được là lý do gì, chỉ đành phất tay một cái thả Pháp Thuyền ra, bước vào bên trong khoang thuyền, khoanh chân ngồi xuống sau đó liền lâm vào trầm ngâm.

Cho đến khi sắc trời bên ngoài dần sáng, Hứa Thanh vẫn không nghĩ ra đầu mối nào cả, chỉ đành chôn việc này vào trong đáy lòng, nhắm mắt tu hành.

Cũng đã thật lâu Hứa Thanh không đi qua An Phòng Đặc ti để xử lý công việc, đây là lý do vì sao hắn đưa ngọc giản giảm tám thành phí vào tiên trì cho đội trưởng, bây giờ mỗi ngày đều có người sử dụng khối ngọc giản kia.

Dựa theo tin tức mà mật thám gửi lại, khoảng thời gian này ngày nào đội trưởng cũng mời Ngô Kiếm Vu đi tới tiên trì, không biết hai người đang nói chuyện gì, tựa như đang giật dây, mà thần sắc của Ngô Kiếm Vu cũng khó đoán, lúc thì phấn chấn lúc thì do dự.

Hứa Thanh hơi kinh ngạc, nhưng tính cách của hắn cũng không có nhiều hiếu kỳ lắm, sở dĩ không có hỏi tới là bởi vì hắn đang nắm bắt thời gian luyện hóa huyết khí của Diệt Mông, cứ như vậy mấy ngày lại trôi qua.

Sáng sớm ngày hôm nay, khi màn đêm bị ánh sáng mặt trời xua tán, dùng mắt thường cũng có thể nhìn thấy màn đêm đang tan biến, mà chớp mắt khi ánh sáng bình mình chiếu vào con thuyền, khi ánh ban mai chiếu rọi vào chiếc mặt nạ không mặt ở đầu thuyền, bên trong ngọc giản truyền âm của Hứa Thanh bỗng nhiên phát ra tiếng truyền âm.

"Tiểu bằng hữu, ngươi thu xếp một chút đi, tỷ tỷ tới đón ngươi, chúng ta đi ra ngoài một chuyến."

Một khắc thấy tin tức truyền đến là Hứa Thanh liền trầm mặc, hắn suy nghĩ một chút, truyền âm cho Thất gia để báo cáo lại về việc này, hỏi ý kiến của lão.

Thất gia bên đó cũng trầm mặc, sau một hồi lâu liền thử hỏi Hứa Thanh một câu.

"Lão Tứ, lần đầu tiên hẹn hò?"

"Hẹn hò?" Hứa Thanh sững sờ.

Sau khi thấy phản ứng này của Hứa Thanh, Thất gia liền truyền đến tiếng cười, nói Hứa Thanh có thể yên tâm mà đi.

Trong khi Hứa Thanh vẫn đang do dự trong lòng, bên ngoài khoang thuyền bỗng nhiên truyền đến giọng nói mang theo từ tính mềm mại của Tử Huyền Thượng Tiên.

"Tiểu bằng hữu, xuất phát thôi."

Hứa Thanh ngẩng đầu lặng lẽ đi ra khỏi khoang thuyền, vừa ra liền thấy được Tử Huyền Thượng Tiên đang ngồi bên trên mạn Pháp Thuyền, trong tay cầm một bầu rượu, đang ngẩng đầu uống xuống.

Mái tóc của Tử Huyền Thượng Tiên tung bay theo gió biển, một thân bạch y, phong cách ăn mặc như văn sĩ, không nhiễm bụi trần, một gương mặt xinh đẹp như hoa, mỹ diệu tuyệt luân.

Khung cảnh này quả thực vô cùng đẹp mắt, lông mi như làn thu thủy, làn da trắng mịn như bạch ngọc.

Dưới ánh mặt trời sáng sớm, nàng tựa như một khối báu vật chiếu khắp bầu trời vô lệ, mênh mông ngàn năm, như thiên và địa hòa vào một khoảnh khắc đặc biệt mà sinh.

Nhìn thấy Hứa Thanh đi ra, Tử Huyền Thượng Tiên đặt bầu rượu xuống nhẹ nhàng quay đầu.

Trong nháy mắt, ánh mặt trời xuyên qua những sợi tóc bay phấp phới của nàng, tạo thành một vầng sáng chiếu ra một ánh sáng bảy màu, tràn ngập vẻ mỹ miều.

Nhất là con mắt của nàng, bên trong giống như mang theo thần vận thâm sâu, khi nhìn thấy Hứa Thanh thì khóe miệng cũng hơi nở ra nụ cười.

Mà nụ cười này hoàn toàn khác biệt với cái cảm giác thợ săn mà Hứa Thanh đã từng đoán, nụ cười này giống như ẩn chứa một chút ôn nhu, ngưng thần nhìn Hứa Thanh.

Nếu như bây giờ có người nhìn thấy một màn này, nhất định sẽ có cảm giác hoảng hốt, bởi vì hai người trên thuyền quả thật là nữ như báu vật, nam như sao trời, hình như trong một cái chớp mắt này, ngay cả những tia nắng ban mai ở trên bầu trời cũng đều cam nguyện trở thành cảnh phụ họa cho cặp đôi.

Bước chân Hứa Thanh dừng lại.

Hôm nay Tử Huyền Thượng Tiên cho hắn một cảm giác hoàn toàn bất đồng với những lần trước, nàng thiếu đi một chút mị hoặc, lại nhiều hơn một chút khí khái hào hùng, thiếu đi một chút bá đạo, lại nhiều hơn một chút ôn nhu.

Nghe qua có chút mâu thuẫn, nhưng thực tế khi đặt trên người Tử Huyền Thượng Tiên, tất cả những điều này lại dung hợp lại với nhau vô cùng hoàn mỹ.

Phong cách của nàng bỗng nhiên thay đổi, khiến cho Hứa Thanh nhịn không được nhìn thêm nhiều lần.

"Có đẹp không?" Tử Huyền Thượng Tiên nghiêng đầu, chớp chớp mắt.

Hứa Thanh gật đầu.

Tử Huyền Thượng Tiên thấy vậy liền rất vui vẻ, tiếng cười êm tai dễ nghe lập tức truyền ra, sau đó liền vỗ vỗ vào mạn thuyền cười nói.

"Tiểu bằng hữu, chiếc thuyền này của ngươi không tệ, chúng ta dùng nó làm thuyền xuất hành, đi xem Huyền U tông mà các ngươi nhìn thấy lần trước." Nói xong Tử Huyền Thượng Tiên liền xoay người, hít một hơi thật sâu, dưới ánh mặt trời, cầm bầu rượu lên ngẩng đầu uống xuống.

Hứa Thanh nhìn Tử Huyền Thượng Tiên đang uống rượu trên mạn thuyền, hắn hơi chần chờ một chút, trên chiếc thuyền này có quá nhiều độc, hiện giờ bốn phía trên thuyền tràn ngập chất độc, chí ít có hơn hai trăm loại, vô luận là boong tàu hay là mạn thuyền, bất kỳ một vị trí nào trên thuyền đều chứa đầy kịch độc.

Nhưng hắn cảm thấy với tu vi của Tử Huyền Thượng Tiên, chút độc của hắn có lẽ không coi vào đâu, vì vậy cũng không quan tâm nữa mà vung tay lên bấm niệm pháp quyết, con thuyền lập tức chấn động rồi chậm rãi bay lên không trung, sau khi thay đổi phương hướng liền bay vụt về phía Uẩn Tiên Vạn Cổ Hà, tốc độ không chậm, nháy mắt liền đi xa.

Chương 664: Đón gió đợi trăng (2)

Xa xa nhìn qua, con thuyền bay đi trong tia nắng ban mai, cánh buồm giương lên, khí thế dồi dào.

Trên đầu thuyền là Hứa Thanh lỗi lạc đứng thẳng, một thân đạo bào màu tím phất phới trong gió, bình tĩnh điều khiển con thuyền.

Mà ở bên cạnh mạn thuyền là Tử Huyền Thượng Tiên với dung nhan tuyệt mỹ đang ngồi, cặp chân thon dài nhẹ nhàng lắc lư, nghiêng đầu nhìn về phương xa, vừa uống rượu vừa thích ý đón gió, tóc đen cũng tung bay phất phới cùng với quần áo của Hứa Thanh.

Một cảnh này, nếu như có họa sĩ vẽ tranh, nhất định sẽ vẽ ra một bức tranh cực kỳ tuyệt vời, thậm chí còn uẩn hàm ý cảnh.

Trên mặt đất bên trong bến cảng, đội trưởng từ một ngóc nào đó thò đầu ra, cầm ngọc giản lưu ảnh ở trong tay, nhanh chóng lạc ấn một màn này xuống.

"Lần hẹn hò đầu tiên của Tiểu Thanh nha, cảnh tượng trân quý như vậy nhất định phải lưu lại, biết đâu tương lai có thể bán được rất nhiều tiền." Đội trưởng vẻ mặt đắc ý.

Nhưng đội trưởng không chú ý tới, không xa ở sau lưng y, Thất gia đang đứng trong một gian lầu nhìn lên con thuyền trên bầu trời xa, thở dài.

"Đây chính là Tử Huyền Tiên Tử khiến cho vô số tuấn kiệt hồn phiêu mộng nhiễu năm đó đấy sao, mị lực của lão Tứ đã có thể so với lúc ta còn trẻ tuổi rồi."

Trong khi hai sư đồ Thất gia đưa mắt nhìn tới, con thuyền của Hứa Thanh đã rời khỏi Thất Huyết Đồng, theo nhánh sông của Uẩn Tiên Vạn Cổ Hà mà cấp tốc bay về phía trước.

Bầu trời sáng sủa tràn ngập ánh nắng, vạn dặm không mây phủ đầy một màu xanh thẳm tựa như là một hồ nước tinh khiết, khiến cho người ta có một loại cảm giác vui vẻ thoải mái, trên đầu thuyền, Hứa Thanh nhìn phía trước không chớp mắt, tập trung toàn lực điều khiển con thuyền.

Bởi vì khi ở cùng một chỗ với Tử Huyền Thượng Tiên khiến hắn cảm thấy hơi khẩn trương, đối phương chẳng những tu vi kinh khủng, mà riêng hành vi trêu đùa tựa như câu dẫn mấy lần trước của đối phương cũng đã làm cho hắn cảm thấy không ổn.

Cho nên hắn chỉ có thể tập trung toàn bộ lực chú ý vào việc điều khiển con thuyền.

Cứ như vậy thời gian dần trôi, một ngày qua đi.

Mặc dù Hứa Thanh vẫn còn cảm thấy căng thẳng nhưng lại nhẹ nhàng thở ra, bởi vì trong cả một ngày này Tử Huyền Thượng Tiên không hề nói một câu nào, hình như nàng rất thích ngồi ở bên trên mạn thuyền, thích ngồi đó uống rượu, thích ngồi đó đón gió thổi qua, thích ở đó nhìn về phương xa.

Có lẽ là ban ngày nắng ráo sáng sủa, cho nên sau khi bầu trời đêm bao phủ thì sao trời cũng nhiều hơn so với thường ngày, trong lúc bất tri bất giác bầu trời tràn ngập ngôi sao, tất cả giống như hội tụ đến bốn phía quanh Tử Huyền Thượng Tiên.

Điều này khiến cho Tử Huyền Thượng Tiên vốn đã xinh đẹp, bây giờ lại giống như có quần tinh ủng hộ, gương mặt không tỳ vết uẩn ra mị lực rực rỡ, hoa lệ mà thuần khiết, tựa như tiên tử trên trời bước xuống nhân gian.

Nhưng tiên tử này lại không còn mị hoặc, cũng không có ôn nhu, mà trên người lại nổi lên một chút cảm giác lạnh như băng, cúi đầu nhìn Thái Ti Độ Ách Sơn trong đêm tối.

Hứa Thanh cúi đầu nhìn lại, chú ý tới chỗ mà Tử Huyền Thượng Tiên đang nhìn, hình như chỗ đó có một cái tông môn, bởi vì vị trí quá xa cho nên hắn nhìn không rõ, chỉ có thể thoáng nghe đến tiếng kêu thê lương thảm thiết loáng thoáng truyền tới trong gió.

"Qua đó xem xem." Tử Huyền Thượng Tiên nhàn nhạt mở miệng.

Biểu cảm lạnh như băng và ngữ khí lãnh đạm, đây cũng là lần đầu Hứa Thanh cảm thụ những điều này từ trên người Tử Huyền Thượng Tiên, lúc này nội tâm của hắn hơi rùng mình, thay đổi hướng của Pháp Thuyền, bay thẳng đến Thái Ti Độ Ách Sơn.

Theo Pháp Thuyền tới gần, Hứa Thanh nhìn thấy phía dưới không phải là một cái tông môn, mà là một cái hàng rào xây dựng trên đỉnh núi, bên trong có trên trăm tán tu, nhân tộc hay dị tộc đều có, phần lớn đều có bộ dạng dữ tợn trên người tràn ngập cảm giác máu tanh, bên trong hàng rào cũng không thiếu máu tươi, mà chính giữa hàng rào còn được khắc một cái trận pháp.

Vô số thi thể được chồng chất ở trên trận pháp, tựa như trở thành tế phẩm để tiến hành một nghi thức tà ác nào đó.

Theo nghi thức mở ra, từ bên trong trận pháp bỗng nhiên tràn ra một cỗ cảm giác tà ác không cách nào hình dung, đồng thời cũng có một tiếng nhấm nuốt vang vọng truyền ra, mà trên trăm tu sĩ dữ tợn ở bốn phía cũng lập tức lộ ra thần sắc điên cuồng, tất cả lập tức quỳ bái.

Hứa Thanh nhìn thoáng qua, con ngươi hơi co rút lại, trong lòng lập tức xuất hiện một loại cảm giác tim đập nhanh.

Hắn không lo trên trăm tên tu sĩ kia, người có tu vi cao nhất trong bọn họ cũng chỉ là Kim Đan một tòa Thiên Cung, nhưng thứ khiến cho tim Hứa Thanh đập nhanh chính là thứ tà ác tràn ra từ trong trận pháp.

"Chấp Kiếm Giả đã hạ lệnh, bên trong Nghênh Hoàng Châu nghiêm cấm tế tự sinh vật cho tà túy, Liên Minh Bát Tông đồng dạng cũng có pháp lệnh này, lá gan của ngươi quả thật không nhỏ."

Giọng nói mang theo bình tĩnh của Tử Huyền Thượng Tiên lập tức vang vọng khắp bầu trời đêm, khí tức tà ác bên trong pháp trận lập tức kịch liệt chấn động, lộ ra hoảng sợ, nhanh chóng co rút lại như muốn rút về.

Thần sắc của những tu sĩ bốn phía lập tức đại biến, nhưng không chờ bọn họ mở miệng, cũng không chờ bọn họ thấy rõ Pháp Thuyền bay đến từ trên bầu trời, Tử Huyền Thượng Tiên giơ bàn tay trắng như ngọc lên, nhẹ nhàng vẫy tay một cái xuống dưới.

Trong mắt Hứa Thanh, một chiêu này ẩn chứa một loại thần vận khó có thể miêu tả, hắn không nhìn ra quá nhiều, chỉ cảm giác tựa như là Tử Huyền Thượng Tiên tùy ý vẫy tay một cái, nhưng cái vẫy tay này lại phù hợp với quy tắc vận hành của thiên địa, mặc dù không hề có thần thông phủ xuống, cũng không có pháp thuật biến ảo, nhưng...

Bên trong đỉnh núi bị hàng rào vây quanh có trên trăm tu sĩ run rẩy, trong chốc lát từng người bỗng nhiên thu nhỏ lại, kể cả trận pháp hay kể cả khí tức tà ác trong đó, thậm chí ngay cả ngọn núi này, trong chớp mắt đều thu nhỏ lại, trong một cái chớp mắt tan biến khỏi trong mắt Hứa Thanh.

Một màn này khiến cho tâm thần của Hứa Thanh vô cùng chấn động, mà lúc này cũng có một hòn sỏi bay tới, rơi vào giữa hai ngón tay Tử Huyền Thượng Tiên.

Nhìn hòn sỏi kia, Hứa Thanh vận hành tu vi tới hai mắt, cẩn thận nhìn qia, khi hắn toàn lực nhìn tới thì rốt cuộc cũng đã nhìn thấy hòn sỏi này có hình một ngọn núi, cũng chính là ngọn núi mới vừa nãy.

Tu sĩ và trận pháp cùng với thứ tà ác ở bên trên đều không sai lệch chút nào, chỉ là tất cả bọn họ rõ ràng đều đã bị thu nhỏ vô số lần, lúc này tất cả mọi người ở trong đó đều lộ ra vẻ hoảng sợ và vô cùng tuyệt vọng.

Trong nháy mắt tiếp theo, hai ngón tay Tử Huyền Thượng Tiên nhẹ nhàng bóp.

Rặc rặc một tiếng, hòn sỏi đã trở thành tro bụi, tiêu tán.

"Tiểu bằng hữu, thất thần làm gì, chúng ta tiếp tục đi thôi, cứ đi theo cái sơn mạch này đi, ta muốn ngắm cảnh núi." Tử Huyền Thượng Tiên ngồi trên mạn thuyền, nhẹ nhàng liếc mắt nhìn Hứa Thanh cười một cái.

Nụ cười này như hòa tan cái lạnh như băng, còn tỏa ra thần vận hơn cả ánh trăng.

Chương 668: Khúc sáo Ly Thương (2)

Đó là khi họ đến tiểu Huyền U tông, trong khi cái tiểu tông này vô cùng kinh ngạc và sợ hãi, toàn bộ tông không tới mười mấy người lấy thái độ cung kính cao nhất trước đó chưa từng có để nghênh đón, sau đó Tử Huyền Thượng Tiên nhìn qua những người này, trong mắt của nàng lộ ra một tia hồi ức, hỏi tới.

"Ngươi là Tiểu Vân Tử?"

Thân thể của lão đầu từng giả thần giả quỷ kia bỗng run lên, thấp giọng mở miệng.

"Bẩm báo Huyền U Thượng Tiên, tiểu nhân chính là…Tiểu Vân Tử." Đáy lòng của lão đầu đắng chát, trong trí nhớ của lão, Tử Huyền Thượng Tiên bây giờ không hề có bất kỳ biến hóa nào với Tử Huyền Thượng Tiên trước kia.

Đáy lòng của lão không khỏi dâng lên vô vàn suy nghĩ và cảm khái, lão còn nhớ rõ, năm đó khi mình vẫn còn là tiểu hài tử, đi theo bên người sư tôn, tận mắt nhìn thấy sư tôn si mê như thế nào, nhưng cuối cùng đều là hoa rơi hữu ý nước chảy vô tình, năm đó không có bất kỳ người nào thành công đi vào thế giới của vị Tử Huyền Thượng Tiên này.

"Mang ta đi tới trước mộ phần của sư phụ ngươi." Trên người Tử Huyền Thượng Tiên rõ ràng không hề có dấu vết do năm tháng để lại, nhưng chỉ trong một cái chớp mắt này, trong sự so sánh của lão nhân, năm tháng tựa như cũng đã lưu lại khí tức ở trên người nàng.

Hứa Thanh lặng lẽ đi theo, dưới sự dẫn dắt của lão đầu, rất nhanh bọn họ đã đến sân sau của tiểu Huyền U tông, ở đó có một mộ phần cô độc, trước mộ phần là một gốc cây liễu, cây liễu lay động trong gió, hình như có linh, bởi vì Tử Huyền đến mà kích động.

Tử Huyền Thượng Tiên bước đến gần vài bước, nhìn phần mộ than nhẹ một tiếng, mở miệng về phía Hứa Thanh.

"Vị này là cố nhân của ta, là người tốt."

Hứa Thanh nhớ tới chuyện xưa được lão đầu kia kể lúc trước, không nói chuyện.

Lão đầu bên cạnh cũng tràn đầy cảm khái trong lòng.

Không lâu sau, Hứa Thanh và Tử Huyền Thượng Tiên rời đi.

Trước khi Tử Huyền Thượng Tiên rời đi cũng hỏi tiểu Huyền U tông, hỏi bọn họ có nguyện ý rời khỏi nơi đây hay không, nhập vào trong liên minh, lão đầu của tiểu Huyền U tông rất động tâm, nhưng cuối cùng lão quay qua nhìn phần mộ một chút, vẫn lắc đầu, nhã nhặn từ chối, chỉ thỉnh cầu có thể giữ lại cái mạch nước ngầm kia.

Tử Huyền Thượng Tiên đồng ý việc này, lại đích thân ra tay bố trí một đạo trận pháp ở nơi đây, sau đó trở về trên Pháp Thuyền của Hứa Thanh, theo thuyền đi xa.

Khi trở về luôn có cảm giác nhanh hơn khi đi tới, khi tiếng sáo của Hứa Thanh cũng càng ngày càng tinh tiến hơn, bọn họ cũng cách Liên Minh Bát Tông càng lúc càng gần.

Cho đến hoàng hôn ngày hôm nay, khi chỉ còn cách liên minh chặng đường nửa canh giờ, thậm chí còn có thể nhìn thấy biển cấm xa xa, Tử Huyền Thượng Tiên ngồi trên mạn thuyền, cả người tựa như muốn dung nhập vào bên trong ánh nắng chiều, nhẹ giọng mở miệng.

"Hứa Thanh, thổi thủ khúc kia đi, ta muốn nghe."

Hứa Thanh khoanh chân, nhắm mắt nhớ lại khúc sáo kia một phen, sau đó cầm lấy cây sáo đặt ở bên miệng, trong ánh hoàng hôn, tiếng sáo ung dung truyền ra.

Tiếng sáo mang theo không khí giang hồ, kể rõ buồn vui cả đời, tất cả cuối cùng cũng hóa thành một bình rượu đục.

Trong cô độc, một hơi uống xuống.

Đã đến, liên minh.

"Khúc này tên là Ly Thương, là ta sáng tác ra mấy năm gần đây." Trong ánh chiều tà, Tử Huyền Thượng Tiên đứng ở đầu thuyền, nhìn về phía trước, từng cơn gió thổi qua tóc nàng, thổi quần áo bay phấp phới, cả người nàng tựa như đều muốn theo gió thổi đi.

Vào thời khắc này, loại cảm giác cô độc trên người nàng giống như xuyên thấu qua tất cả tầng ngoài, bị gió chậm rãi thổi ra tràn ngập khắp bốn phương, cũng uẩn hóa ở trong hai tròng mắt của Tử Huyền Thượng Tiên.

Khi sự cô độc kia càng lúc càng sâu sắc, nàng ngoái đầu lại nhìn về phía Hứa Thanh, trong mắt hình như có một u đàm, tựa như muốn nhớ kỹ hình dáng của Hứa Thanh, cuối cùng nàng ôn nhu cười một cái.

Hứa Thanh ngẩng đầu, nhìn qua Tử Huyền Thượng Tiên.

"Năm đó rất nhiều người tặng lễ vật cho ta, riêng sáo cũng có hơn 100 cây, ta cũng quên mất cây sáo này là do ai tặng rồi, nhưng ta rất thích cây sáo này, tiểu bằng hữu, cám ơn ngươi theo giúp ta một đường, ta tặng nó cho ngươi."

Tử Huyền Thượng Tiên cầm lấy bầu rượu, ngửa đầu uống một ngụm, lắc lắc mái tóc, tư thế oai hùng vô cùng hiên ngang, sau đó cất bước bay lên bầu trời, càng đi càng xa.

Hứa Thanh cúi đầu nhìn cây sáo trong tay, ngẩng đầu nhìn qua phía Tử Huyền Thượng Tiên đi xa về Huyền U tông, trong lòng của hắn nổi lên một chùm suy nghĩ khó có thể diễn giải.

Hồi lâu sau hắn thở sâu chắp tay cúi đầu, điều khiển Pháp Thuyền trở về Thất Huyết Đồng.

Cùng lúc đó trên Huyền U tông, Tử Huyền Thượng Tiên với một thân áo trắng, tâm tình mang theo ba phần vui vẻ, năm phần than nhẹ, hai phần ly thương, về tới tòa tháp cao đứng ở nơi đó, nhìn về phía Thất Huyết Đồng xa xa, hồi lâu sau nàng nhẹ giọng thì thào.

"Nếu như ngươi sinh ra sớm 100 năm. . ."

"Vậy thì như thế nào?" m thanh nam tử ôn nhu truyền tới từ sau lưng Tử Huyền Thượng Tiên, Minh chủ của Liên Minh Bát Tông một thân áo lam đi ra từ trong hư vô, đi đến bên cạnh Tử Huyền Thượng Tiên, cũng đưa mắt nhìn Thất Huyết Đồng.

"Nếu hắn sinh sớm 100 năm, sư muội có tin hay không, bây giờ hắn đã là hài cốt."

"Hay là, hắn bây giờ …cũng có thể trở thành hài cốt." Nói xong, vị Minh chủ của Liên Minh Bát Tông này quay đầu, ôn nhu nhìn Tử Huyền Thượng Tiên.

"Ngươi dám không?" Thần sắc Tử Huyền Thượng Tiên lạnh như băng, nhàn nhạt mở miệng.

Minh chủ Liên Minh Bát Tông nhìn Tử Huyền Thượng Tiên, sau một lúc lâu liền cười lắc đầu.

"Liên minh có thiên kiêu như thế, làm sao ta có thể hại được. Nhưng mà sư muội, sư tôn để lại mệnh hồn cho ngươi, mặc dù có thể khiến cho ta kiêng kị, nhưng …thọ nguyên của ngươi sắp hết, mà bây giờ ngươi mới tìm được ánh sáng mà ngươi cần, quả thực có chút thật đáng buồn."

"Thọ nguyên nửa giáp, nhoáng cái liền qua, nếu hắn chưa tới Linh Tàng, sẽ không cách nào đồng tu bổ đạo cho ngươi, cuối cùng ngươi sẽ phải …Đối mặt với lựa chọn muốn sống hay chết."

"Tháng sau ta lại tới hỏi ngươi." Minh chủ Liên Minh Bát Tông mỉm cười, thân thể chậm rãi tiêu tán.

Chương 672: Vật quỷ dị (1)

Sáng sớm, bên trong Liên Minh Bát Tông, Hứa Thanh điều khiển Pháp Thuyền đã được che lấp bộ dáng bay vọt ra bên ngoài.

Tốc độ cực nhanh, nháy mắt đã rời khỏi chủ thành.

Lộ tuyến ban đầu của Pháp Thuyền vẫn là Uẩn Tiên Vạn Cổ Hà, nhưng một hồi sau Pháp Thuyền lại thay đổi phương hướng, rời xa Thái Ti Độ Ách Sơn, cấp tốc phóng về phía Thái Ti Tiên Môn.

"Hứa Thanh ca ca, sau khi đến Nghênh Hoàng Châu, đây là lần đầu tiên ta đi ra ngoài, nếu có chỗ nào không hiểu chuyện, ngươi cứ nói với ta, ta sẽ sửa." Trên Pháp Thuyền, khuôn mặt nhỏ nhắn xinh đẹp của Đinh Tuyết hiện lên rặng mây đỏ, dưới cặp lông mi vểnh lên là một đôi mắt to đẹp nhẹ nhàng chớp chớp, giọng nói giòn vang mở miệng.

Sau khi nói xong nàng liền lấy ra một cuộn linh phiếu trị giá 100 linh thạch, thoạt nhìn phải có chừng 20-30 tờ, rất tự nhiên đưa cho Hứa Thanh.

Hứa Thanh theo bản năng tiếp nhận, đưa mắt nhìn Đinh Tuyết trước mặt.

Đinh Tuyết bất động thanh sắc, hơi nhếch …bộ ngực lên.

Hôm nay Đinh Tuyết mặc một bộ đồ màu tím kèm thêm lụa mỏng, bên hông thắt một dải lụa lưu vân màu đỏ, tóc dài xõa qua vai, sau lưng đeo một thanh cổ kiếm, mặc dù thoạt nhìn không có mị lực kinh tâm động phách bằng Tử Huyền Thượng Tiên, nhưng khí tức thanh xuân cùng với khuôn mặt ửng đỏ, khiến cho từ trong tới ngoài của nàng tràn đầy một vẻ thanh lệ và hoạt bát.

Nhất là vòng eo của nàng vốn đã mảnh khảnh, bây giờ lại buộc thêm dải lụa lưu vân, làm cho người ta càng thêm cảm giác mềm mỏng nhỏ nhắn, mà vẻ mặt nhu thuận cùng với hành động đưa linh thạch để bày tỏ sự tôn trọng đối với tri thức cho Hứa Thanh, tất cả đều không hề khác gì trong quá khứ, cũng là điều khiến cho Hứa Thanh có thể tiếp nhận việc cho Đinh Tuyết theo mình ra ngoài.

Lần xuất hành này, Thất gia chưa từng lên thuyền.

Nếu như đã là câu cá, vậy tự nhiên phải nấp ở đằng sau, như thế mới có thể khiến cho con cá mắc câu, mà để cho việc này càng trở nên chân thật hơn, hoặc có lẽ là Đinh Tuyết đã được dì nhỏ của mình tiết lộ, vì vậy…lần xuất hành này liền biến thành Đinh Tuyết và Hứa Thanh cùng nhau ra ngoài.

Nhiệm vụ của bọn họ là điều tra một cái tiểu quốc lựa chọn phụ thuộc Thất Huyết Đồng, mấy ngày gần đây, cái tiểu quốc này bỗng nhiên xuất hiện một việc quỷ dị.

Hứa Thanh cũng hiểu rõ, Thất gia an bài như thế này cũng có ý để mình mang theo Đinh Tuyết ra ngoài, dẫu sao trong thời buổi loạn thế này, mặc dù tu vi của Đinh Tuyết cũng đã đột phá đến Trúc Cơ, nhưng vẫn còn chưa đạt tới một đoàn mệnh hỏa.

Nhất là tính cách, còn cần phải tôi luyện một chút.

Mà cách tôi luyện tốt nhất, chính là để nàng tận mắt nhìn thấy đau khổ của thế gian.

Nhưng cũng có một việc khiến cho Hứa Thanh có chút kinh ngạc, đó là Triệu Trung Hằng vậy mà lại không có đi theo.

Nhưng hắn cũng không hỏi, thu hồi ánh mắt quan sát Đinh Tuyết và bình tĩnh mở miệng.

"Nghênh Hoàng Châu khác với Nam Hoàng, bên ngoài có rất nhiều nguy hiểm, ngươi phải cẩn thận một chút, mặt khác, không nên chạm lung tung đồ đạc trên thuyền, có độc."

Hứa Thanh vô cùng thong dong nói cho Đinh Tuyết biết, nói xong liền nhắm mắt lại khoanh chân đả tọa, gương mặt và khí tức của hắn đều đã được cải trang qua.

Mặc dù Thất gia muốn câu cá, nhưng nếu như không cải trang, vậy thì hành động lần này cũng quá giả rồi.

Đinh Tuyết vội vàng gật đầu, đáy lòng tràn đầy phấn khởi và đắc ý, vì cuộc xuất hành lần này mà nàng đã nịnh nọt dì nhỏ thật lâu, cuối cùng mới lấy được cơ hội này.

Bây giờ Hứa Thanh tu hành, nàng nhu thuận không tới quấy rầy hắn, khoanh chân ngồi ở một bên nhìn phong cảnh bốn phía, thỉnh thoảng lại đảo đôi mắt đẹp qua Hứa Thanh.

Dù là Hứa Thanh đã cải trang, nhưng gương mặt của Hứa Thanh vẫn có thể tự động hiện ra từ trong trí nhớ của nàng, nhớ tới gương mặt vô cùng thanh tú, một gương mặt đẹp tới mức gần như yêu dị kia, khuôn mặt của nàng lập tức trở nên đỏ ửng.

Cho dù đã đến chủ thành Liên Minh Bát Tông, cho dù trong khoảng thời gian này nàng đã nhìn thấy rất nhiều người, nhưng nàng cảm thấy không có một ai có thể so sánh được với dung mạo của Hứa Thanh.

Điều này khiến cho ý niệm muốn bắt lại Hứa Thanh ở trong đầu nàng càng mãnh liệt hơn, cũng càng kiên định hơn.

Thời gian cứ thế trôi qua, ba ngày qua đi.

Trong ba ngày này, đa số thời gian Hứa Thanh và Đinh Tuyết ở chung đều rất im lặng, hắn ngồi và Đinh Tuyết nhìn hắn, mà mỗi một lần Hứa Thanh mở mắt ra thì Đinh Tuyết đều sẽ lấy ra một chút đan dược đưa qua, cộng thêm chút linh phiếu để hỏi, bộ dáng rất hiếu học.

Hứa Thanh cũng cảm thấy loại hình thức chung sống như này rất tốt, vì vậy cũng kiểm tra đan dược, sau đó dựa theo tri thức mà mình nắm giữ, dụng tâm chỉ điểm cho Đinh Tuyết.

Mỗi lần Đinh Tuyết đều rất nghiêm túc lắng nghe, trong mắt lộ ra vẻ sùng bái, lúc nói còn mang theo sự ôn nhu, vừa lọt vào trong tai liền khiến cho người nghe vô cùng thoải mái, làm người nghe có một loại cảm giác muốn nói tiếp.

Đây cũng là thứ mà Đinh Tuyết đã chuẩn bị từ trước, mà sau khi Hứa Thanh cảm thụ cũng không khỏi nhìn Đinh Tuyết nhiều thêm vài lần.

Đinh Tuyết mừng thầm trong lòng, đây là tuyệt chiêu mà dì nhỏ dạy nàng.

Nàng cũng không ngừng quan sát sắc trời và tìm cơ hội, cứ như vậy lại bảy ngày đi qua.

Rốt cuộc, thời tiết đã biến đổi thành hoàn cảnh mà Đinh Tuyết mong muốn.

Một đêm này sấm sét nổ vang, trên trời tràn ngập tia chớp, mưa to như trút nước đổ xuống, bên ngoài là một mảnh nước mưa lạnh lẽo, trên trời sấm sét vang vọng.

Sắc mặt Đinh Tuyết có chút tái nhợt, chỗ ngồi của nàng cũng không phải cách Hứa Thanh rất xa, nhưng cũng không gần, mỗi một lần tia chớp nổ vang thì thân thể nàng cũng sẽ hơi phát run.

Hứa Thanh mở mắt ra, nhìn Đinh Tuyết.

"Hứa Thanh ca ca, từ nhỏ ta đã không có phụ thân và mẫu thân ở bên cạnh, mỗi đêm mưa dông ta đều trốn một mình trong góc phòng, thế nên tuy bây giờ ta đã là tu sĩ, nhưng trong bản năng vẫn có chút sợ hãi đối với sấm sét, nhất là cảm giác lạnh do mưa rơi vào ban đêm, nhưng không có chuyện gì đâu, ta có thể một mình vượt qua được, Hứa Thanh ca ca cứ tiếp tục tu luyện đi, không cần để ý tới ta."

Giọng nói của Đinh Tuyết rất nhẹ, câu cuối cùng, giọng của nàng gần như là yếu đuối rù rì.

"Ta đã quen rồi." Nói xong, nàng co người lại ở một góc hẻo lánh trên thuyền, bộ dáng rất là đáng thương.

Chương 673: Vật quỷ dị (2)

Hứa Thanh suy nghĩ một chút, lấy ra một hồ lô rượu, đưa cho Đinh Tuyết.

"A?" Đinh Tuyết sững sờ.

"Uống một ngụm, sẽ ấm áp hơn."

Đinh Tuyết do dự tiếp nhận, nhìn hồ lô rượu trong tay một chút, lại nhìn sắc mặt bình tĩnh của Hứa Thanh một chút, nàng cắn răng …trực tiếp uống một ngụm lớn.

Nhưng nàng uống quá nhanh, nhịn không được mà ho khan, trong nháy mắt tiếp theo có một viên đan dược bay tới trước người nàng.

"Đan này trị ho."

Đinh Tuyết có chút mờ mịt, sau một lúc lâu liền cầm lấy đan dược, vẻ tội nghiệp nhìn Hứa Thanh, lúc này lại có sấm sét nổ vang, thân thể nàng lại hơi run lên một chút.

Thần sắc Hứa Thanh vẫn như thường, nhìn tia chớp phía ngoài, nghe tiếng mưa rơi cùng với thiên lôi cuồn cuộn mà đến, không biết tại sao hắn lại nghĩ tới thân ảnh hiên ngang ngồi trên mạn thuyền vào một tháng trước, lúc ấy cũng là một đêm mưa, cũng trên con thuyền này.

Hồi lâu sau giữa từng trận sấm sét cuồn cuộn, Hứa Thanh lấy cây sáo ra, đặt ở bên miệng và nhẹ nhàng thổi lên, vào thời khắc này tiếng sáo ung dung truyền ra tràn ngập Pháp Thuyền, phiêu tán giữa thiên địa, sấm sét nổ vang bên ngoài tựa như đã trở thành nhịp trống, làm nhạc đệm cho tiếng sáo của hắn.

Bên trong tiếng sáo ẩn chứa một cỗ khí thế giang hồ, càng ẩn chứa những suy nghĩ ở trong lòng Hứa Thanh, khi tiếng sáo vang vọng bát phương, ánh mắt Đinh Tuyết cũng trở nên ngây dại.

Nàng ngơ ngác nhìn Hứa Thanh, nhìn thân ảnh mặc đạo bào màu tím, nhìn cặp lông mày hình kiếm, nhìn cây sáo xanh biếc trước mặt, vào thời khắc này thời gian bên trong thế giới của nàng hình như đã ngưng đọng.

Chẳng biết lúc nào tiếng sáo kết thúc, chẳng biết lúc nào bên ngoài hừng đông, chẳng biết lúc nào cơn dông dừng lại.

"Hứa Thanh ca ca, này khúc tên gọi là gì?" Đinh Tuyết thở sâu, hồi phục tinh thần thì thào nói nhỏ.

Hứa Thanh lắc đầu không trả lời, hắn đứng lên nhìn tia nắng ban mai chiếu xuống đại địa, nơi đó có một cái tiểu quốc chiếu vào trong mắt của hắn.

Chỗ đó, chính là mục đích chuyến này của bọn họ.

Tư Đồng Quốc.

Đây là một tiểu quốc của nhân tộc, cho đến khi Thất Huyết Đồng đến đây, nó vốn không phụ thuộc bất luận cái thế lực nào, bởi vì Quốc chủ trước của nước này đã từng là một vị trưởng lão mấy đời trước của Thất Huyết Đồng, bởi vì thiên tư của bản thân khiến cho liên minh ép buộc giữ lại, sau đó bắt sinh sống ở đây không cho phép trở về.

Cho đến khi già đi, người trưởng lão đó liền lựa chọn định cư ở nơi đây và khai sáng ra cái tiểu quốc này, mãi đến một khắc người trưởng lão này tọa hóa, lão vẫn không có cách nào trở lại Thất Huyết Đồng.

Quốc gia như thế, chuyện xưa như vậy, tất nhiên Thất Huyết Đồng sẽ coi trọng.

Thất Huyết Đồng vốn dự định an bài một đệ tử hai đoàn mệnh hỏa đến đây để xử lý, nhưng bởi vì Thất gia muốn đưa Hứa Thanh ra ngoài, cho nên dứt khoát an bài việc này cho Hứa Thanh.

Dưới tia nắng ban mai, trong tiểu quốc bốc lên từng làn khói bếp, từ trên bầu trời nhìn xuống, tiểu quốc này tràn ngập một bầu không khí yên bình, cũng coi như là một cái quốc gia an toàn trong rất nhiều quốc gia ở thế giới loạn lạc nguy hiểm này.

Sở dĩ được như vậy, là bởi vì vị trưởng lão Thất Huyết Đồng đó trước khi sáng lập ra quốc gia này đã bố trí trận pháp ở bốn phía để che chở, trận pháp này có thể khiến cho tu sĩ phía dưới Kim Đan nếu không được cho phép, sẽ rất khó có thể bước vào bên trong quốc gia.

Nhưng hiển nhiên gần đây trận pháp của tiểu quốc đã là xuất hiện chỗ hổng, thế cho nên đã có quỷ dị xâm nhập vào trong.

Cụ thể thì trước khi tới Hứa Thanh đã xem qua hồ sơ rồi, được biết vào hai mươi ngày trước, trong nước có 49 người hóa thành thây khô, tự đi vào quảng trường trong thành sau đó tự bày ra trận pháp ở đó, kêu rên mấy canh giờ rồi chết.

Bây giờ quốc gia này đã phụ thuộc vào Thất Huyết Đồng, cho nên Thất Huyết Đồng đã an bài một người đệ tử Trúc Cơ của đệ lục phong tới đây để trông coi, mặc dù đệ tử này không tới một đoàn mệnh hỏa nhưng cũng không phải là tán tu tầm thường có thể so sánh, trải qua điều tra thì rất nhanh người này đã tìm được và chém giết hung thủ.

Nhưng mười ngày trước, lại đồng dạng xuất hiện một màn như cũ, hung thủ cũng giống như đúc cái tên đã bị giết kia.

Đến lúc này vị đệ tử của đệ lục phong kia liền biết được việc này nhất định là quỷ dị, thế nên liền báo cáo lại tông môn, xin tông môn trong mười ngày phái người đến, theo gã phân tích, lần tiếp theo chính là vào mười ngày sau.

Mà ngày Hứa Thanh tới, chính là ngày thứ mười.

Sau khi Hứa Thanh đến cũng không hề thông báo cho Quốc chủ tiểu quốc cùng với người đệ tử của đệ lục phong, mà điều khiển Pháp Thuyền bay ra khỏi phạm vi của tiểu quốc này, cho đến khi bay ra rất xa, hắn mới lặng yên không phát ra khí tức, mang theo Đinh Tuyết rời khỏi Pháp Thuyền, một đường ẩn nấp hành tung, cầm lấy ngọc giản thông hành lén lút trở về, chậm rãi vào trong đô thành của tiểu quốc.

Trước mắt bọn họ đều là người phàm tục, bởi vì bốn phía có trận pháp tồn tại, cho nên nhìn qua trạng thái của bọn họ tốt hơn khá nhiều so với những người nghèo khổ mà Hứa Thanh đã từng chứng kiến.

Mặc dù cũng có dị chất, nhưng còn chưa tới trình độ cả người hư thối hay xanh đen đến gần như dị hoá, mà trên đầu đường cũng có không ít người đi đường, tiếng cười chiếm đa số, Đinh Tuyết cũng tò mò quan sát khắp nơi.

Từ nhỏ đến lớn nàng đều chưa từng đi qua địa phương tiểu quốc như thế này, nhưng nàng cũng không ngốc, nàng cũng hiểu rõ cái thế giới này từ trong hồ sơ của tông môn, cũng biết hôm nay tới đây là để tìm ra quỷ dị, thế nên nàng cũng không hề quấy rầy Hứa Thanh, chỉ chăm chú đi theo sau lưng Hứa Thanh.

Hứa Thanh đi trên đầu đường, người ngoài không nhìn thấy thân ảnh của hắn, đây là hiệu dụng của một loại Ẩn Thân Phù cấp thấp trong liên minh, trừ phi tu vi đạt đến Trúc Cơ, bằng không mà nói sẽ không cách nào cảm thụ chấn động của Ẩn Thân Phù.

Cứ như vậy một canh giờ trôi qua, Hứa Thanh đi vòng quanh tiểu quốc một vòng, cuối cùng liền dừng lại ở một ngôi nhà dân, cúi đầu nhìn thoáng qua cái bóng của mình, Ảnh Tử lập tức truyền ra chấn động suy nghĩ của nó, nó cảm giác trong nơi này có quỷ dị.

Đối với người bên ngoài mà nói, có lẽ nhiệm vụ này sẽ có khó khăn, nhưng đối với Hứa Thanh mà nói là rất đơn giản, hắn không chút gì do dự tiến một bước đi về phía trước, trực tiếp bước vào cái nhà dân này, chớp mắt khi hắn bước vào bên trong, một trận gió lạnh đập thẳng vào mặt.

Không cần Hứa Thanh ra tay, Ảnh Tử lập tức hung hăng lao lên nuốt một cái, gió lạnh lập tức tiêu tán và bị hút vào trong miệng Ảnh Tử, theo tiếng nhấm nuốt truyền ra, quỷ dị nơi đây tan biến.

Sau đó Hứa Thanh đứng tại chỗ lặng lẽ chờ đợi, sau một lúc lâu lại nhướn lông mi lên, Ảnh Tử truyền tin tức lại, báo cho hắn biết là lại phát hiện ra nơi khác có quỷ dị.

"Chẳng lẽ lại là Quỷ U tộc?" Hứa Thanh trầm ngâm, mang theo Đinh Tuyết đang đứng đợi ở ngoài cửa đi tới nơi Ảnh Tử chỉ dẫn, sau khi tới đó liền cảm nhận được khí tức quỷ dị, rất nhanh dưới sự thôn phệ của Ảnh Tử, con quỷ dị này rất nhanh liền tan biến.

". . Không… bảo….người... ."

Ảnh Tử vừa cắn nuốt vừa truyền lại cảm xúc, Hứa Thanh nhíu mày, lão tổ Kim Cương Tông thấy vậy liền nhanh chóng truyền âm.

"Chủ tử, ý tứ của Tiểu Ảnh là cái này không phải là một con quỷ dị, mà là hai cái thân thể khác biệt, ý vị cũng không giống với Quỷ U tộc cho lắm, cho nên hẳn không phải là Quỷ U tộc, nó cảm thấy đây giống như là vật nào đó sinh ra trạng thái quỷ dị."

Chương 684: Linh Tàng, Quy Hư, Uẩn Thần (2)

Đây là một tiểu trấn nằm ở dưới núi Nam Nhạc, mặc dù cách núi Nam Nhạc Quỷ Đế rất xa, nhưng bởi vì ngọn núi Nam Nhạc rất cao, cho nên mặc dù đứng ở đây ngẩng đầu vẫn có thể nhìn thấy thân ảnh Quỷ Đế xa xa.

Thậm chí còn nhìn được mặt chính diện của Quỷ Đế, rất tiện để quan sát.

"Tiếp theo chúng ta sẽ ở lại trong cái tiểu trấn này, Hứa Thanh cần quan sát vị Quỷ Đế này mỗi ngày, lấy trăm ngày làm hạn định, cho đến khi định hình vẽ ra được vị Quỷ Đế đó ở trong lòng."

Thất gia chắp tay sau lưng, trong lúc lời nói vang vọng, mang theo Hứa Thanh cùng với Đinh Tuyết, cả ba đi vào tiểu trấn. Đinh Tuyết thấy Thất gia nghiêm túc nên nhu thuận đi theo, không dám nói lời nào.

Diện tích của tiểu trấn này dĩ nhiên không lớn, mặt đất vô cùng dơ bẩn và thời tiết bây giờ đa phần là gió lạnh, gió thu quét tới thổi bay rất nhiều lá khô, chồng chất vào trong những góc tường, quang cảnh khiến cho cả tiểu trấn có chút đìu hiu.

Nhưng nơi này cũng có một chút chỗ không giống những nơi khác, chính là cư dân ở trong này, có rất nhiều người già và trẻ nhỏ...

Điểm này, đã khiến Hứa Thanh chú ý.

Đinh Tuyết không biết một màn này đại biểu cái gì, nhưng Hứa Thanh lại nhìn ra một chút manh mối trong đó, nhưng hắn không có tra xét rõ ràng, bây giờ việc quan trong nhất với hắn chính là vẽ ra Nam Nhạc Quỷ Đế ở trong lòng.

Mà ngay khi ba người bọn họ đến, cư dân trong tiểu trấn cũng đều trở nên rất hiếu kỳ.

Bởi vì nơi này quả thực có rất ít người ngoài đến, nhưng trước khi đến thì Hứa Thanh và Đinh Tuyết đều đã cải trang, Thất gia cũng vậy, thế nên khi những người khác nhìn lại thì cả nhà ba người bọn họ thật ra cũng không có chỗ nào quá mức thần kỳ.

Nhưng đây là một cái thế giới ăn thịt người, tất cả mọi người đều rất cảnh giác, nhất là đối với người từ bên ngoài đến, bọn họ sẽ theo bản năng có cảm giác địch ý và xa lánh.

Dù Thất gia đã mua một căn nhà trong tiểu trấn, mang theo Hứa Thanh và Đinh Tuyết cư trú ở đây, nhưng loại cảm giác xa lánh và địch ý vẫn còn tồn tại như cũ,

Đối với Hứa Thanh mà nói, hắn cảm thấy như vậy cũng không có cái gì không tốt cả, mỗi ngày hắn đều khoanh chân ngồi một chỗ ở bên trong, ngẩng đầu lên liền có thể trông thấy tòa núi Quỷ Đế, hắn bắt đầu làm giống như cảm ngộ một đao Thái Thương lúc trước, cố gắng vẽ vị này vào bên trong tâm thần.

Quá trình này vô cùng khó khăn, đã vượt hơn việc cảm ngộ một đạo Thái Thương rất nhiều, nhưng Hứa Thanh cũng chưa từng nóng lòng, mỗi ngày hắn đều ngóng nhìn như cũ, cả người cũng chậm rãi bình tĩnh lại, trong đầu cũng dần dần hiện lên một mảnh không linh.

Còn bên Thất gia thì khác, mỗi ngày đều mang theo Đinh Tuyết đi dạo bên trong tiểu trấn, bộ dạng hiền lành và khuôn mặt luôn cười ha hả, rất thích nói chuyện phiếm cùng người ngoài, dần dần đã trở nên quen thuộc với hàng xóm bốn phía.

Mỗi khi có người hỏi tới lai lịch của bọn họ, vẻ mặt Thất gia đều hiện ra biểu cảm đắng chát và không mở miệng, mà khi những người khác nhìn thấy như thế thì phần lớn đều giống như có điều suy nghĩ, trong đầu tự nổi lên các loại chuyện xưa đau khổ.

Nhưng nếu mọi người hỏi nữ oa bên cạnh lão thì vẻ mặt Thất gia sẽ không còn đắng chát nữa, mà rất tự hào nói với tất cả mọi người, đây là khuê nữ của mình, về phần tiểu tử mỗi ngày ngồi trong phòng không đi ra ngoài kia, chính là con rể của mình.

Mỗi lần nghe thấy Thất gia nói như vậy thì Đinh Tuyết đều rất vui vẻ, còn hiện lên vẻ ngượng ngùng.

Cứ như vậy, ba người bọn họ bình tĩnh sống ở trong cái tiểu trấn này.

Thời gian ngày lại ngày trôi qua, tất cả đều rất yên bình, mỗi ngày Hứa Thanh đều đắm chìm trong cảm ngộ và Thất gia thì mang theo Đinh Tuyết ra ngoài đi dạo.

Bọn họ cũng dần quen thuộc với tất cả mọi người trong tiểu trấn này, mà cư dân trong tiểu trấn này cũng chầm chậm buông bỏ lòng đề phòng với họ xuống.

Mà sự kỳ dị của tiểu trấn cũng dần dần lộ ra.

Mặc dù cuộc sống của cư dân tiểu trấn này khá là khó khăn, nhưng lại rất đoàn kết, mặt khác dù từ lúc đầu bọn họ đã có địch ý đối với ba người Thất gia, nhưng sau khi tiếp nhận thì bọn họ lại càng lộ ra vẻ thân thiện và ôn hòa.

Một màn như thế, không hề thấy nhiều ở trong cái thế đạo này.

Mặt khác, trong tiểu trấn này có rất nhiều lão nhân và trẻ nhỏ, điều này nói rõ…Những năm gần đây tiểu trấn này gặp phải rất ít nguy hiểm, cho nên lão nhân và trẻ nhỏ dù không có quá nhiều lực lượng bảo vệ bản thân, vẫn có thể sống sót.

Đồng thời trong một góc của tiểu trấn này còn có một cái học đường, bên trong có tiên sinh giáo thư chịu trách nhiệm dạy chữ cho toàn bộ trẻ nhỏ trong trấn.

Hàng ngày trong học đường đều truyền ra âm thanh đọc sách non nớt, khiến cho từng cư dân trong tiểu trấn nghe thấy đều lộ ra nụ cười vui vẻ.

Mà bên trong những đứa trẻ này, có một đứa khiến cho Thất gia đặc biệt ưa thích.

Đó là một tiểu nam hài tầm 8-9 tuổi, bộ dáng rất là dễ nhìn.

Nhìn qua thì có chút không giống với những đứa trẻ khác, bởi vì trên người của nó rất sạch sẽ, khuôn mặt cũng là như thế, trên lưng đeo một cái túi da để làm túi sách, mỗi ngày đến trường và tan học thì gặp ai cũng đều đặc biệt lễ độ.

Có đôi khi Thất gia mang theo Đinh Tuyết đi bộ trên đường, gặp phải tiểu nam hài này, khi gặp phải ánh mắt của Đinh Tuyết thì tiểu nam hài này liền thẹn thùng, cũng có chút khiếp đảm với ánh mắt nhìn chăm chú của Thất gia, nhưng vẫn rất lễ độ cúi đầu, sau đó liền chạy nhanh về nhà.

Nhà của tiểu nam hài này ở ngay bên cạnh chỗ cư trú mà Thất gia đã mua, phụ thân của nó là một người thợ mộc, mẫu thân thì làm nghề dệt vải may quần áo cho hàng xóm mà sống. Vào sáng sớm bọn họ sẽ nhìn hài tử rời khỏi, hoàng hôn tới bọn họ sẽ đứng ở cửa chờ đợi tiểu nam hài trở về.

Mỗi đêm trong nhà đều thắp sáng một ngọn đèn dầu, nhìn qua những cái bóng ở trên cửa sổ, cũng có thể nhìn ra đây là một gia đình ba người rất ấm áp.

Nhìn thế nào cũng thấy rất là bình thường.

Nhưng ánh mắt Thất gia lại càng ngày càng sáng hơn, thậm chí có một lần ngồi bên người Hứa Thanh, nhìn Hứa Thanh đang nghiêm túc ngóng nhìn tòa núi Quỷ Đế, lão liền tươi cười mở miệng.

"Lão Tứ, ngươi nói xem, nếu ta tìm một lão Ngũ cho mấy người sư huynh muội các ngươi, vậy thì nên tìm người như thế nào đây?"

Hứa Thanh ngoảnh mặt làm ngơ, vẫn nhìn tới tòa núi Quỷ Đế như cũ, trong mắt chậm rãi vô thần, cho đến cuối cùng liền bất tri bất giác nhắm nghiền hai mắt lại, bên trong tinh thần của hắn cũng nhanh chóng hình thành đường nét của Quỷ Đế.

Nhưng vẫn không kết thúc, sau khi đường nét thành hình thì không ngừng trở nên rõ ràng hơn, hình như còn có từng đạo thần vận đang từ từ xuất hiện.

"Hả?" Thất gia đang nói chuyện thì bỗng nhiên nghiêng đầu nhìn qua Hứa Thanh, trong mắt lộ ra một tia kinh ngạc.

"Lúc này còn chưa tới một tháng, nhanh như vậy đã làm được? Không tệ, không kém tốc độ năm đó của ta. . . ." Thất gia đang nói bỗng nhiên dừng lại, trong nháy mắt tiếp theo liền trợn mắt thật to, trực tiếp nhìn Hứa Thanh và sắc mặt dần dần thay đổi.

"Tiểu tử này đang làm cái gì…Ta chỉ kêu hắn vẽ Thần vào trong nội tâm, chỉ cần có hình thái là đủ rồi, nhưng hắn…Thế mà là lại vẽ ra cả thần vận!"

Chương 687: Tựa như luân hồi (1)

Hầu như ngay khi tiểu nam hài mở miệng, cánh cửa căn nhà bên cạnh bỗng nhiên không một tiếng động mở ra.

Phụ mẫu của tiểu nam hài bình tĩnh bước ra, mặt không cảm xúc lạnh lùng nhìn chằm chằm vào Hứa Thanh.

Trong lúc mơ hồ ánh nắng hoàng hôn bị một mảnh mây đen che phủ, giống như có nước mưa rơi xuống, từng tiếng sấm sét ầm ầm vang vọng ở phía chân trời, từng đạo tia chớp lập lòe chiếu rọi khắp bốn phương.

Trong trấn, khi cơn mưa gió bỗng nhiên nổi lên thì các cư dân cũng nhanh chóng trở về trong nhà mình, một khắc khi gió bắt đầu thổi, từng đám cát sỏi đầy trên mặt đất lập tức hơi rung rung, mà rất nhiều lá rụng cũng bị gió cuốn lên.

Đối với người ngoài nhìn vào, tất cả điều này giống như là do sắc trời tự nhiên biến hóa, nhưng ở trong mắt Hứa Thanh, tất cả một màn này đều đến từ tiểu nam hài trước mắt này.

"Có chút ý tứ."

Hứa Thanh nghiêng đầu đảo mắt nhìn qua phụ mẫu của tiểu nam hài, ngay thời khắc này Quỷ Đế Sơn trong thức hải của Hứa Thanh bỗng nhiên lập lòe, hư ảnh của Quỷ Đế Sơn hiện lên trong con mắt của Hứa Thanh.

Trong nháy mắt tiếp theo toàn thân phụ mẫu tiểu nam hài chấn động, ánh mắt lạnh như băng xuất hiện vẻ hoảng sợ và kinh hoảng, mà ánh mắt của tiểu nam hài kia cũng giống như thế, thoạt nhìn giống như đúc với ánh mắt phụ mẫu của y.

Hứa Thanh không tản ra uy áp, chỉ đơn giản quét qua một cái liền thu hồi hư ảnh của Quỷ Đế Sơn, không hề nhìn phụ mẫu tiểu nam hài nữa.

Hai người này, không hề có ý nghĩa.

Trọng điểm của hắn là tiểu nam hài với nụ cười miễn cưỡng kia, hắn nhảy lên một cái rồi đáp xuống trước mặt tiểu nam hài.

Sắc mặt tiểu nam hài biến hóa, nhanh chóng lui ra phía sau.

Hứa Thanh phất tay, trực tiếp ném tấm lệnh bài màu trắng mà Thất gia đưa cho về phía tiểu nam hài.

"Đây là lệnh bài nhập môn vào Thất Huyết Đồng trong Liên Minh Bát Tông."

Tiểu nam hài không tiếp nhận tấm lệnh bài, mặc kệ nó rớt xuống trên mặt đất, rơi vào đám cát sỏi phát ra âm thanh thanh thúy.

Hứa Thanh không hề để ý mà bước chân rời đi, khi đi ngang qua bên người tiểu nam hài thì hắn bỗng nhàn nhạt mở miệng.

"Ngươi, muốn biến thành người không?"

Nói xong Hứa Thanh tiếp tục đi về phía trước, càng đi càng xa cho tới khi rời khỏi cái tiểu trấn này.

Ngay một khắc khi hắn rời đi, một trận mưa to như trút nước hạ xuống, mưa to kèm theo sấm sét bao phủ khắp cả tiểu trấn, rửa sạch mặt đất, tẩy trôi tất cả.

Bên trong màn mưa chỉ có tiểu nam hài và phụ mẫu của y vẫn đứng nguyên tại chỗ không hề nhúc nhích, tất cả đều đang cúi đầu nhìn một tấm lệnh bài màu trắng trên mặt đất.

Hồi lâu, tiểu nam hài bỗng nhiên mở miệng.

"Các ngươi nói xem, ta có nên đến đó xem thử một lần hay không?"

Song thân của tiểu nam hài trầm mặc không nói.

"Ta quên mất, các ngươi là do ta chế tạo ra, suy nghĩ đơn giản nên không thể nào trả lời vấn đề này của ta."

Tiểu nam hài thì thào, sau đó lại đưa mắt nhìn tấm lệnh bài, trong thần sắc lộ ra vẻ động tâm.

Y không phải nhân tộc mà cũng không phải dị tộc, hẳn là quỷ dị, một con quỷ dị rất đặc thù.

Chiến lực của y không mạnh nhưng lại có suy nghĩ và tư duy rõ ràng, cũng có linh trí tựa như vạn tộc vậy, đồng thời y cũng không biết tại sao, từ khi y có ý thức đến nay đều rất khát vọng được sinh hoạt như nhân tộc.

Thế nên nhiều năm trước y đã đi đến cái tiểu trấn này, biến mình thành bộ dáng của nhân tộc và lại biến ra cả phụ mẫu.

Mỗi ngày y đều vui vẻ đi học, cứ lập đi lập lại.

Thậm chí cứ cách vài năm là y lại xóa đi trí nhớ liên quan tới mình của tất cả mọi người trong cái tiểu nhỏ, khiến cho tất cả quay lại lúc bắt đầu.

Cứ như vậy, mỗi ngày y lại có thể tiếp tục đi học thật vui vẻ.

Y cũng không biết mình đã trải qua cuộc sống như vậy trong bao lâu rồi, năm này qua năm khác, đời này qua đời khác…

Y nhìn đồng bạn cùng đi học dần lớn lên và trưởng thành, già đi rồi tử vong, mà y thì vẫn như cũ.

Đồng thời cũng bởi vì y bí mật bảo vệ, cho nên người của tiểu trấn này mới có thể yên bình sinh sống, đây cũng là nguyên nhân mà nơi này có nhiều lão nhân và trẻ nhỏ.

Mà một khắc trước khi Hứa Thanh hoàn thành hình vẽ Quỷ Đế Sơn trong mắt cũng đã nhìn thấy rất rõ ràng, đáy lòng của hắn cũng đã có phán đoán về việc này, mà Thất gia quyết định đưa lệnh bài cho tiểu nam hài, dĩ nhiên cũng nhìn ra toàn bộ.

Về phần cuối cùng tiểu nam hài này có tới Thất Huyết Đồng hay không, thì lại không phải việc Hứa Thanh cần lo nghĩ.

Hắn chỉ cảm thấy cái con quỷ dị này, thật có chút không giống bình thường, khá đặc biệt và thú vị.

Giờ phút này ở trong mưa gió, Hứa Thanh về tới Pháp Thuyền đang trôi lơ lửng ở trên không trung, một khắc hắn bước lên Pháp Thuyền thì Thất gia cái gì cũng không hỏi, hất tay áo lên và Pháp Thuyền vù vù bay đi, lập tức đi xa.

Trên đường trở về Thất gia cũng không sốt ruột, mà tùy ý đi bộ, đôi khi mang theo Hứa Thanh và Đinh Tuyết đi vào thành lớn, ngồi xổm trên cây trước cửa của một gia viên nhà giàu, quan sát một vị công tử phú gia bên trong.

Đôi khi thì đi tới trong một cái tiểu quốc, nhìn một người khốn khổ trong đó, không biết đang suy nghĩ cái gì.

Còn đôi khi lại đi tới nơi giống như doanh địa thập hoang giả, quan sát người khác trong đó, cho đến khi thấy được người thú vị liền tươi cười hỏi Hứa Thanh và Đinh Tuyết, người này như thế nào.

Nếu gặp phải người phù hợp, Thất gia sẽ đưa cho Hứa Thanh một khối lệnh bài màu trắng, để Hứa Thanh đưa qua.

Đối tượng thu được lệnh bài của Thất gia, đều là thiếu niên nam nữ không lớn tuổi cho lắm.

Bên trong có rất nhiều đệ tử nhà giàu, cũng có rất nhiều người nghèo khổ có học thức, còn có cả tên ăn mày hay là tiểu hài tử xanh xao vàng vọt.

Sau khi đưa kha khá lệnh bài rồi, trong đầu Hứa Thanh cũng nổi lên cảnh ban đầu của mình ở trong doanh địa thập hoang giả, lúc đó người đi theo bên cạnh Thất gia chính là người tôi tớ kia.

Lần này ra ngoài không tiện cho tôi tớ đi theo, cho nên Hứa Thanh liền trở thành người làm thay việc này.

Mà Hứa Thanh cũng dần dần nhìn ra manh mối, nếu không ngoài dự tính của hắn, những người thu được lệnh bài của Thất gia, đều sẽ có chút đặc thù cá nhân.

Như tên công tử phú gia kia, trên thân thể và hồn của gã có không ít bí mật, có lẽ người ngoài không nhìn ra, nhưng sau khi con ngươi của Hứa Thanh hiện ra hư ảnh của Quỷ Đế Sơn, hắn liếc mắt liền có thể nhìn ra.

Tên đệ tử nhà giàu này, hẳn là đã bị đoạt xá.

Chương 692: Màn biểu diễn huyết sắc: Bắt đầu (2)

Hứa Thanh thích yên tĩnh, nhìn qua An Phòng Đặc ti vắng vẻ thì hắn cảm thấy thế này cũng không tệ lắm, về tới chỗ ở của mình liền khoanh chân đả tọa, đồng thời cũng suy tư về đạo pháp khiếu thứ 121.

"Thời khắc sinh tử mới có thể mở ra. . . . ." Hứa Thanh trầm ngâm, trong lòng của hắn đã có một cái kế hoạch về việc mở ra đạo pháp khiếu thứ 121, hắn đã nghĩ ra cái kế hoạch này khi đi trên đường trở về.

Bây giờ thì cái kế hoạch này vẫn chỉ là trên phương diện lý thuyết do Hứa Thanh tưởng tượng, hắn cần cẩn thận cân nhắc tính khả thi của nó.

"Khả năng phải dùng pháp bảo Cấm Kỵ của Thất Huyết Đồng gia trì một chút. . ."

Hứa Thanh suy tư, trên đường quay về Thất gia đã từng nói rằng pháp bảo Cấm Kỵ của Thất Huyết Đồng có trợ giúp trên việc tìm ra Pháp Khiếu, Hứa Thanh dự định bảy ngày sau, khi Pháp Thuyền của mình tấn chức Pháp Hạm sẽ đi tới nơi cấm kỵ của tông môn một chuyến, đi vào trong đó nếm thử một chút.

Chỉ là kế hoạch mở ra đạo pháp khiến 121 trong đầu của hắn vẫn còn tồn tại tính nguy hiểm nhất định.

Đáy lòng Hứa Thanh có chút do dự, không biết có nên chân chính tiến hành kế hoạch này hay không.

"Bất kể là có tiến hành hay không, bảy ngày sau cứ đi quan sát pháp bảo Cấm Kỵ của tông môn, xem xét tình huống thế nào lại tính."

Hứa Thanh quyết đoán, hắn cảm thấy nếu như mình có thể mở ra đạo Pháp Khiếu thứ 121 là tốt nhất, nhưng nếu như mà không làm được, vậy cũng không phải không thể tiếp nhận.

Vì vậy trong mấy ngày tiếp theo, tâm thần của Hứa Thanh rất bình tĩnh, vừa tu hành vừa hoàn thiện kế hoạch khai khiếu trong đầu, phân tích mỗi một khâu một bước của kế hoạch.

Cho đến khi bảy ngày trôi qua, vào hoàng hôn ngày thứ bảy Hứa Thanh nhận được truyền âm của Trương Tam, báo cho hắn biết là Pháp Thuyền đã sửa xong.

Hứa Thanh thu hồi ngọc giản truyền âm, đứng lên rời khỏi An Phòng Đặc ti.

"Ngày mai, đi tới nơi đặt pháp bảo Cấm Kỵ của tông môn." Hứa Thanh quyết định trong lòng, sau khi đi ra ngoài liền nhìn lên bầu trời một cái.

Hoàng hôn hôm nay có chút giống với hoàng hôn của một hôm nào đó, trên bàu trời đều tràn ngập những rặng mây đỏ, khiến cho toàn bộ bầu trời nhìn qua giống như biến thành một mảnh đỏ thẫm, nửa khuôn mặt Thần Linh cao cao tại thượng cũng đều bị chiếu lên màu đỏ.

Tựa như huyết quang.

Hứa Thanh thu hồi ánh mắt.

Chẳng biết tại sao mà hắn mơ hồ có chút hãi hùng khiếp vía, cảm giác này chưa bao giờ xuất hiện qua trên người của hắn, hôm nay cũng là lần đầu hiện ra, điều này khiến cho hắn có chút khó hiểu và bất an.

Nhưng hắn lại không tìm được đầu nguồn của cái cảm giác bất an này.

Hứa Thanh trầm ngâm, một đường đi thẳng đến Vận Chuyển ti, rất nhanh đã đến, sau đó liền nhìn thấy chiếc Pháp Thuyền không mặt phía trước.

Tạo hình của nó không hề khác gì so với lúc trước, nhưng vẫn có chỗ bất đồng rất nhỏ, rõ ràng Thần Tính càng nồng đậm hơn, đồng thời bên trong Pháp Thuyền cũng có rất nhiều trận pháp đặc biệt.

"Những thứ mới thêm vào này, đều là để chuẩn bị cho ngươi sau khi hình thành khí linh, sẽ có thể gia trì chiếc Pháp Hạm này tốt hơn, ta sẽ không giới thiệu quá nhiều với ngươi. Bây giờ, Hứa Thanh, ngươi dung nhập hồn trấp áp trong 120 đạo pháp khiếu toàn thân, dựa theo phương pháp của Sát Hỏa Thôn Hồn Kinh mà dung nhập vào trong chiếc thuyền này!"

Hứa Thanh thở sâu, không chần chờ, 120 đạo pháp khiếu trong cơ thể lập tức mở ra, như là 120 ngọn núi lửa bộc phát trong cơ thể.

Pháp lực huy động làm hỏa diễm ngập trời dựng lên, trong chốc lát nhiệt độ trở nên nóng vô cùng.

Trong khi ngọn lửa bốc lên, bốn phía lập tức trở nên vặn vẹo, mặt đất khô nứt rung động tách ra, sóng nhiệt khuếch tán ra bát phương, Trương Tam cũng hít vào một hơi và nhanh chóng rút lui, nhưng vẫn cảm thấy có chút hãi hùng khiếp vía.

Bởi vì giờ khắc này, uy áp mà Hứa Thanh tràn ra khiến cho tâm thần của y cũng trở nên bất ổn, hô hấp dồn dập và đôi mắt nhìn qua cũng cảm thấy đau đớn.

"Quá mạnh mẽ!!"

Tâm thần Trương Tam cuồn cuộn dấy lên từng gợn sóng, Hứa Thanh chợt ngẩng đầu, hai tay không ngừng bấm niệm pháp quyết không ngừng biến hóa, càng lúc càng nhanh.

Mượn nhờ ấn quyết, hắn dựa theo phương pháp trong Sát Hỏa Thôn Hồn Kinh, dần dần rút ra một nửa hồn trấn áp bên trong 120 đạo pháp khiếu trong cơ thể, tản ra bên ngoài thân thể tạo thành một đạo hồn ảnh cực lớn.

Bộ mặt của đạo hồn ảnh này vô cùng dữ tợn, trên thân hiện ra rất nhiều gương mặt, ngay sau khi xuất hiện liền phát ra những âm thanh thê lương vang vọng, oán khí tràn ngập bát phương.

Hai tay Hứa Thanh đột nhiên biến đổi ấn quyết, ảm hồn hỏa lập tức tản ra bao phủ đạo hồn ảnh này, tựa như phủ thêm áo giáp cho nó.

Dưới bộ áo giáp này, tiếng thê lương và oán khí của đạo hồn ảnh lập tức bị trấn áp, sau đó Hứa Thanh giơ tay phải lên, chỉ một ngón tay về phía Pháp Thuyền, hồn ảnh dữ tợn này lập tức lăng không bay thẳng đến Pháp Thuyền.

Trương Tam bên cạnh vội vàng trợ giúp, kích phát lực lượng của Pháp Thuyền, Pháp Thuyền lập tức truyền ra tiếng vù vù, ngay khi hồn ảnh chạm tới thì Pháp Thuyền liền lập lòe tràn ra ánh sáng, ngay cả lão tổ Kim Cương Tông cũng bị thu hút, ẩn thân bên trong que sắt màu đen và mật thiết chú ý mọi thứ bên ngoài.

Dẫu sao thì đây sẽ là khí linh thứ hai bên cạnh Hứa ma đầu nên lão không thể coi thường, cũng cần phải phán đoán tính chất uy hiếp của đối phương với mình.

Trong khoảnh khắc hồn ảnh hoàn toàn dung nhập bên trong Pháp Thuyền, toàn thân chiếc Pháp Thuyền chấn động, sau một khắc đầu thuyền không mặt đột nhiên trở nên mơ hồ, cuối cùng tạo thành một cái gương mặt dữ tợn.

Chính là mặt của đạo hồn ảnh kia.

Mà lúc này bên trong tâm thần của Hứa Thanh cũng bỗng nhiên dung nhập một cỗ liên hệ cùng với Pháp Thuyền, thân thể của hắn chấn động, một cỗ cảm giác liên quan mà hắn chưa bao giờ cảm thấy hiện lên, bây giờ hắn có một loại cảm giác giống như Pháp Thuyền đã trở thành một bộ phận cơ thể của mình rồi vậy.

Mà vào thời khắc này hắn cũng đã hiểu rõ toàn diện về chiếc Pháp Thuyền của mình, chỉ riêng điểm này, cũng khiến cho hắn có thể thao túng Pháp Thuyền tăng thêm vài phần uy lực so với lúc trước.

Lại càng không cần phải nói, sau khi hồn ảnh dung nhập và theo trận pháp bên trong Pháp Thuyền toàn diện mở ra, một cỗ uy áp vượt qua Trúc Cơ, một cỗ uy áp thuộc về Kim Đan bỗng thình lình bạo phát, từ trên Pháp Thuyền tràn ra.

Giờ khắc này nó đã không còn là Pháp Thuyền nữa, mà là Pháp Hạm!

Trong mắt Hứa Thanh lộ ra tinh mang, thần sắc của Trương Tam bên cạnh cũng vô cùng hưng phấn.

"Thành rồi!"

Cùng lúc đó trong khi từng rặng mây đỏ tràn ngập trên bầu trời, bên trong chủ thành của Lăng Vân Kiếm tông ở Liên Minh Bát Tông, trong những người đi đường ở đầu phố, có hai thân ảnh đang chậm rãi bước đi về phía trước.

Hai người này một trước một sau, tựa như chủ tớ, đều mặc áo đen và mang theo chiếc mặt nạ hình nửa khuôn mặt thần linh, bên trên toả ra từng trận khí tức hoảng loạn bất an.

"Quả là một tòa hùng thành náo nhiệt, Dạ Cưu, màn biểu diễn sắp bắt đầu chưa?" Giọng nói của người đi phía trước vang lên, âm thanh rất trẻ tuổi, vừa cười vừa mở miệng.

"Chủ nhân, người nọ đã trả lời, màn biểu sắp bắt đầu." Hắc y nhân phía sau cung kính đáp lại.

Hầu như ngay khi lời nói của Dạ Cưu truyền ra, nhánh sông Uẩn Tiên Vạn Cổ Hà mênh mông bên ngoài Liên Minh Bát Tông lập tức. . . . .biến đổi, mặt nước vốn dĩ thanh tịnh, trong một cái tích tắc đột nhiên cải biến.

Biến thành một mảnh đen nhánh!

Chương 693: Người biểu diễn lên sân khấu (1)

Từ sau khi Liên Minh Bát Tông dùng pháp bảo Cấm Kỵ phá hủy Thiểu Ti tông, phá nát cái đập lớn trên đó, nước của Uẩn Tiên Vạn Cổ Hà liền chảy dọc theo nhánh sông sát Thái Ti Độ Ách Sơn, theo một lộ trình xa xôi chảy vào cảnh nội của Liên Minh Bát Tông.

Một đường sông chảy bồi dưỡng vô số những tiểu quốc kế bên, khiến cho rất nhiều người phàm tục lấy được lợi ích, tạo phúc cho một phương.

Mà Liên Minh Bát Tông cũng cực kỳ bảo vệ nhánh sông này, để bảo đảm cho nhánh sông này an toàn, tám tông hầu như tuần tra liên tục, không một kẽ hở.

Thế nhưng hôm nay lại vẫn xuất hiện ngoài ý muốn.

Khúc sông phát sinh vấn đề cách Liên Minh Bát Tông không xa.

Thậm chí nơi đây cũng coi như là cảnh nội của Liên Minh Bát Tông, không biết vì sao một đoạn nước sông vốn vô cùng thanh tịnh, lại đột nhiên biến thành một màu đen nhánh.

Từ xa nhìn lại, nước chảy từ thượng du tới vẫn tràn ngập tiên linh như cũ, nhưng sau khi chảy vào khúc sông này, trong một khoảnh khắc là toàn bộ nước sông đều trở nên tanh hôi vô cùng.

Bên trong nồng đậm dị chất, thậm chí có chút tương tự với nước Uẩn Tiên Vạn Cổ Hà chảy ra từ trong cấm địa của Nghênh Hoàng Châu.

Bên trong trong nước sông bốc lên từng đám sương mù màu đen, lan tràn bao phủ bốn phương, thậm chí còn trở thành thực chất, biến thành từng mảnh sương mù dị chất khuếch tán ngập trời, những nơi bị sương mù bao phủ thì đại địa bị ăn mòn, tất cả thực vật đều biến thành màu tím, sinh linh không thể tồn tại!

Đáng sợ hơn nữa, là cái mảnh sương mù tràn ngập dị chất này còn có thể thôn phệ linh khí, linh khí bốn phía quanh nó tiêu tán cực nhanh.

Mà đoạn nước sông này cũng đã trở thành đầu nguồn dị hoá.

Dù là một giọt nước sông trong đó cũng đều ẩn chứa dị chất vô cùng kinh người, thậm chí dùng mắt thường cũng có thể thấy được bên trong có vô số điểm đen rất nhỏ, tựa như là vật chí mạng nào đó vậy.

Mà đám sương mù này còn mơ hồ ảnh hưởng tới cả bầu trời, khiến cho bầu trời tràn ngập mây đen, biến thành một mảnh âm trầm.

Bên trong còn có một chút chấn động không thể nhìn bằng mắt thường tản ra.

Những nơi nước sông đi qua, tất cả cấp độ sinh mệnh giống như đều bị cải biến, bị xâm nhập nghiêm trọng khiến cho sinh mệnh sụp đổ.

Chẳng những như thế, đoạn nước sông bị thay đổi này còn ẩn chứa cả kịch độc, loại độc này vừa khuếch tán liền khiến cho nước sông hoàn toàn bị ô nhiễm, càng tràn ngập dấu hiệu ăn mòn mãnh liệt hơn nữa.

Vô số linh ngư chết trong lòng sông, mà những con linh ngư không chết cũng đã bắt đầu dị hoá trở thành hung thú dữ tợn, truyền ra tiếng gào thét động trời.

Còn có từng đoạn phù du trong sông cũng bị ảnh hướng đến, bị dị hoá trở nên dữ tợn hơn.

Cuối cùng hóa thành từng mảnh oan hồn bốc lên từ đáy sông, số lượng nhiều vô số lên xuống trong nước sông, khiến cho khúc sông này tựa như nhập quỷ vậy.

Mà những oan hồn này lại khác biệt với oan hồn thông thường, trên người chúng nó không tràn ra cảm giác băng hàn âm lãnh mà là cảm giác nóng bức kinh người, trong lúc bọn chúng lên xuống thì cả dòng sông cũng đều bị ảnh hưởng trở nên sôi trào, bốn phương vặn vẹo.

Nếu có hạng người đại năng ở đây, nhìn vào chỗ sâu trong khúc sông xảy ra vấn đề sẽ có thể nhìn thấy đầu nguồn của tất cả những thứ này, ở dưới đáy của khúc sông này rõ ràng đã được sắp đặt một cái tế đàn.

Bốn phía của tế đàn tồn tại các phương pháp che giấu, ngày thường không thể bị phát hiện, mà trên cái tế đàn này đang để một cái bình nhỏ màu đen, cái bình này đang không ngừng tràn ra một loại dịch thể nồng đậm màu đen, sau khi tràn ra liền nhanh chóng dung nhập vào nước sông.

Cứ như vậy nhánh sông Uẩn Tiên Vạn Cổ Hà ô nhiễm mang theo lực sát thương vô cùng kinh khủng, lấy tốc độ cực nhanh lan tràn đi, gào thét cuồn cuộn chảy về phía Liên Minh Bát Tông.

Bởi vì cách quá gần cho nên chỉ trong một khoảnh khắc ngắn, đoạn nước sông tràn ngập dị chất kinh khủng liền vọt tới bên ngoài chủ thành của liên minh.

Mặc dù Liên Minh Bát Tông đã chuẩn bị và bố trí rất nhiều biện pháp để đối mặt với những loại tình huống như thế này từ sớm, nhưng hôm nay những thứ đã được bọn họ bố trí sẵn giống như đã bị nhằm vào, thế mà lại không sinh ra được hiệu quả quá lớn.

Trận pháp sụp xuống, đập lớn nhanh chóng bị ăn mòn, từng mảnh bích chướng do pháp thuật hình thành cũng đều ở bị nước sông kinh khủng va chạm phá vỡ.

Cho dù đường sông có kích phát ra lực lượng đóng băng, ý định phong ấn đoạn nước sông này, thế nhưng bởi vì những tồn tại cực nóng bên trong đã khiến cho lực lượng đóng băng không cách nào duy trì liên tục.

Trong khoảng thời gian ngắn toàn bộ Liên Minh Bát Tông chấn động, từng tiếng chuông dồn dập vang lên từ trong sơn môn của các tông, rất nhiều đệ tử đều đồng loạt lao ra.

Bọn họ mang theo thần sắc giật mình, bay thẳng đến nhánh sông Uẩn Tiên Vạn Cổ Hà.

Bọn họ rất rõ ràng, tuyệt đối không thể để cho chỗ nước sông bị ô nhiễm này tràn vào chủ thành, nếu không sẽ tạo thành tổn thất cực lớn đối với Liên Minh Bát Tông.

Mà Liên Minh Bát Tông dù sao cũng là một trong sáu thế lực lớn của Nghênh Hoàng Châu, nội tình rất sâu, mặc dù một loạt biện pháp đề phòng được chuẩn bị từ sớm đều mất đi hiệu lực, nhưng trên thực tế vẫn có thêm rất nhiều dự phòng mà những đệ tử không biết được, chỉ có lão tổ cùng với tông chủ các tông mới có tư cách rõ ràng.

Cho nên rất nhanh theo tông chủ cùng với lão tổ các tông hiện thân, bên ngoài thành trì của liên minh đột ngột xuất hiện từng đạo tường đất mọc lên, trực tiếp ngăn trở dòng nước sông ô nhiễm cuộn mình tràn đến.

Càng có từng đạo kiếm khí lăng lệ ác liệt gào thét dung nhập vào trong nước sông, nhanh chóng xoắn giết tất cả tồn tại trong đó.

Còn có đại lượng đan dược được tung ra, trung hòa cùng kịch độc và dị chất trong nước sông.

Lão tổ cũng đồng thời ra tay, khiến cho sương mù tràn ngập bốn phía nhao nhao bị ngăn cản ở bên ngoài, mặt đất vang lên những tiếng nổ, một nhánh sông hoàn toàn mới huyễn hóa ra, lách qua chủ thành của liên minh, theo một phương hướng khác lan tràn chạy thẳng đến biển cấm.

Loại thủ đoạn này, khiến cho nước sông nhìn như hung mãnh cũng lập tức mất đi hơn phân nửa uy thế.

Bởi vậy cũng có thể nhìn ra, năng lực ứng biến và dự phòng của Liên Minh Bát Tông cũng phù hợp với thân phận một trong sáu thế lực lớn.

Nhưng mà vẫn còn rất nhiều dị chất và kịch độc đang khuếch tán ra, cái này cần đại lượng đệ tử liên minh tới xua tan.

Mặt khác nước sông chảy đến thì xử lý, nhưng đây chỉ là một phương diện, trọng điểm là phải tìm được đầu nguồn bị ô nhiễm.

Vì vậy cường giả các tông của liên minh và các lão tổ lập tức lao ra, bay thẳng đến khúc sông xảy ra vấn đề.

Chương 694: Người biểu diễn lên sân khấu (2)

Cùng lúc đó đệ tử các tông của Liên Minh Bát Tông cũng nhao nhao bận rộn, nhìn qua thì giống như tình huống rất gấp, nhưng hết thảy đều được thu xếp đâu vào đấy, các ti làm theo chức trách của mình.

Lúc này Hứa Thanh đang ở bên trong Vận Chuyển ti, hắn vừa mới hoàn thành Pháp Hạm của mình, vừa thấy một màn này thì trong ngọc giản truyền âm của hắn cũng lập tức truyền đến điều lệnh và an bài của tông môn.

Thần sắc của Trương Tam cũng biến hóa, bị một màn bất thình lình này làm cho kinh ngạc, cũng tương tự nhận được nhiệm vụ, hai người nhìn nhau một cái và đều nhìn ra sự ngưng trọng trong mắt đối phương, cũng không kịp câu thông mà cả hai lập tức nhanh chóng riêng phần mình tản ra.

"Việc này không bình thường!" Hứa Thanh ngẩng đầu nhìn bầu trời đầy những rặng mây đỏ bị màn sương mù màu đen tràn ngập mơ hồ che đậy, giữa hai màu đen đỏ, sinh ra một vòng tử ý.

Vòng tử ý này khiến cho Hứa Thanh nghĩ tới cảm giác hãi hùng khiếp vía của mình hồi nãy.

Bây giờ trong lòng hắn vẫn còn cái loại cảm giác tim đập nhanh như cũ.

Vì vậy hắn nhanh chóng bay thẳng đến sơn môn Thất Huyết Đồng, nhiệm vụ mà hắn nhận được đó là, thủ hộ sơn môn.

Chỉ cần là người sáng suốt liền có thể nhìn thấy, nước sông bị ô nhiễm. . . . . Khả năng cao chỉ là một lớp ngụy trang.

Mặc dù nhìn ra nhưng lại không thể không đi xử lý, vô luận là việc xua tán dị chất và kịch độc, hay là đám người lão tổ phải đi tới khúc sông xảy ra vấn đề, tất cả đều là việc bắt buộc phải tiến hành.

Nhưng nếu như biến cố chỉ có như thế, vậy thì căn bản không tính là gì đối với Liên Minh Bát Tông, không bao lâu bọn họ liền có thể hoàn toàn hóa giải tình huống này.

Hết thảy phải nhìn xem còn có sắp xếp phía sau nữa hay không.

Hứa Thanh rõ ràng, việc mình có thể nghĩ đến thì dĩ nhiên cao tầng của liên minh không thể không nghĩ ra, vì vậy hắn lập tức tăng nhanh tốc độ hơn nữa.

Trên đường đi đến sơn môn, Hứa Thanh đảo mắt nhìn qua chủ thành, hắn thấy được vô số phàm nhân hoảng sợ, thấy được thần sắc sầu lo trên mặt từng người đệ tử.

Tất cả mọi người đều đang bận bịu, nhưng trong lòng đều có một loại cảm giác lo lắng không yên với việc mà mình không biết.

Giờ khắc này các tông môn thậm chí còn lần lượt mở ra pháp bảo Cấm Kỵ của mình, tạo thành từng đạo tia sáng lập lòe, dùng để đề phòng với kẻ thù bên ngoài.

Nhưng vào lúc này, theo từng pháp bảo Cấm Kỵ của các tông tỏa ra tia sáng, bên Lăng Vân Kiếm tông lại bộc phát sớm, bỗng nhiên bắn ra một đạo hồng mang thẳng lên trên trời, một tia hồng mang chiếu sáng vạn trượng hiện lên.

Hồng mang kinh thiên động địa xuất hiện, hấp dẫn vô số ánh mắt.

Vạn chúng ngay lập tức chăm chú nhìn qua.

Các đệ tử vốn không biết được nguyên do, nhưng vào giờ phút này, sau khi thấy một màn trước mặt, các loại suy đoán đều có.

Nhưng trong cùng lúc này, lão tổ Lăng Vân Kiếm tông đang đi cùng với lão tổ ba tông khác tới khúc sông xảy ra vấn đề, đi xử lý đầu nguồn, sau khi nhìn thấy một màn như vậy thì sắc mặt lập tức đại biến.

Bởi vì, pháp bảo Cấm Kỵ của Lăng Vân Kiếm tông vừa bộc phát sớm, nhưng không phải do lão điều khiển!

Trên bầu trời, pháp bảo Cấm Kỵ của Lăng Vân Kiếm tông tràn ra từng trận ánh sáng màu đỏ, giống như là màu máu tươi vô cùng chói mắt, đồng thời cũng trực tiếp hóa thành một cây đại thụ huyết sắc cực lớn trên bầu trời!

Cây đại thụ này vô cùng sum xuê, nó đứng sừng sững ở phía trên bầu trời, thân cây vừa thô vừa to, toàn thân đỏ thẫm, bên trên hiện ra vô số gương mặt dữ tợn, tất cả đều đang kêu rên.

Phía trên là vô số lá cây, tràn ra từng mảnh kiếm khí động trời không thể chống đỡ, khiến cho bầu trời vang lên từng tiếng ầm ầm, tạo thành vòng xoáy cực lớn, có thể thấy được vô số kiếm ảnh đang chạy ở bên trong, số lượng nhiều tới mức khó có thể tính toán.

Vòng xoáy này bao phủ phía trên toàn bộ Liên Minh Bát Tông, khí thế vang trời.

Lúc này Hứa Thanh cũng đã tiếp cận sơn môn Thất Huyết Đồng, ngay khi ngẩng đầu liền thấy một màn như vậy thì thần sắc lập tức biến đổi, hắn cảm nhận được bên trong thứ này truyền đến uy áp vô cùng kinh khủng, cả bầu trời tựa như hóa thành một kiếm hải huyết sắc, kiếm hải này với thế vạn quân lay động cả thiên địa.

Giờ phút này ở trên cây đại thụ bỗng xuất hiện một thân ảnh.

Trên thân người này mặc một đạo bào màu vàng đang dần thay đổi, đầu đội tử quan màu lam, dưới chân đạp trên một thanh kiếm Lưu Vân ba màu, sắc mặt trắng bệch nhưng vẫn khó che dấu được vẻ tuấn mỹ, chỉ là mắt phải trống rỗng và mắt trái vô cùng dữ tợn khiến cho khí chất của gã mang theo vẻ tà ác.

Sự xuất hiện của gã khiến cho toàn bộ người thấy đều chấn động tâm thần.

Người này… Chính là Thánh Quân Tử!

Gã đứng trên thân kiếm Lưu Vân, thanh kiếm này trôi lơ lửng ở trên đỉnh cây đại thụ huyết sắc, Thánh Quân Tử đứng ở trên đó cúi đầu nhìn đại địa xa xa, bỗng nhiên nở nụ cười.

Nụ cười mang theo một tia cảm khái, mang theo một cỗ điên cuồng, nhẹ giọng mở miệng.

"Đây, chính là màn biểu diễn huyết sắc của ta."

Lời nói của gã vừa ra, cây đại thụ huyết sắc dưới chân bỗng ầm ầm bộc phát, trên bầu trời lập tức hình thành một mảnh biển máu, sau đó liền bay thẳng đến. . . . . sơn môn Thất Huyết Đồng!

Tốc độ cực nhanh, bởi vì khoảng cách quá gần, cho nên chỉ trong chớp mắt, đạo hồng mang này liền bao phủ sơn môn Thất Huyết Đồng vào bên trong.

Một gốc cây máu động trời đột ngột mọc lên từ bên trong sơn môn Thất Huyết Đồng!

Đất rung núi chuyển, khi thiên địa cùng điên cuồng chấn động, Thánh Quân Tử đứng giữa không trung, chậm rãi vươn hai tay ra nhìn lên phía bầu trời.

"Chúc Chiếu, mời xem!"

Liên Minh Bát Tông lập tức vang động, mà giờ khắc này, trong khi chủ thành của Lăng Vân Kiếm tông là một mảnh náo động, bên trên nóc của một tòa lầu các, hai thân ảnh mặc hắc bào đeo mặt nạ nửa khuôn mặt Thần Linh, một người ngồi và một người đứng. Người mặc hắc bào ngồi đang thưởng thức một cái hộp gỗ phong cách cổ xưa trong tay, không ngừng xoay xoay sờ mó và nhìn tới người trên bầu trời. Người này rõ ràng đang ngồi ở trên đại địa còn Thánh Quân Tử ở trên trời, nhưng con mắt của y giống như đang nhìn con sâu cái kiến vậy, y cười một cái, một giọng nói trẻ tuổi vang lên.

"Dạ Cưu, đây là biểu diễn của gã sao?"

"Chủ nhân, không phải gã." Dạ Cưu cung kính mở miệng, sau đó nhìn về phía Thất Huyết Đồng, từng đạo sợi tơ như tinh quang trong mắt đảo qua, thấp giọng nói.

"Chủ nhân, ngài cứ chậm rãi thưởng thức, ta đi tới Thất Huyết Đồng tặng một cái lễ vật gặp mặt trước. Nghĩ đến sau lần này, toàn bộ Nghênh Hoàng Châu sẽ lần nữa nhận thức lại Chúc Chiếu, nhận thức chủ nhân. Dẫu sao thì trong nhận thức từ trước tới giờ của đám người này, Chúc Chiếu chỉ là một cái tổ chức không có thành tựu, nhưng sau khi chủ nhân ngài đến, Chúc Chiếu đã không còn như vậy nữa rồi."

"Đi thôi." Thanh niên áo đen mỉm cười, vừa nghịch hộp gỗ trong tay, vừa quay đầu nhìn về phía... Thất Huyết Đồng, nhẹ giọng thì thào.

"Đệ đệ lại sắp khóc rồi."

Chương 697: Một đạo ánh sáng! (1)

Lục gia là một người đáng thương.

Năm đó y cũng từng là một thiên kiêu kiệt xuất của Thất Huyết Đồng, tương tự như Thất gia, vốn dĩ tu vi không thể nào dừng lại ở Nguyên Anh. Nhưng vào một thời khắc quan trọng nhất của thân sinh, sư muội của y, cũng chính là đạo lữ thâm tình một đời với y, ngoài ý muốn vẫn lạc.

Lần vẫn lạc đó, cũng là vì cứu y.

Việc này khiến cho một người chí tình chí nghĩa như Lục gia tràn đầy bi thương và hối hận, y điên cuồng và bi phẫn, thật vất vả mới vượt qua được đoạn thời gian đó, lúc y tỉnh lại, đã ký thác hết thảy hy vọng vào trên người người nhi tử duy nhất mà đạo lữ đã chết để lại cho mình.

Nhi tử của y cũng không hề chịu thua kém, tu hành khắc khổ và bản thân cũng càng ưu tú, khiến cho bi thương trong lòng Lục gia cũng dần dần lắng đọng xuống, nhân sinh cũng lại có hy vọng trở lại.

Nhưng vận mệnh có đôi khi lại chính là lạnh lùng như thế, vào một lần ra ngoài rèn luyện, ái tử của y đã mất tích.

Ngọc giản tính mạng vỡ vụn, cũng đồng nghĩa với việc ái tử của y đã chết.

Đối với Lục gia mà nói, mức độ đả kích của việc này không kém gì việc đạo lữ của y chết năm đó, mà việc khiến cho đáy lòng của y đè nén một ngụm khí không cách nào tiêu tán, đó là y đã tìm rất nhiều năm, nhưng vẫn thủy chung không hề tìm được bất luận manh mối gì về việc này.

Thế nên từ đó về sau Lục gia trở nên ảm đạm, cả ngày say rượu, tới trăng rằm lại khóc rống, cực kỳ bi thương.

Năm đó tất cả mọi người của Thất Huyết Đồng đều nhìn hết ở trong mắt, nhưng lại khó có thể đến an ủi y, chỉ có thể thở dài.

Đây cũng là lý do tại sao, sau khi Hứa Thanh vô tình tìm được một tia manh mối về việc này thì Lục gia liền lập tức phát cuồng, cũng là lý do vì sao mà khi Huyết Luyện Tử đang khai chiến cùng Hải Thi tộc, cũng đồng ý cho Lục gia có thể xuất thủ.

Cũng là lý do vì sao mà Lục gia đối xử không cùng một dạng với Hứa Thanh.

Mà sau tất cả, mọi chuyện cũng đã phát triển về hướng tốt hơn, Thất Huyết Đồng thành công tấn cấp đại tông và gia nhập liên minh, từ Nam Hoàng Châu dời đến Nghênh Hoàng Châu.

Lúc này cõi lòng của Lục gia cũng đã trở lại bình thường rất nhiều, y cũng đặt tất cả bộ phận tinh lực của mình vào việc xây dựng Thất Huyết Đồng, đồng thời cũng lặng lẽ chú ý quan tâm tới Hứa Thanh, chờ đợi một khắc Hứa Thanh cần tới mình, sẽ lập tức đi báo đáp một cái ân tình vô cùng trọng yếu của Hứa Thanh.

Thậm chí y cũng đã chuẩn bị kỹ càng cho việc này.

Nhưng . . .Tất cả, đã thành mây khói.

Lục gia, vẫn lạc.

Đối với toàn bộ Thất Huyết Đồng mà nói, cái chết của y đã tạo thành chấn động đến cực hạn.

Bởi vì kể cả cuộc chiến Hải Thi tộc hai năm trước, mặc dù Thất Huyết Đồng cũng có không ít thương vong, nhưng từ đầu tới đuôi lại không hề có Phong chủ cảnh giới Nguyên Anh vẫn lạc.

Thậm chí trong gần hai trăm năm này, dưới sự dẫn dắt của Huyết Luyện Tử, lại có Thất gia phối hợp phía sau, Thất Huyết Đồng một đường hát vang quật khởi, lúc này hầu như không có bất kỳ một Nguyên Anh nào tử vong.

Lần Nguyên Anh vẫn lạc thứ nhất, còn là vào trận ác chiến hai trăm năm trước của Thất Huyết Đồng với Hải Thi tộc.

Trận chiến ấy Hải Thi tộc hầu như đã đánh đến bản thổ của Thất Huyết Đồng, một đời lão tổ bên trên bị thương nặng, Phong chủ các phong cũng tử vong hơn phân nửa, khi đó Huyết Luyện Tử ra ngoài du lịch nhiều năm bỗng nhiên trở về, thậm chí có rất nhiều người trong tông cũng đã quên lãng một người như lão.

Lão trở về lại thể hiện ra lực lượng vượt quá tất cả suy đoán của mọi người, tu vi Linh Tàng đại viên mãn, hóa giải nguy nan trước mắt cho Thất Huyết Đồng.

Từ đó liền chấp chưởng Thất Huyết Đồng.

Từ đó về sau Thất Huyết Đồng chậm rãi phát triển, tu sĩ Nguyên Anh cũng dần dần xuất hiện nhiều hơn, mà đối với tuyệt đại đa số tu sĩ mà nói, cấp độ Nguyên Anh cũng là một cảnh giới rất khó đạt tới.

Thế nên sau nhiều năm như vậy, Thất Huyết Đồng cũng chỉ có mấy vị mà thôi, Nguyên Anh của đệ nhất phong và đệ tứ phong là lão nhân từ năm đó, sáu vị còn lại thì là người xuất hiện trong hai trăm năm gần đây.

Thất gia và Lục gia là một nhóm cùng bái vào sơn môn, cũng đã từng cạnh tranh vị trí thiên kiêu với nhau.

Giờ phút này lại trơ mắt nhìn thi thể Lục gia không đầu từ trên không trung rơi xuống, từng khúc tan vỡ, cho đến khi hóa thành mây máu chiếu vào bên trong sơn môn Thất Huyết Đồng, ánh mắt của Thất gia hiếm thấy đỏ thẫm lên.

Lão không phải Thần Linh, lão không cách nào tính toán không lọt chút sơ hở!

Huyết Luyện Tử cũng thế.

Bọn họ đã tính đến Lăng Vân Kiếm tông nhất định là một cái tai hoạ ngầm, tính đến thái độ lập lờ nước đôi của Minh chủ, tính đến tông môn có lẽ sẽ gặp phải một trận nguy cơ như lúc này, càng tính đến những loại thủ đoạn bên trong nguy cơ này, cũng tính toán tới việc nhất định có người phản bội tông môn.

Mà nếu đã phản bội tông môn, thì sẽ có xác suất liên quan nhất định tới Chúc Chiếu.

Tất cả những thứ này đều đã được Thất gia sớm tính toán đến, thậm chí cũng đã sớm tiến hành rất nhiều chuẩn bị, bao gồm cả việc Lăng Vân Kiếm tông hạ pháp bảo Cấm Kỵ hạ xuống giữa tông môn, trên thực tế tất cả đều nằm trong dự kiến của Huyết Luyện Tử cùng Thất gia.

Cho nên bọn họ đã dựa theo kế hoạch đưa ra từ trước, mượn nhờ cơ hội này để trấn áp ngược lại pháp bảo Cấm Kỵ của Lăng Vân, mục đích là có thể có lý do hợp lý mà cướp đoạt, biến nó trở thành nội tình của tông môn mình.

Nhưng...Bọn họ lại không tính tới thực lực khác biệt cực lớn của Chúc Chiếu ở Nghênh Hoàng Châu.

Cũng không thể trách Thất gia cùng Huyết Luyện Tử được, trên thực tế không chỉ là bọn họ, toàn bộ thế lực của Nghênh Hoàng Châu đều đã tính sai thực lực của Chúc Chiếu, bọn họ vẫn còn lưu lại một Chúc Chiếu ở trong nhận thức từ trước.

Bọn họ không biết được, bởi vì có một người đến, Chúc Chiếu …đã không còn như trước.

Nhất là đạo hắc ảnh vừa chém giết Lục gia kia, chiến lực của người này đúng là Quy Hư, mà điều này lại hoàn toàn không hề có trong tình báo của tất cả các thế lực.

Vả lại mục tiêu của đối phương cũng vô cùng rõ ràng, cũng có nghĩa là đã dự mưu từ trước, có nhằm vào. Mục đích đối phương tới đây hình như chính là muốn giết Lục gia, thậm chí còn thể hiện ra một chút thủ đoạn không biết, khiến cho toàn bộ lớp phòng hộ, hết thảy vật bảo vệ tính mạng của Lục gia cũng đều bị khắc chế, không thể phát huy ra hiệu lực, thực hiện một kích tất sát.

Thực tế thì cũng đích xác là như thế, sứ mạng mà bóng đen kia tới đây, chính là để giết Lục gia.

Trên đường trông thấy Hứa Thanh, ra tay với hắn cũng chỉ là tiện phất tay áo mà thôi, không quá để ý.

Bởi vì Hứa Thanh không phải nhiệm vụ của gã.

Giống như giết gà không cần đao mổ trâu vậy, chạy cũng mặc kệ, không hề quan tâm tới việc giết Hứa Thanh, việc gã để trong lòng nhất, chính là hoàn thành sứ mạng của chủ nhân, cho nên gã đã toàn lực ứng phó khi nhắm về phía Lục gia.

Giết người lấy đầu, nháy mắt đi xa, không hề có một động tác dư thừa.

Chương 699: Gặp nhau dưới ánh trăng (1)

Tất cả pháp bảo trên thế gian này, bao gồm cả pháp bảo Cấm Kỵ, mặc kệ có bao nhiêu uy lực, cũng đều không sánh bằng lực lượng ánh sáng mà nửa khuôn mặt Thần Linh mở mắt chiếu ra.

Bởi vì, đó là cái nhìn của Thần Linh.

Mặc kệ đại tu đại năng có tu vi gì, mặc kệ thần thông đạo pháp của bọn họ có thể thay trời đổi đất như thế nào, tất cả đều không sánh bằng . . .Nửa khuôn mặt Thần Linh trên bầu trời.

Bởi vì đây là nghiền ép trên cấp độ sinh mệnh, là sinh tử phù treo ở đỉnh đầu của toàn bộ vạn tộc trên đại lục Vọng Cổ.

Mà cấp độ sinh mệnh quyết định hết thảy.

Giờ phút này theo hộp gỗ bị mở ra, theo đạo ánh sáng vô hình vô sắc phóng xuất ra, bầu trời đại biến và mây mù kịch liệt cuộn trào, tựa như hóa thành sóng thần ập tới.

Mặt đất càng lâm vào mơ hồ trước đó chưa từng có, hết thảy tầm nhìn đều không còn rõ ràng.

Trong mơ hồ tựa như có tiếng lẩm bẩm vang vọng bên trong thiên địa, khiến cho thân thể mọi người cảm thấy bất ổn, thần hồn rung chuyển, bát phương xoay tròn, đau khổ phát cuồng, gào thét dữ tợn.

Cũng không biết tiếng lẩm bẩm mơ hồ này là của thế gian, hay là bởi vì ánh sáng vặn vẹo mà ra, trong một cái nháy mắt, toàn bộ phạm vi của Liên Minh Bát Tông đều trở nên vô cùng mơ hồ, vô cùng vặn vẹo.

Trong mơ hồ và vặn vẹo, vạn vật tựa hồ cũng đang lay động.

Từng trận dị chất nồng đậm như trong cấm khu lăng không hiện ra.

Từ mặt đất, từ nước sông, từ cát sỏi…

Từ một viêc gạch một viên ngói, từ trong hết thảy đồ ăn, từ trong hết thảy vật phẩm, từ bên trong toàn bộ tồn tại, nhao nhao tràn ra dị chất tạo thành từng đám sương mù, hôn thiên hám địa.

Dưới sương mù dị chất dung nhập, màu sắc của tầng mây trên bầu trời nhanh chóng biến đổi, trong một cái chớp mắt liền biến thành mây đen khiến người ta áp lực.

Từng tia chớp ửng đỏ ầm đảo qua, từng giọt nước mưa màu đỏ từ trên trời giáng xuống.

Thời khắc này, Liên Minh Bát Tông giống như bị Thần Linh trên cao bỗng mở mắt nhìn tới vậy!

Sự khủng bố không cách nào tưởng tượng, không cách nào đối kháng, phủ xuống.

Tòa hùng thành của Liên Minh Bát Tông cũng giống như tòa tiểu thành năm đó ở Nam Hoàng Châu vậy, trầm mặc bên trong mây máu.

Sức mạnh đến từ Thần Linh giống như là tiết trời biến đổi, ảnh hưởng tới toàn bộ quỹ tích sinh mệnh của vạn vật chúng sinh, khiến cho bọn họ không cách nào điều khiển, chỉ có thể bị động tiếp nhận và chịu đựng.

Toàn bộ Liên Minh Bát Tông …đang nhanh chóng hóa thành cấm khu!

Trong một cái chớp mắt, toàn bộ Nghênh Hoàng Châu đều trở nên hoảng sợ, toàn bộ tông môn và thế lực khắp nơi, hễ là người có thể cảm thụ được ba động này, tâm thần đều sẽ dấy lên sóng lớn ngập trời.

Trong cảnh nội liên minh, người phàm cũng được, lão tổ cũng thế, đều không thể đào thoát, không thể tránh khỏi, tất cả đều cảm thấy tuyệt vọng!

Từng thành trì, từng ngôi nhà trong liên minh lập tức bị ăn mòn, biến thành từng khoảng trống sụp xuống.

Tất cả sinh mạng bị xâm nhập, trên người lập tức điên cuồng dị hóa.

Dù tu vi đến trình độ tương đối, dị hoá trong thân thể đã bị che giấu và phai nhạt, nhưng hôm nay vẫn không cách nào khống chế, rất nhiều dị hóa lập tức tràn ngập trên thân.

Phàm tục lại càng là như vậy.

Tu sĩ không thể tránh khỏi vận mệnh.

Thiên địa cũng ở trong đó, cùng chung số phận!

Hết thảy …toàn bộ ở trong một cái chớp mắt, đều bị vận mệnh chi phối.

Mắt thường cũng có thể nhìn thấy toàn bộ chủ thành biến thành một mảnh đen nhánh, cũng trong một cái nháy mắt, âm thanh kêu rên thảm thiết lập tức vang lên từ bát phương.

Cực kỳ thê lương, vô cùng bi thảm, đồng thời cũng làm cho toàn bộ nghe người theo bản năng sởn hết cả gai ốc, ánh sáng trong mắt và thần hồn trong cơ thể cũng đều trở nên ảm đạm.

Đều đang tiêu tán…

Thậm chí có một chút đệ tử mà dị chất trong cơ thể vốn có chút nồng đậm, đã được áp chế tạm thời, nhưng vào thời khắc này, thân hình của bọn họ lập tức tan vỡ hóa thành máu thịt, còn có người trực tiếp chết bất đắc kỳ tử, trở thành thi thể màu tím đen.

Mà dị hóa cũng lập tức xuất hiện.

Có thể nhìn thấy từng tu sĩ đang dị hóa biến thành hung thú, phát ra tiếng gào thê lương không giống tiếng người, đột ngột biến đổi khiến làn da toàn thân vỡ vụn, máu thịt mơ hồ, đồng thời từ bên trong hư vô cũng đang đản sinh ra những con quỷ dị.

Trong khoảng thời gian ngắn, cái hộp mở ra là lập tức khiến cho toàn bộ Liên Minh Bát Tông hoàn toàn trở nên đại loạn, dường như trở thành địa ngục nhân gian.

Trên bầu trời, vô luận là Huyết Luyện Tử và Thất gia vừa đến, hay là các lão tổ của Liên Minh Bát Tông, sắc mặt toàn bộ mọi người cũng đều kịch liệt biến hóa.

Trong thần sắc lộ ra cảm giác hoảng sợ và không thể nào tin, một màn này quả thật đã vượt qua khỏi tưởng tượng của bọn họ, triệt để vượt khỏi dự liệu của tất cả mọi người.

Dưới ánh mắt phóng thích ánh sáng, dù những lão tổ ngày bình thường vô cùng cường hãn, nhưng hôm nay từng người đều bốc lên vô tận dị chất, máu tươi nhao nhao tràn ra.

Bọn họ muốn ra tay, nhưng dưới ánh mắt của Thần Linh thì thân thể của bọn họ bị hạn chế hoàn toàn, dị chất trong cơ thể điên cuồng bộc phát khiến cho bọn họ nhất định phải toàn lực áp chế, căn bản là không cách nào mất tập trung.

Chỉ có Minh chủ liên minh mới có thể miễn cưỡng vùng vẫy, nhưng gương mặt của gã cũng mãnh liệt run rẩy, chân thân hiển lộ ở giữa thiên địa, toàn thân tràn ngập hắc khí và dị chất, hô hấp dồn dập nhìn chằm chằm mặt đất phía dưới.

Tận sâu trong mắt còn có một tia hoảng sợ thật nhiều năm đã không xuất hiện qua trên người, gầm nhẹ một tiếng.

"Ánh mắt Thần Linh, ngươi. . . . . Rốt cuộc là ai!!"

Trong khi tám tông hoảng sợ, thiên địa biến sắc, mây máu tung bay, từng giọt nước mưa màu đỏ cũng rơi vào trên trên mặt nạ của thanh niên mặc áo đen kia, từng giọt một hạ xuống, chảy xuôi trên mặt nạ rồi lại rơi xuống mặt đất.

Trong mắt của gã mang theo một chút hồi ức, mang theo một chút cảm khái, mặc kệ mưa máu phất phơ, cất bước đi thẳng về phía trước.

Nếu cẩn thận nhìn, có thể nhìn thấy mặc dù bốn phía tràn ngập mưa máu và dị chất kinh người, nhưng xiên kẹo hồ lô trong tay gã lại không bị xâm nhập chút nào, cũng không bị ô nhiễm nửa điểm.

Nó được gã bảo vệ vô cùng tốt.

Theo gã đi về phía trước, trong mắt của tên Dạ Cưu sau lưng lộ ra vẻ cuồng nhiệt, ẩn chứa sùng kính cực hạn, nhìn qua thân ảnh thanh niên phía trước như nhìn Thần Linh, một tay cung kính cầm cái hộp, một tay cầm đầu người, nối gót đi theo phía sau.

Hai người đi về phía trước, bước trong loạn thế, trong khi đi lên bầu trời thì thanh niên phía trước bỗng thu hồi ánh mắt nhìn bầu trời, chú ý vào trên người những lão tổ của Liên Minh Bát Tông.

Đảo qua từng người, cuối cùng nhìn về phía Huyết Luyện Tử và Thất gia đang vùng vẫy.

"Người của các ngươi giết Bạch Lệ, hợp lý."

"Ta tới lấy thủ cấp của kẻ đã giết người, thuận tiện xem một màn biểu diễn, cũng hợp lý."

Đây là câu nói đầu tiên của gã với người của Liên Minh Bát Tông từ khi tới đây.

Sau khi nói xong, gã mang theo Dạ Cưu bước trên bầu trời, đi về phía xa xa.

Gã phất tay, thân thể phụ tử Thánh Quân Tử chấn động, trong mắt lộ ra sợ hãi và cung kính, bay tới gần phía thanh niên, lặng lẽ đi theo sau lưng.

Chương 702: Tiểu đệ, đã lâu không gặp (2)

“Đại nhân, ta. . . . ." Thánh Quân Tử theo bản năng mở miệng, nhưng trong nháy mắt tiếp theo phụ thân gã liền hung hăng trừng mắt nghiêm khắc nhìn qua, giọng nói của Thánh Quân Tử cũng lập tức dừng lại không lên tiếng nữa.

Gã nhìn ra trong mắt phụ thân của mình có một tia căng thẳng, một tia nghi ngờ.

Có lẽ hào quang của Thánh Quân Tử rất sáng, nhưng cuối cùng tâm tính của gã vẫn không bằng phụ thân của mình.

Giờ phút này trong lòng phụ thân của Thánh Quân Tử đã không còn căng thẳng và nghi ngờ mà Thánh Quân Tử vừa nhìn thấy nữa, lúc này cảm thụ chân chính ở sâu trong nội tâm của lão là hoảng sợ, bởi vì lão cảm thấy chuyện này không hề bình thường.

Cả đoạn đường này, vị đại nhân thần bí khó lường thực lực kinh khủng đi phía trước kia, một người có thể phóng thích ra cả ánh mắt của Thần Linh, rõ ràng có thể dịch chuyển rời đi nhanh chóng, nhưng hết lần này tới lần khác lại không nhanh không chậm đi từng bước rời khỏi.

Thậm chí còn giống như đã sớm biết trước phương hướng này, sau đó từng bước đi tới.

Cho đến khi phụ thân Thánh Quân Tử nhìn thấy Hứa Thanh, đáy lòng của lão bỗng nhiên hiện ra một cái suy đoán đáng sợ, sở dĩ vị Chúc Chiếu đại nhân kia chọn đi con đường này, chính là bởi vì muốn gặp Hứa Thanh!

Cái suy đoán này, lập tức khiến cho lão không rét mà run.

Sau đó trong từng cơn gió lạnh ngào thét quét qua, thanh niên áo đen mang theo mặt nạ Thần Linh chú ý thấy ánh mắt của Hứa Thanh nhìn tới đầu người trong tay Dạ Cưu ở sau lưng, gã liền nhẹ giọng mở miệng.

“Ta biết quan hệ giữa ngươi và người này, nhưng người này đã giết Bạch Lệ, ta lấy thủ cấp của lão cũng là hợp lý, sẽ không bởi vì ngươi mà thay đổi."

Nói xong, thanh niên áo đen bước từng bước một về phía Hứa Thanh, bước chân của gã vẫn không nhanh, trong mắt vẫn ôn hòa như cũ, không hề có chút làm giả nào, tất cả đều là từ tận đáy lòng hiện ra.

Mà Hứa Thanh mặc dù bị ngưng đọng lại, nhưng lúc này thân thể của hắn lại càng thêm run rẩy kịch liệt.

Hắn nhìn chằm chằm vào đôi mắt dưới mặt nạ của người người mặc hắc bào, vẻ mặt hắn không cách nào tin, giọng nói của đối phương vang vọng bên tai, rơi vào chỗ sâu nhất trong ký ức của hắn, không ngừng nhấc lên cảm giác quen thuộc.

Loại cảm giác này khiến cho hô hấp của hắn dần dần trở nên gấp rút, con ngươi co rút lại, thậm chí trong cổ họng cũng phát ra âm thanh ô ô theo bản năng.

Đây không phải là sợ hãi, mà là không thể tin được, cũng không muốn tin tưởng, sau khi cảm thụ hắn lại càng nhận thấy chuyện này là không thể nào, bởi vì đây chính là một tia kiên cường cuối cùng trong lòng của hắn!

Cho đến khi thanh niên áo đen đi tới trước mặt Hứa Thanh, nhìn Hứa Thanh sắp cao bằng mình thật lâu.

Cuối cùng, trong khi toàn thân Hứa Thanh run rẩy và âm thanh xương cốt ken két truyền đến, thanh niên kia giơ tay lên, đặt vào trên chiếc mặt nạ của mình.

Nhẹ nhàng... Gỡ xuống.

Gương mặt lộ ra thình lình có bảy phần tương tự với khuôn mặt của Hứa Thanh!

Thanh nhã như sương ánh xạ tinh quang, mặc dù gương mặt trắng bệch nhưng hai mắt như thiên địa chi linh, không chứa bất luận chút tạp chất gì, vừa thanh tịnh lại sâu không thấy đáy.

Phía trên hai mắt là cặp mày kiếm xéo, gương mặt anh tuấn, đôi môi gọt mỏng nhấp nhẹ, đường nét sắc sảo rõ ràng, hết thảy khiến cho toàn bộ người thanh niên áo đen này giống như ưng trong đêm tối vậy, lãnh ngạo cô độc.

So sánh cùng Hứa Thanh, hình như gã càng lạnh lùng hơn, càng tà dị hơn.

Mà giờ khắc này bên trong đôi mắt ưng mang theo vẻ nhu hòa hiếm thấy, nhẹ giọng mở miệng.

"Đệ đệ, đã lâu không gặp."

Hứa Thanh giống như bị thiên lôi đánh trúng, trong đầu giống như có mười vạn tia sấm sét nổ tung, âm thanh giống như khai thiên tích địa khiến thần hồn rung chuyển mãnh liệt, thân thể không ngừng run rẩy.

Tất cả mọi thứ trước mắt hắn tựa như tan biến, chỉ còn lại gương mặt vô cùng quen thuộc mà hắn chỉ gặp trong mộng kia, cùng với giọng nói đã từng vang vọng ở nơi sâu nhất trong ký ức, ở phía sau bức tường cao, ở sâu trong băng sơn, trong nơi yếu ớt và quý giá nhất của hắn.

Giống như cảm giác không cách nào tin tưởng khi cảm nhận được sự quen thuộc lúc trước, chỉ bất quá vừa rồi, đáy lòng của hắn còn ẩn chứa một tia cảm xúc cho rằng không thể nào.

Nhưng bây giờ theo chiếc mặt nạ tháo ra, theo một tiếng đệ đệ kia, một vòng kiên trì cuối cùng bên trong tâm thần Hứa Thanh đã bị phá hủy một cách vô tình.

Nơi bị phá hủy là chỗ sâu nhất trong nội tâm của hắn, là nơi mà ngoài người không thể chạm đến, cũng là nơi mà hắn bảo hộ nhất, nhưng giờ khắc này... Nơi này đã sụp đổ.

Tín niệm của hắn là sống sót trong cái loạn thế này, nếu có thể sống được càng tốt hơn một chút vậy thì càng tốt, nếu cuối cùng còn có thể trông thấy mặt của thân nhân, vậy hắn liền hoàn toàn thỏa mãn.

Khi còn bé thì hắn đã vô số lần nghĩ tới một màn gặp mặt lại thân nhân trong một ngày tương lai nào đó, đó là một màn mang theo những gì tốt đẹp, mang theo sự ấm áp.

Đây chính là thứ để hắn kiên trì ở trong trời đông giá rét, trong khi cơ thể lạnh run, trong nỗi sợ bị chết cóng.

Nhưng bây giờ... . Trong miệng Hứa Thanh truyền ra âm thanh ô ô, trên trán nổi lên gân xanh và trong mắt mang theo đắng chát, mang theo mờ mịt, mang theo đau khổ, cũng mang theo một tia ỷ lại đang chậm rãi tiêu tán.

Một cỗ đau đớn không cách nào hình dung truyền đến từ nơi mềm mại nhất của hắn.

Hắn cảm thấy lạnh quá …quá lạnh, vào thời khắc này ngay cả linh hồn của hắn cũng đều rùng mình, lạnh lẽo từ trong tới ngoài, từ hồn đến thân.

"Đệ đệ, thật ra thứ mà ta hoài niệm nhất, chính là từng màn khi chúng ta còn bé." Ca ca Hứa Thanh ngẩng đầu, nhìn mặt trăng trong bầu trời đêm, nhẹ giọng thì thào.

Lồng ngực Hứa Thanh lên xuống, dùng sức dịch chuyển ánh mắt khỏi, nhìn về cái đầu lâu trong tay người mặt hắc bào cách đó không xa, bi thương hóa thành nước mắt, theo thời gian dần qua, chảy xuôi từ trong mắt xuống.

Nước mắt này, không biết là khóc cho Lục gia, hay là khóc vì ca ca, hay là khóc vì chính mình.

Giờ phút này gió lạnh lại thổi đến, tuy không thổi hết được nước mắt của hắn, nhưng lại lay động tâm thần của phụ tử Thánh Quân Tử cùng với Dạ Cưu.

Sau khi ba người bọn họ tận mắt nhìn thấy một màn này, dĩ nhiên nội tâm dấy lên sóng lớn trước đó chưa từng có!

Đôi mắt Thánh Quân Tử trợn to, mang theo vẻ hoảng sợ đến cực hạn.

Phụ thân của gã cũng hô hấp dồn dập, suy nghĩ trong đầu như sóng thần cuộn trào.

Về phần Dạ Cưu thì cúi đầu nhìn đầu lâu trong tay một chút, lại nhìn về phía Hứa Thanh đang vùng vẫy cùng điên cuồng và giàn giụa nước mắt, cuối cùng liền chú ý đến trên người chủ nhân của mình, càng lúc càng cuồng nhiệt.

Chương 704: Quá khứ của Hứa Thanh (2)

Khi đó Hứa Thanh còn là một đứa trẻ 6-7 tuổi, hắn không nhớ rõ là mình làm sao rời khỏi được nơi đó, không nhớ rõ là mình đã làm sao để sinh tồn, không nhớ rõ đã ăn bao nhiêu thức ăn không thể nào ăn, cũng không nhớ rõ là mình đã vùng vẫy trải qua bên bờ sinh tử như thế nào.

Thời gian dần trôi qua, hắn đã trở thành một đứa trẻ lang thang, trên người đầy những dấu vết dơ bẩn, thấy được vô số mặt tàn ác của con người.

Thời gian dần trôi qua, hắn học được cách giành ăn cùng chó hoang, học được cách nhe răng hung tợn, cũng học được cách ẩn nhẫn và cảnh giác, bắt đầu thích trốn ở những chỗ tối tăm.

Thời gian dần trôi qua, hắn đã học được cách giết người, cũng giết được một đại hán muốn ăn hắn trong xóm nghèo ở một cái thành nhỏ, sau đó liền cắt đầu người treo ở trên cây, khiến cho mình có một chỗ cắm dùi ở chỗ đó.

Thời gian dần trôi qua, hắn bắt đầu hướng tới cuộc sống trong nội thành, hâm mộ y phục sạch sẽ của người ở bên trong, hâm mộ những món ăn thơm mà bọn họ ăn uống hàng ngày, hâm mộ căn nhà ấm ấp che mưa tránh rét của bọn họ, và … hắn cũng khát vọng trở thành tu sĩ, để cho mình có thể sống càng tốt hơn nữa.

Thời gian dần trôi qua, sống sót, đã trở thành ý niệm duy nhất trong đầu của hắn.

Hắn vốn không phải như vậy, là cái thế giới này đã từng bước cải biến hắn.

Cho nên, hắn cực kỳ tôn trọng đối với tri thức.

Vì thế, hắn vô cùng tàn nhẫn đối với địch nhân, có thù tất báo.

Do đó, hắn vô cùng cảm kích với người từng trợ giúp mình, có ơn tất trả.

Đây cũng là nguyên nhân hắn không sợ hãi khi ở xóm nghèo trong tiểu thành, trong hạo kiếp Thần Linh mở mắt, một mặt là do sinh hoạt của hắn vốn đã như thế, tử vong hắn còn không sợ, thì còn có cái gì để mà sợ hãi nữa chứ.

Một phương diện khác, là... Hắn đã từng trải qua.

Nhưng trong lòng hắn thủy chung có một hy vọng, hắn nghĩ rằng phụ mẫu của mình vẫn không chết, vẫn tin rằng ca ca vẫn còn sống, chỉ là đám người bọn họ không tìm được hắn mà thôi.

Đây là bí mật của hắn, hắn đã không nói cùng bất luận người nào.

Lúc trước, khi đi theo Lôi đội rời khỏi tiểu thành đã thành phế tích, những đội viên tạm thời bên cạnh có nghị luận về những tòa thành trì biến mất trong mấy năm trước, Hứa Thanh nghe vào trong tai, trầm mặc không nói.

Lúc Lôi đội nói cho mọi người trong đoàn biết, những tòa thành trì biến mất đó là do bị người ta hiến tế, Hứa Thanh vẫn trầm mặc không nói như trước.

Lúc trước, khi Thất gia ở trong Hoàng Cấm nói cho hắn biết về bí ẩn của Tử Thanh thượng quốc cùng với vị Thái Tử đã tử vong kia, Hứa Thanh vẫn trầm mặc không nói.

Giống như lúc này, hắn rơi lệ ở trong mưa tuyết, dần dần không còn gào thét, dần dần không còn run rẩy, thời gian dần qua …lại lâm vào trầm mặc.

Hắn đang tu bổ nội tâm của mình, hắn đang hoàn thiện bức tường của mình, hắn đang khiến nơi che chở yếu ớt và mềm mại không muốn bị người đụng chạm của mình, càng lúc càng cao lên, càng lúc càng kiên cố.

Cho đến hồi lâu, hắn lấy ra ngọc giản trong túi da, dưới mưa tuyết, khắc xuống hai chữ ở phía trên.

Ca ca.

Hai chữ này hắn viết rất nghiêm túc, rất dùng sức, dùng lực khắc nét sâu và rõ.

"Một ngày nào đó nếu ta không chết, ta sẽ giết ngươi, Thái Tử của Tử Thanh thượng quốc."

Hứa Thanh thì thào trong lòng và nhắm nghiền hai mắt, hồi lâu sau hắn mở mắt rồi khắc xuống thêm phụ tử Thánh Quân Tử, khắc xuống Dạ Cưu.

Hứa Thanh đứng lên trong mưa tuyết, không quay đầu lại, đi về phía xa xa …càng đi càng xa.

Trong gió tuyết rét lạnh, đột nhiên hắn không cảm giác thấy sợ hãi nữa.

Bóng lưng Hứa Thanh mang theo vẻ vắng lặng, mang theo nỗi cơ đơn, mong theo sự hiu quạnh, cũng mang theo khí thế lăng lệ ác liệt giống như một con sói đơn độc, đồng thời cũng mang theo một tia trưởng thành đã được ma luyện.

Hứa Thanh nhớ kỹ lời Lôi đội đã từng nói qua, khi trong lòng một người chôn xuống quá nhiều sự tình, sẽ tự thay đổi mà dần trưởng thành.

Hứa Thanh cảm thấy, giờ phút này mình đã rất thành thục.

Hắn phải về tông môn một chuyến, sau đó chờ mình đầy đủ cường đại thì hắn sẽ ly khai Nghênh Hoàng Châu, đi tìm đến ngọn núi Triêu Hà Sơn.

Đồng thời, người hắn muốn giết không chỉ có những người đã được khắc kia, lúc này sát ý trong lòng của hắn đối với cái tổ chức Chúc Chiếu đã cao tới mức trước đó chưa từng có.

"Chúc Chiếu."

Giọng nói của Hứa Thanh khàn khàn, sau khi thấp giọng mở miệng liền lấy ra Pháp Hạm, đạp lên, trong nháy mắt tiếp theo Pháp Hạm liền hóa thành một đạo cầu vồng, bay nhanh bên trong mưa tuyết, phi thẳng về phía Liên Minh Bát Tông.

Trong khoang thuyền của Pháp Hạm, Hứa Thanh yên lặng ngồi đó, lặng lẽ đả tọa.

Mặc kệ thời gian từng chút từng chút trôi qua.

Cho đến ba ngày sau, Hứa Thanh chậm rãi mở hai mắt ra.

Hắn với vẻ mặt không cảm xúc cúi đầu nhìn túi trữ vật của mình, sau một lúc lâu liền lấy ra một bầu rượu, đặt ở bên miệng uống một ngụm thật lớn, theo cảm giác cay nóng chảy vào yết hầu, Hứa Thanh nhớ tới lần đầu tiên mà mình uống rượu.

Lúc ấy Lôi đội cười nhìn hắn, nói hắn còn nhỏ nên không hiểu tư vị của rượu.

Sau khi tới Thất Huyết Đồng thì Hứa Thanh đã hiểu điều này, mà hôm nay hắn lại cảm thấy rượu này vẫn chưa đủ mạnh.

Sau khi lại uống xuống một ngụm lớn, hắn đứng dậy đi ra khỏi khoang thuyền, đứng trên boong tàu ngẩng đầu nhìn lên bầu trời đêm, cảm thụ cuồng phong quét đến từ bên ngoài, chậm rãi thu hồi ánh mắt nhìn thẳng về phương xa.

Sau một lúc lâu Hứa Thanh lấy ra một cây sáo, dùng hai tay cầm lấy, đặt ở bên miệng.

Dần dần... Từng tiếng sáo rì rào vang vọng bên trong Pháp Hạm, phiêu tán bay ra bốn phía.

Âm thanh du dương, kể về chuyện xưa.

Khúc này, tên là Ly Thương.

Giờ phút này bên trong Nghênh Hoàng Châu, trong hoang dã có một đoàn người Chúc Chiếu đi về phía trước, một đường không ai nói chuyện.

Người thanh niên mặc áo đen đi ở phía trước lạnh lùng, mọi người phía sau trầm mặc.

Cho đến hồi lâu Dạ Cưu ngẩng đầu nhìn qua chủ nhân ở phía trước, sau khi do dự liền thấp giọng mở miệng.

"Chủ nhân, ngài làm như thế là muốn kích thích Hứa Thanh, để cho hắn phát triển đến bộ dạng ngài muốn sao? Hay là …hắn cũng là người có kiếp trước như ngài?"

Thanh niên mặc áo đen ở phía trước lắc đầu, nhàn nhạt mở miệng.

“Ngươi nghĩ nhiều rồi, ta chỉ làm tùy tâm, không có thói quen kích thích người khác."

"Đệ đệ của ta cũng không hề có kiếp trước, hắn chỉ là hài tử của một nhà bình thường, nhưng ở kiếp này trước khi ta chưa thức tỉnh ký ức kiếp trước, ta đã cảm thụ được tình cảm huynh đệ chân thành, cũng đã trở thành ràng buộc sau khi ta thức tỉnh."

"Chủ nhân, nếu như lúc ở bên trong Thất Huyết Đồng, ta ra tay… giết hắn, sẽ như thế nào?" Dạ Cưu do dự, sau đó hỏi ra nghi vấn trong lòng.

"Ngươi sẽ chết." Thanh niên áo đen không quay đầu lại, ngữ khí bình tĩnh.

Dạ Cưu trầm mặc, gã hiểu, chủ nhân của mình căn bản cũng không quan tâm tới sinh tử của Hứa Thanh, nếu không khi gã tự ra tay thì chủ nhân chắc chắn đã ngăn cản.

Bởi vì không thèm để ý, cho nên bất luận kẻ nào cũng có thể giết Hứa Thanh, cho dù có nhìn thấy cũng sẽ không ngăn cản.

Nhưng bởi vì ràng buộc, cho nên người giết Hứa Thanh thì sẽ bị chủ nhân ra tay chém giết.

Tất cả, thật ra đều là hợp lý.

Cuối cùng, trong lòng của chủ nhân vẫn không phải là huynh trưởng kiếp này của Hứa Thanh, từ đầu đến cuối chủ nhân đều là vị Thái Tử kinh tài tuyệt diễm của Tử Thanh thượng quốc, là người khiến ngay cả Thánh địa cũng phải nhiều lần muốn thu đồ đệ, trước khi tử vong đã thỏa thuận với Thần Minh, ban cho mình kiếp thứ hai.

“Chủ nhân, nếu như chém đứt ràng buộc có thể khiến cho đạo tâm của ngài càng viên mãn hơn, vậy thì Dạ Cưu nguyện làm việc này!" Dạ Cưu cúi đầu, trầm giọng mở miệng.

"Ta không tu đạo, không có đạo tâm, thứ ta tu, là Thần." Ánh mắt của thanh niên áo đen vô cùng bình tĩnh, càng đi …càng xa.

Chương 705: Nơi đặt pháp bảo Cấm Kỵ (1)

Tiếng sáo truyền nhanh trong gió.

Mấy ngày sau, tòa hùng thành Liên Minh Bát Tông dần dần chiếu vào trong mắt Hứa Thanh.

Ánh nắng hoàng hôn chiếu xuống khắp trên Liên Minh Bát Tông bị tàn phá, mặc dù nước sông không còn đen nhánh và đã tràn ra khí tức tiên linh, nhưng tổn thương trên mặt đất không phải dùng thời gian mấy ngày là có thể tiêu tán.

Từ xa nhìn lại, chỗ nào cũng đều có người đang bận rộn sửa chữa khôi phục lại những kiến trúc sụp đổ, giống như những miệng vết thương đang chậm rãi khép lại trên cơ thể người vậy.

Từng đạo tàn khói dị chất lượn lờ bay lên không trung, như là nước mắt của bầu trời.

Tất cả những thứ này hóa thành một bầu không khí bi thương, tràn ngập khắp tòa hùng thành, giống như đang nhắc lại màn hạo kiếp hôm ấy.

Mặc dù dị chất đã ít đi rất nhiều so với lúc ánh mắt Thần Linh tràn ra từ bên trong hộp gỗ, nhưng vẫn đang khuếch tán như trước, cũng may là đợt xâm nhập mạnh mẽ đã bị ngăn cản, nhưng sự đau đớn trong tâm linh vẫn khó có thể tản đi trong thời gian ngắn.

Trường hạo kiếp này không chỉ ảnh hướng đến Thất Huyết Đồng, mà ảnh hưởng tới toàn bộ Liên Minh Bát Tông, mặc dù nhân số tử vong cụ thể cũng không nhiều, nhưng ảnh hưởng do nó mang đến lại cực lớn.

Pháp Hạm của Hứa Thanh từ trên bầu trời hạ xuống.

Hắn nhìn qua tất cả mọi thứ trước mắt, nhìn qua những đôi mắt vô thần của từng người rồi thu hồi ánh mắt.

Cho đến khi về tới sơn môn Thất Huyết Đồng, hắn nhìn thấy những vị điện hạ của đệ lục phong bi thương, nhìn thấy tu sĩ các phong trầm mặc, nhìn thấy thân núi bừa bộn.

Nhìn qua những thứ trước mắt, Hứa Thanh cũng trầm mặc.

Hắn im lặng đi tới, gia nhập vào nhóm người cứu trợ.

Thời gian cứ chậm rãi trôi qua như vậy, đảo mắt trôi qua hơn mười ngày.

Trong khoảng thời gian này Hứa Thanh không hề nhìn thấy Huyết Luyện Tử và Thất gia, hắn có nhìn thấy đội trưởng, nhìn thấy Nhị sư tỷ và nhìn thấy Tam sư huynh, bên trên thần sắc của bọn họ đều bao hàm vẻ phức tạp.

Nhất là đội trưởng, y biết quan hệ giữa Hứa Thanh và Lục gia nên lặng lẽ vỗ vỗ bờ vai của hắn, than nhẹ một tiếng.

Hứa Thanh vẫn trầm mặc như trước.

Sau khi trải qua hơn nửa tháng sửa chữa khôi phục, dị chất bên trong Liên Minh Bát Tông đã tiêu tán tám chín thành, những thứ còn lại phải cần năm tháng càng lâu dài hơn mới có thể hoàn toàn hóa giải.

Các tông đều đã trải qua cơn bi thống, cũng không thể không khôi phục tinh thần, mà lúc này Liên Minh Bát Tông cũng đã thống nhất kết luận xử lý sự tình lần này.

Liên Minh Bát Tông gửi thượng tấu lên Chấp Kiếm Đình, mời Chấp Kiếm Đình tăng xếp hạng độ nguy hiểm của Chúc Chiếu lên mức độ cao nhất, hạng một. Lại mời Chấp Kiếm Đình ra tay, gia tăng cường độ truy nã Chúc Chiếu.

Mặt khác Liên Minh Bát Tông cũng phát ra thông cáo với bên ngoài, từ nay về sau Liên Minh Bát Tông sẽ không chết không thôi với Chúc Chiếu.

Cho dù đã chứng kiến ánh mắt kinh khủng bên trong hộp gỗ, nhưng nếu như ngay cả cừu hận cũng không dám biểu đạt ra, vậy thì Liên Minh Bát Tông cũng không cần tới Chúc Chiếu ra tay nữa, bên trong sẽ tự sụp đổ trước.

Đối ngoại thì là như thế, về phần đối nội… Lăng Vân lão tổ bị tước đoạt tư cách trong Nguyên Lão Viện, mặc dù Lăng Vân kiếm tông vẫn là một trong thành viên của Liên Minh Bát Tông, nhưng từ nay tới 100 năm sau, tất cả tài nguyên của Lăng Vân Kiếm tông sẽ bị hạ xuống thấp nhất.

Đây là trừng phạt nghiêm trọng đối với Lăng Vân kiếm tông, tông chủ của Lăng Vân kiếm tông cũng tương tự như vậy, toàn bộ đều bị nghiêm trị, cho đến khi bọn họ đánh chết phụ tử Thánh Quân Tử, mới có thể khôi phục lại như cũ.

Mà uy lực pháp bảo Cấm Kỵ của Lăng Vân Kiếm tông cũng bị hạ thấp xuống một nửa, bởi vì cái cây đại thụ kia đã rơi vào trong tay Thất Huyết Đồng, bị Thất gia và Huyết Luyện Tử trấn áp thành công, hóa thành nửa món pháp bảo Cấm Kỵ của Thất Huyết Đồng.

Tiếp theo chính là toàn bộ 137 tông môn trong Liên Minh Bát Tông, tất cả sẽ vận dụng toàn bộ lực lượng tình báo để bắt đầu tìm kiếm thành viên của Chúc Chiếu, mà thông tin về hộp gỗ kia cũng được toàn bộ Nghênh Hoàng Châu cao độ coi trọng.

Sau khi phân tích, bên trong hộp gỗ kia có lẽ cũng không phải là ánh mắt của nửa khuôn mặt Thần Linh, chỉ là thứ gì tương tự.

Nhưng cụ thể là như thế nào thì không rõ, thời gian quá ngắn và manh mối quá ít, không cách nào phân tích rõ ràng.

Nhưng có thể khẳng định một điều, tuy uy lực của nó rất lớn nhưng vẫn không lớn đến trình độ hoàn toàn không thể đối kháng, mà sự thần bí ẩn giấu phía sau chuyện này mới khiến cho người ta kiêng kị nhất.

Chúc Chiếu đúng là có nắm giữ một bộ phận lực lượng của Thần Linh.

Vào thời điểm này Hứa Thanh lựa chọn rời khỏi Thất Huyết Đồng, hắn muốn đi một chuyến tới tộc địa của Hải Thi tộc, cũng chính là nơi đặt pháp bảo Cấm Kỵ của Thất Huyết Đồng.

Hắn muốn đi vào trong đó, thử mở đạo pháp khiếu thứ 121 của mình.

Trước đây Hứa Thanh không hề quá cố chấp về việc có thể mở ra đạo pháp khiếu thứ 121, nhưng bây giờ đã khác.

Hắn muốn hoàn thành ý nghĩ trước lúc trở về của mình, vậy thì hắn nhất định phải khiến cho mình trở nên càng mạnh hơn, hắn muốn tu luyện đến mức tận cùng.

Trước khi đi, Hứa Thanh nhìn thấy Thất gia ở trước phần mộ của Lục gia.

Thất gia ngồi ở trước mộ phần, cầm một bầu rượu trong tay.

Trong trí nhớ của Hứa Thanh thì Thất gia vẫn luôn vô cùng thong dong, trong đôi mắt sáng lên nét cơ trí giống như hết thảy đều nắm ở trong tay của mình. Nhưng lúc này, Thất gia ở trong mắt Hứa Thanh đã bất đồng với trước kia.

Tóc của lão rất tán loạn, trong mắt mang theo tơ máu, trên mặt tràn đầy tự trách, trên người tản ra từng trận chấn động hỗn loạn, hình như…Lão đang lựa chọn đột phá.

Nhưng hiển nhiên là đột phá không phải dễ dàng như vậy, sau khi nghe Hứa Thanh nói muốn ra ngoài thì Thất gia quay đầu nhìn qua Hứa Thanh, phất tay một cái, Tử Thiên Vô Cực Quan lại xuất hiện ở trong tay lão, sau khi đưa cho Hứa Thanh, lại lấy ra một khối mặc ngọc.

Khối mặc ngọc này như một khối máu khô héo, tràn ra quỷ dị, hiệu dụng của nó tương tự như tiểu quỷ thế mạng từng cho Hứa Thanh.

“Lão Tứ, vi sư không yêu cầu những thứ xa vời khác, ta chỉ hy vọng ngươi và sư huynh sư tỷ của ngươi có thể bình an, Lục gia của ngươi đi rồi, khiến ta rất đau lòng, ta không muốn có một ngày mà các ngươi cũng rời đi ở trước mặt của ta."

“Thế sự vô thường, đúng là thế sự quá khó lường, vi sư đã tính toán hết thảy nhưng không cách nào tính đến việc này, tại sao lại như thế."

Thất gia nói xong liền than nhẹ một tiếng, lại đưa cho Hứa Thanh một khối ngọc giản, đây là tín vật để đi vào nơi đặt pháp bảo Cấm Kỵ của Thất Huyết Đồng, cũng đã bao hàm một chút thường thức về pháp bảo Cấm Kỵ của Thất Huyết Đồng.

Chương 711: Tăng nhanh vượt bậc (1)

Ba đoàn mệnh hỏa chiếu sáu cung, bốn đoàn mệnh hỏa rọi bảy cung, năm đoàn mệnh hỏa sáng tám cung!

Giờ khắc này, dưới mệnh vụ của Hứa Thanh là sáu tòa Thiên Cung hư ảo, tràn ra quang mang mông lung, hình thành lực lượng khác biệt, kéo tu vi từ cấp độ Trúc Cơ nhảy lên, củng cố cảnh giới Kim Đan.

Mà ở bên trong mệnh vụ là tòa Thiên Cung hư ảo thứ bảy cùng thứ tám, dù bị sương mù bao phủ nhưng bọn chúng vẫn phát ra tia sáng lập lòe như trước, nhưng nếu như so sánh với tám tòa Thiên Cung này, tòa Thiên Cung thứ chín ở trên cùng mới thật sự là tuyệt thế, rực rỡ vô cùng.

Tòa thiên cung thứ chín là do mệnh đăng bảy màu biến thành, lúc này đang không ngừng tỏa ra tia sáng chói mắt, xuyên thấu mệnh vụ chiếu rọi bốn phương.

Bên trong có một ngọn mệnh đăng bảy màu tọa trấn, tạo thành từng đợt chấn động đáng sợ, hóa thành uy áp kinh người, chỉ riêng một tòa Thiên Cung này đã có được lực lượng của sáu đoàn mệnh hỏa.

Giờ phút này, theo ngọn mệnh đăng thứ hai của Hứa Thanh đang nổi lên, trong thức hải lập tức truyền ra âm thanh sấm sét ầm ầm nổ mạnh, tựa như có thần nhân đang gào thét, vạn vật đang gầm thét, dấy lên từng đợt chấn động khuếch tán ra cả ngoài thân thể của hắn, khiến cho phong vân bốn phương cuốn động biến sắc.

Tiếp tục, chiếc ô màu đen xuyên thẳng qua hết thảy, xuất hiện ở phía trên tòa Thiên Cung thứ chín bên trong mệnh vụ, sau đó chợt phát ra ánh sáng chói mắt, liên tục nổ vang, tia sáng như biển quét sạch hết thảy mệnh vụ, đồng thời bốn phía ngọn mệnh đăng màu đen cũng nhanh chóng hình thành Thiên Cung, dùng mắt thường cũng có thể thấy được một tòa Thiên Cung đang sừng sững hiện ra.

Không phải hư ảo, mà là thực chất.

Đây là tòa Thiên Cung thứ mười!

Khác với tòa Thiên Cung bảy màu thứ chín, tòa Thiên Cung thứ mười này thuần một màu đen nhánh, bên trong có vô tận hắc hỏa thiêu đốt, khiến cho tòa Thiên Cung này giống như là Minh cung chốn Địa Ngục vậy.

Nhìn qua liền thấy mà giật mình, đồng thời cũng có từng đợt lực lượng cường hãn tản mát ra từ trong đó, khiến cho chiến lực của Hứa Thanh lập tức tăng nhanh vượt bậc, vượt qua trước kia rất nhiều!

Hắn chẳng những tấn cấp Kim Đan, còn một bước hình thành hai tòa Thiên Cung!

Trong đại lục Vọng Cổ, chiếu rọi Thiên Cung tấn cấp Kim Đan chính là một đường ranh giới của tu sĩ, dưới Kim Đan đều là tu sĩ cấp thấp, tu hành căn bản làm trọng, cho đến khi bước vào Kim Đan là căn bản đã thành, từ đó về sau tu hành sẽ có bay vọt về chất.

Nhất là Hứa Thanh một hơi tấn cấp liền có hai tòa Thiên Cung, đã vượt qua rất nhiều vị hộ pháp tu vi Kim Đan của liên minh, đương thời ít có.

Ví dụ như Tư Mã Như, ả đã tấn cấp Kim Đan nhiều năm qua, nhưng vẫn chưa có hoàn thành xây dựng chiếu rọi ra tòa Thiên Cung thứ hai.

Mà chiến lực của Hứa Thanh cũng không chỉ có như thế, hắn còn có công pháp Hoàng cấp đang thuế biến.

Tổng hợp nhìn lại, chiến lực Hứa Thanh đã đã vượt qua tu sĩ có hai tòa Thiên Cung tầm thường.

Lại càng không cần phải nói tới khỏa độc đan của hắn.

Lúc này bày ở trước mặt Hứa Thanh chính là tòa Thiên Cung thứ ba đang nhanh chóng thành hình trọn vẹn, lấy độc đan trấn áp ở bên trong, khiến tu vi và chiến lực của hắn lần nữa bộc phát.

Từ nay về sau Hứa Thanh chỉ cần một đường tu luyện khiến cho toàn bộ những tòa Thiên Cung còn lại từ hư ảo dần ngưng thực, biến thành chân thật, khi mười tòa Thiên Cung trong người đều trở nên chân thật, vậy thì chiến lực của hắn cũng sẽ đạt tới trình độ khiến cho tu sĩ cùng cảnh giới chỉ nhìn qua thôi cũng giật mình sợ hãi.

Quá trình này cũng sẽ không hề quá dài, bởi vì công pháp Kim Đan mà hắn tu luyện không giống với người khác.

Ánh mắt Hứa Thanh bỗng nhiên mở ra, ngay vào thời khắc này, ấn ký công pháp Quỷ U Đoạt Đạo Công mà sư tôn truyền thụ trong đầu hắn bỗng nhiên khuếch tán ra, dung nhập vào tâm thần của hắn, tay phải của hắn cũng đang từ từ trở nên trong suốt.

Dường như tiến vào trong trạng thái giữa hư và thật.

Hứa Thanh cúi đầu nhìn cánh tay phải của mình, hắn có thể cảm nhận được trong tay phải ẩn chứa một cỗ khí tức kinh khủng, cũng ẩn chứa sự quỷ dị vô tận.

Cánh tay này có thể tiến vào trong thức hải của địch nhân, phá vỡ Thiên Cung rồi cường ngạnh đoạt lấy Kim Đan trong đó, không chỉ như thế, trong nhận thức của Hứa Thanh, cánh tay phải này của hắn cũng tràn đầy sự uy hiếp đối với quỷ dị.

"Sư tôn đã từng nói qua, nếu tu công pháp này đến mức tận cùng, toàn thân của ta cũng có thể tiến vào trang thái giữa hư ảo và chân thật, có thể tránh đi tuyệt đại đa số nguy hiểm." Hứa Thanh thì thào trong lòng, trong mắt lộ ra vẻ quyết đoán.

Hắn muốn lập tức tăng thực lực của mình lên, muốn khiến mình trở nên càng mạnh hơn nữa.

Sau một lúc lâu Hứa Thanh thở sâu, hắn biết mình phải càng cố gắng hơn so với lúc trước, theo tâm niệm vừa động, cánh tay phải của hắn lập tức khôi phục lại như thường.

Hứa Thanh bình tĩnh đứng lên, chắp tay cung kính cúi đầu với Phong chủ đệ tam phong đã bảo vệ hắn đột phá trên bầu trời.

"Làm phiền Tam gia."

Trong khi hắn mở pháp khiếu và tấn cấp, Tam gia ở trên trời vẫn luôn chú ý, mặc dù Hứa Thanh cũng biết nguyên nhân là do sư tôn của mình ủy thác, nhưng hắn vẫn rất cảm tạ.

Trên bầu trời, trong mắt Phong chủ đệ tam phong lộ ra kỳ mang, liếc mắt nhìn Hứa Thanh và trong mắt không hề che giấu vẻ tán thưởng đối với Hứa Thanh, theo lão thấy, có thể nói Hứa Thanh là một trong mấy vị đệ tử kinh diễm tuyệt luân nhất của Thất Huyết Đồng trong những năm gần đây.

"Cố gắng sống sót, tương lai ngươi sẽ có một chỗ cắm dùi trong Nghênh Hoàng Châu này."

Phong chủ đệ tam phong chậm rãi mở miệng cổ vũ.

Hứa Thanh lần nữa cúi đầu.

Phong chủ đệ tam phong phất tay, trận pháp bốn phía tiêu tán, thân ảnh của lão cũng tan biến trên bầu trời.

Hứa Thanh nhìn qua nơi mà Phong chủ đệ tam phong, lại đưa mắt nhìn lên cổ kính thanh đồng mênh mông trên bầu trời, hồi lâu sau liền lấy ra Pháp Hạm, sau khi bước lên liền động tâm niệm, khí linh bên trong Pháp Hạm truyền ra một tiếng gào thét, chợt tràn ra lực lượng có thể so với Kim Đan, bay thẳng đến phương xa.

Tốc độ cực nhanh, trong chốc lát liền chở Hứa Thanh bay đến bến cảng, không hề dừng lại, cứ thể bay thẳng qua tiến vào biển cấm.

Thời điểm vừa đến nơi đặt pháp bảo Cấm Kỵ của Thất Huyết Đồng, hắn là Trúc Cơ bốn đoàn mệnh hỏa, thời điểm rời đi, hắn là Kim Đan hai cung.

Chiến lực đã biến đổi giống như trời và vực.

Chương 712: Tăng nhanh vượt bậc (2)

Trong khi bay đi với tốc độ cao, Hứa Thanh nhìn về phương xa, sau một lúc lâu bỗng nhiên mở miệng.

"Du Linh Tử."

"Chủ tử!" Trong nháy mắt tiếp theo, que sắt màu đen xuất hiện ở bên cạnh Hứa Thanh, thân ảnh của lão tổ Kim Cương Tông ở bên trong huyễn hóa hiện ra ngoài, trên mặt lão còn lưu lại vẻ kính sợ, quỳ trên mặt đất lo lắng không yên.

"Chiến lực của ngươi có chút yếu đi, một khi không theo kịp cước bộ của ta. . . . ." Hứa Thanh không nói hết liền nhìn lão tổ Kim Cương Tông, trong mắt lộ ra vẻ sâu xa.

Thân thể Lão tổ Kim Cương Tông run lên, lập tức ngẩng đầu dùng sức vỗ ngực, lớn tiếng mở miệng.

"Chủ tử yên tâm, tiểu nhân đã sớm chuẩn bị rồi, ta còn đang định báo cáo cùng chủ tử nữa, nhiều nhất sáu tháng, không đúng, nhiều nhất 3 tháng!! Tiểu nhân sẽ lần nữa tấn cấp thân thể lôi linh của mình, hóa linh thành hồn!"

Đôi mắt của lão tổ Kim Cương Tông có chút đỏ lên, lúc này lão cũng đang liều mạng.

Trên thực tế thì lão còn cách thời điểm đột phá rất xa, nhưng bây giờ không có biện pháp, lão cảm thấy nếu như mình không cố gắng thêm vô số lần, vậy lấy trạng thái bây giờ của Hứa Thanh, tất nhiên lão sẽ trở thành pháo hôi.

Nhưng nếu muốn đột phá sau ba tháng, vậy thì lão cần rất nhiều chất dinh dưỡng, vì vậy sau khi do dự, lão tổ Kim Cương Tông liền nhỏ giọng mở miệng.

"Chủ tử, thật ra ta cũng có thể hấp thu hồn, lúc trước khi tấn thăng làm lôi linh thì ta cần hấp thu pháp khí, bây giờ tấn thăng làm lôi hồn, ta cần đại lượng hồn. . . . ."

"Tốt."

Hứa Thanh liếc mắt nhìn lão tổ Kim Cương Tông, hắn vốn muốn nói, nếu như đối phương không theo kịp bước chân của mình, vậy hắn định sẽ thả đối phương đi, dẫu sao thì mấy năm này lão tổ Kim Cương Tông đều ra sức làm việc, coi như cũng khiến cho hắn thoả mãn.

Nhưng nếu như đối phương đã nói như vậy, Hứa Thanh suy nghĩ một chút, cũng không nhắc lại chuyện này nữa.

Cùng lúc đó Ảnh Tử bên dưới mắt thấy một màn này, cũng có chút sốt ruột, tự động tràn ra chấn động cảm xúc.

"Tương tự. . . . . Ba!!"

"Mảnh vỡ. . . . . Ta. . . Ba. . . . . Phá!"

Không cần lão tổ Kim Cương Tông phiên dịch, sau khi Hứa Thanh nghe xong liền hiểu, thứ Ảnh Tử nói là mảnh vỡ pháp bảo Cấm Kỵ mà hắn thu được từ chỗ Tư Mã Lăng lúc trước.

Lúc đó Hứa Thanh cảm thấy không thể tuỳ tiện đưa cho Ảnh Tử, bản năng của nó luôn muốn cắn trả, rất dễ dàng làm phản bội.

Nhưng bây giờ hắn đã mở Thiên Cung bước vào Kim Đan, tình huống không giống trước nữa, vì vậy Hứa Thanh liền gật đầu phất tay lấy ra cái mảnh vỡ kia, ném tới cái bóng trên mặt đất.

Trong nháy mắt tiếp theo Ảnh Tử liền tràn ra cảm xúc hoan hô, nhanh chóng tràn qua để bao phủ mảnh vỡ pháp bảo ở bên trong, sau đó hấp thu một cách ngấu nghiến tham lam.

Mấy ngày sau Hứa Thanh thấy được bến cảng của Liên Minh Bát Tông ở xa xa, hành trình lần này của hắn tốn thời gian hơn nửa tháng, không phải rất dài, nhưng đối với tông môn đang sửa chữa hồi phục lại mà nói, dưới sự nỗ lực của toàn bộ liên minh, trên cơ bản đã không nhìn ra dấu vết nơi này từng có hạo kiếp phủ xuống.

Dị chất đã bị xua tán đến cực hạn, chút ít còn lại đã bị tiên linh khí của Uẩn Tiên Vạn Cổ Hà tràn ngập bao phủ, hầu như không thể phát hiện, tông môn còn xây dựng một số trận pháp chuyên môn xua tán dị chất, thời khắc mở ra.

Tất cả kiến trúc đều đã được sửa chữa lại hoàn toàn, ngoại trừ bầu không khí áp lực và trầm mặc không cách nào tiêu tán trong thời gian ngắn, hết thảy những cái khác đều đã trở lại như thường.

Hứa Thanh trở về cũng chỉ thông cáo với sư tôn, không nói với những người khác.

Sau khi trở về, Hứa Thanh lại đi tới nơi cập bến của mình, tiếp tục khoanh chân tu luyện, vừa quen thuộc trạng thái Thiên Cung Kim Đan của mình, vừa nghiên cứu Quỷ U Đoạt Đạo Công trong đầu.

Đồng thời còn phải thích ứng uy lực của pháp thuật thay đổi do tu vi đột phá.

Vô luận là Huyền U Chỉ hay là Khiếu Hải Cửu Điệp, hoặc là Hạ Cửu Tuyền, Hứa Thanh đều đang tìm hiểu khám phá uy lực lại.

Ngoại trừ những cái này, sau khi đột phá thì Thương Long bổn mạng của hắn cũng có biến hóa.

Thương Long coi như là linh bên trong pháp khiếu bổn mạng, nếu như không có độc đan và mệnh đăng, vậy thì nó sẽ trở thành khỏa Kim Đan thứ nhất mà Hứa Thanh muốn luyện, trấn áp vào tòa Thiên Cung đầu tiên.

Nhưng Hứa Thanh cũng sẽ không vứt bỏ nó, hắn chuẩn bị bồi dưỡng cả độc đan và Kim Đan bổn mạng này.

"Về phần Kim Ô Luyện Vạn Linh, còn cần thôn phệ thêm một lần nữa mới có thể tấn thăng lên đệ nhị giai." Hứa Thanh nhắm mắt, sau khi cảm thụ công pháp Hoàng cấp của mình liền có suy đoán.

Trong thời gian Hứa Thanh đang thích ứng cảnh giới Kim Đan, từng ngày cứ thế trôi qua, theo các bộ phận của liên minh đã khôi phục, tình báo về tìm kiếm Chúc Chiếu cũng càng ngày càng nhiều hơn.

Nhất là Thất Huyết Đồng, Thất gia đích thân chịu trách nhiệm quản lý tình báo, tìm kiếm dấu vết Chúc Chiếu.

Vô luận là Liên Minh Bát Tông hay là Thất Huyết Đồng, đều cần một lần giết chóc để phát tiết trận áp lực này, Hứa Thanh cũng cần, cho nên hắn đang đợi.

Nhưng mà tìm kiếm tình báo và cẩn thận thăm dò nghiệm chứng đều cần có thời gian, vào thời điểm này không ai còn xem thường Chúc Chiếu nữa, bọn họ càng phải đề phòng trúng kế rơi vào bẫy của Chúc Chiếu.

Mà trong khi tình báo còn chưa được xác định, Thất Huyết Đồng bỗng có khách tới thăm, khách tới thăm là Đông U đảo từ biển cấm, trong đó trùng trùng điệp điệp không ít tu sĩ, trọn vẹn hơn mấy trăm.

Người dẫn đầu là Đông U thượng nhân và nữ tôn (cháu gái) của bà, Ngôn Ngôn.

Bọn họ với tư cách là minh hữu thân thiết của Thất Huyết Đồng, sự việc phát sinh ở Thất Huyết Đồng lần này tự nhiên cũng được Đông U đảo coi trọng, lần này họ đến là muốn hợp sức cùng Thất Huyết Đồng, bố trí một loạt kế hoạch nhằm vào Chúc Chiếu để báo thù.

Gần như là ngay khi vừa đến, trong khi Huyết Luyện Tử cùng Thất gia và Đông U thượng nhân gặp gỡ, Ngôn Ngôn liền lén lút trốn ra.

Hiển nhiên nàng cũng rất chú ý tới Thất Huyết Đồng, nhất là đối với Hứa Thanh.

Cho nên căn bản không cần hỏi bất cứ ai xem Hứa Thanh ở đâu, nàng trước tiên liền đi tới nơi cập bến của Hứa Thanh.

"Hứa Thanh ca ca, Ngôn Ngôn rất nhớ ngươi nha."

Ngôn Ngôn đứng ở bên ngoài Pháp Hạm, nhẹ giọng mở miệng.

Chương 713: Lễ vật của Ngôn Ngôn (1)

Bên trong Pháp Hạm, Hứa Thanh mở mắt ra.

Trong khoảng thời gian này, Ngôn Ngôn không phải là người đầu tiên đến tìm Hứa Thanh, trước đó Đinh Tuyết và Cố Mộc Thanh cũng đã từng tới.

Hứa Thanh hết thảy như thường, không hề lộ ra chỗ nào bất đồng so với lúc trước, nếu như quả thật có, cũng chỉ là càng thêm trầm mặc nhiều hơn nữa mà thôi.

Lúc này nghe thấy bên ngoài có giọng của Ngôn Ngôn, Hứa Thanh đứng lên đi ra khỏi khoang thuyền, đứng ở trên thuyền bình tĩnh nhìn qua thiếu nữ trên bờ.

Hứa Thanh xuất hiện khiến cho đôi mắt đẹp của Ngôn Ngôn cong lên thành hình trăng lưỡi liềm, nét vui vẻ hiển thị vô cùng rõ ràng, đồng thời khẽ bay thân thể mềm mại lên, muốn bước vào Pháp Hạm của Hứa Thanh.

Nhưng trong nháy mắt tiếp theo, nàng đâm người vào trên màn phòng hộ của Pháp Hạm.

Phịch một tiếng, rơi vào bên cạnh bờ.

"Hứa Thanh ca ca, ngươi không thích ta sao, Ngôn Ngôn đã làm sai chỗ nào sao, ngươi nói cho ta biết, ta sửa đổi. . ." Ngôn Ngôn có chút nản lòng bò dậy, ngồi dưới đất, vành mắt ửng đỏ bộ dạng giống như muốn khóc tới nơi.

Trong miệng tràn đầy đáng thương, dùng ngón tay nắm góc áo của mình.

"Không cần phải giả bộ, có chuyện gì?" Hứa Thanh nhàn nhạt mở miệng.

Vành mắt ửng đổ của Ngôn Ngôn lập tức tan biến, nghiêng đầu nhìn qua Hứa Thanh, khóe miệng lộ ra một nụ cười si mê, giơ tay lên đặt một ngón tay vào trong miệng, khẽ nhẹ nhàng cắn rồi mút lấy máu của mình, trong mắt lộ ra ánh sáng kỳ dị.

"Quả nhiên vẫn không lừa gạt được Hứa Thanh ca ca."

"Nhưng mà Hứa Thanh ca ca, ta rất thích cái cách ngươi không thích bộ dáng của ta, lần này tới ta còn mang theo lễ gặp mặt cho ngươi nữa đấy." Trong mắt Ngôn Ngôn hiện ra vẻ mê ly, si ngốc cười một cái, vung tay nhẹ lên, bên cạnh lập tức xuất hiện bảy cái vạc nước màu đen.

Từng cái đều có độ cao khoảng nửa người, đều đang đậy nắp, nhưng bên trên lại có từng cái đầu người lộ ra bên ngoài.

Bảy cái vạc nước, mỗi một cái vạc đều chứa riêng một người tu sĩ, tu vi bọn họ phần lớn là Trúc Cơ ba đoàn mệnh hỏa, còn có một người thậm chí tràn ra chấn động Kim Đan, là Kim Đan một tòa Thiên Cung.

Hiển nhiên tất cả đều bị hành hạ tột cùng, mặc dù đều không chết nhưng lại giống như là hoa cảnh vậy, bị người ta trồng ở trong vại nước.

Lúc này theo chấn động do vạc nước rơi xuống đất, bọn họ nhao nhao mở mắt ra, khi nhìn đến Ngôn Ngôn ở bên cạnh, từng người đều lộ ra vẻ hoảng sợ cùng tuyệt vọng.

Trong những người này, nam có nữ có, sắc mặt tất cả đều trắng bệch, có người thiếu đi một con mắt, có người thiếu đi một lỗ tai, có người thì không còn mũi, còn có người bị khâu miệng lại.

“Hứa Thanh ca ca, lần trước sau khi ta trở về Đông U đảo, đã bắt đầu bắt tổ chức Dạ Cưu ở trong đó, thậm chí còn đã tìm được một cái manh mối, sau khi tìm hiểu nguồn gốc, liền tìm được bảy tên này."

"Bảy người này là tiểu đầu lĩnh của tổ chức Dạ Cưu ở Nam Hoàng Châu, trên đường bọn chúng đi đến Nghênh Hoàng Châu, Tiểu Bì đã ra tay bắt bọn chúng."

Ngôn Ngôn vui vẻ nói ra tiền căn hậu quả, trong mắt lộ ra vẻ chờ mong, giống như khát vọng nhận được Hứa Thanh khen ngợi.

Hứa Thanh đảo mắt nhìn qua bảy người này, không cần phân biệt, hắn giết quá nhiều thành viên của Dạ Cưu, giờ phút này vừa tản cảm giác ra cảm thụ, liền cảm ứng được rất nhiều oán khí giao hòa trên thân những người này.

Mặt khác, bên trong Bộ Hung ti của Thất Huyết Đồng cũng có hồ sơ truy nã bảy người này, nhưng quả thật bảy người này rất cẩn thận, thủy chung không xuất hiện ở bên trong phạm vi của Thất Huyết Đồng.

"Rất tốt." Hứa Thanh gật nhẹ đầu về phía Ngôn Ngôn.

Động tác gật đầu này khiến cho Ngôn Ngôn hưng phấn lên, hô hấp có chút dồn dập, mũi hơi nở ra và vẻ mê ly trong mắt càng đậm, nhẹ giọng mở miệng.

"Hứa Thanh ca ca, chúng ta. . . . . Bắt đầu đi?"

Hứa Thanh cất bước đi ra khỏi Pháp Hạm, sau khi đạp chân đến bên cạnh bờ liền đảo mắt nhìn qua bảy người đang run rẩy, cuối cùng nhìn tới tên tu sĩ Kim Đan một tòa Thiên Cung.

Người này là một tu sĩ trung niên, trên mặt có một vết sẹo nhìn qua liền thấy mà giật mình, đồng thời trên người của gã cũng hội tụ oán khí cực kỳ nồng đậm, Hứa Thanh biết rõ người này, bên trong hồ sơ của Thất Huyết Đồng cũng có ghi chép về gã.

Người này là một trong đại đầu mục của tổ chức Dạ Cưu ở Nam Hoàng Châu, tâm tính tàn nhẫn, thích giết chóc, rất nhiều Dưỡng Bảo Nhân chết ở trong tay của gã, mà số lượng Dưỡng Bảo Nhân bị gã bán ra cũng vô cùng lớn.

Dưới ánh mắt của Hứa Thanh, tên tu sĩ trung niên bị khâu miệng dính lại phát ra âm thanh ô ô, trong mắt lộ ra ý cầu xin tha thứ, loại cầu xin tha thứ này, tên trung niên này đã gặp qua vô số lần, mà trong khoảng thời gian này, ánh mắt này cũng lộ ra vô số lần ở trên người của gã.

Hứa Thanh mặt không cảm xúc, giơ tay lên cách không một trảo, vạc nước của tên trung niên này lập tức ầm ầm chia năm xẻ bảy.

Rất nhiều máu loãng rơi lả tả khắp nơi, thân hình đã mất đi tứ chi của tên trung niên ngã xuống, trong khi vùng vẫy liền được một cỗ lực lượng bao phủ, chợt bị đưa đến trước mặt Hứa Thanh.

Trong sự kích động của Ngôn Ngôn, Hứa Thanh bình tĩnh giơ tay phải lên, cánh tay phải nháy mắt biến thành hư ảo, chậm rãi xâm nhập vào trong ngực của tên trung niên, không có vết thương, cũng không có dấu hiệu tàn phá, tay phải của Hứa Thanh hoàn toàn hư ảo, xuyên thấu vào trong.

Nhưng giờ khắc này trong cảm thụ của tên tu sĩ trung niên, sự sợ hãi của gã lập tức liền vượt qua lúc bị Ngôn Ngôn hành hạ trên Đông U đảo, thân thể của gã kịch liệt run rẩy, trong mắt lộ ra vẻ hoảng sợ cùng với không thể nào tin, còn có cơn kinh hoảng mãnh liệt, điên cuồng vùng vẫy.

Gã cảm nhận được một cánh tay lạnh như băng đang xâm nhập vào bên trong thân thể của mình, thăm dò vào trong thức hải của mình, chạm đến Thiên Cung của mình...

Ngay sau đó, cánh tay lạnh như băng này một hơi xuyên thấu Thiên Cung của gã, túm lấy Kim Đan được gã trấn áp trong nội cung.

Chợt kéo một cái!

Một trận đau nhức kịch liệt, siêu việt hết thảy những gì đã từng cảm nhận, khiến cho tên tu sĩ trung niên này hoàn toàn điên cuồng, âm thanh ô ô cũng trở nên thê lương, thật sự là so sánh cảm thụ lúc này của gã, thì những thứ hành hạ gã phải thừa nhận lúc còn ở Đông U đảo tựu như chỉ là trò đùa mà thôi.

Giờ phút này mới là đau nhức khiến cho nội tâm tan vỡ.

Đôi môi bị khâu lại của gã trực tiếp bị vùng vẫy vỡ ra, âm thanh cực kỳ thê lương bi thảm từ trong miệng của gã truyền ra, lúc này cánh tay Hứa Thanh cũng đã rút ra từ trong ngực của tên tu sĩ trung niên đó.

Trong tay của Hứa Thanh... Nắm một khỏa Kim Đan.

Phía sau khỏa Kim Đan này còn liên kết với vô số sợi tơ, ngay khi Hứa Thanh chợt rút ra thì những sợi tơ này đứt đoạn toàn bộ.

Chương 715: Hạp cốc Lạc Nguyệt (1)

Bầu trời xanh thẳm, không nhìn thấy một tầng mây.

Tia nắng ban mai chiếu rọi khắp mặt đất, chiếu tới bên trong chủ thành Liên Minh Bát Tông.

Theo một tiếng vang vọng gào thét ở phía chân trời, bầu trời bỗng dấy lên từng trận gợn sóng, một con Tích Long màu đen xòe ra đôi cánh khổng lồ, dấy lên một cơn cuồng bạo, từ trong sơn môn của Thất Huyết Đồng bay lên bầu trời.

Lúc đầu thân hình của con Tích Long này chỉ có 100 trượng, nhưng trong nháy mắt tiếp theo liền dần dần biến đổi ở trên bầu trời, theo thân hình của nó run lên, mắt thường cũng có thể thấy được nó đang to lên.

Cho đến khi càng lúc càng lớn, vượt hơn cả ngàn trượng, cuối cùng thân hình của nó liền trở nên lớn tới hơn 6000 trượng!

Vừa nhìn qua liền thấy vô cùng giật mình, mà khi đôi cánh của nó mở ra, còn khiến người ta có một loại cảm giác như nó có thể che khuất cả bầu trời.

Khí tức kinh khủng khuếch tán ra từ trên người nó cũng khiến cho phong vân biến sắc, gió bão dần dần nổi lên.

Từ xa nhìn lại, có thể thấy trên lưng con Tích Long màu đen này tồn tại vô số kiến trúc.

Bên trên tràn ngập những lầu các, đồng thời cũng có rất nhiều thân ảnh đứng bên trong.

Hứa Thanh cũng ở trong số đó.

Con Tích Long này, là một trong ba chiếc Đại Dực của Thất gia.

Về phần những người phía trên, đều là những đệ tử Thất Huyết Đồng tham dự nhiệm vụ Huyết Sát lần này.

Không phải toàn bộ đều tham gia vì tình nghĩa, bên trong có không ít người tham gia là bởi vì ban thưởng dồi dào của nhiệm vụ.

Nhưng đây là quy tắc của Thất Huyết Đồng, có lợi mà cũng có tệ, nhưng ở trong thời buổi loạn thế này, cái quy tắc này có lợi nhiều hơn có hại.

Giờ phút này Hứa Thanh đang đứng ở trong tòa lầu các cao nhất, phía trước hắn có hai thân ảnh.

Chính là Thất gia và lão tổ Huyết Luyện Tử.

Hai người đứng ở phía trước đón gió, áo bào bay phất phới trong gió, trong mắt ẩn chứa sự lăng liệt, sát cơ bốc lên hóa thành từng trận băng hàn.

Lần này xuất kích, sẽ do hai người bọn họ đích thân dẫn dắt Thất Huyết Đồng.

Mà ở phía sau của Tích Long, chính là một tòa thành lũy chiến tranh do thân núi đệ lục phong đã biến thành, trong khi đại địa vang lên từng tiếng nổ vang, cả tòa núi chậm rãi lăng không bay lên.

Ngọn núi cực lớn, tràn ra từng trận uy áp nặng nề, khiến cho toàn bộ người thấy đều có thể cảm thụ được vẻ thần võ của nó.

Bên trên là những người đệ tử của đệ lục phong, vô luận là xuất phát từ tình nghĩa với Lục gia hay là từ lợi ích, phần lớn đệ tử của đệ lục phong đều đã xuất động.

Hành động lần này của bọn họ là đột ngột xuất kích, bên cạnh bọn họ còn có Lăng Vân kiếm tông, Huyền U tông cùng với Liệp Dị Môn.

Bốn tông cùng xuất động, mỗi tông đều có lão tổ dẫn đầu, mà ở bên trong Liên Minh Bát Tông, tám món pháp bảo Cấm Kỵ của tám tông môn đều đã đồng thời mở ra, vận sức chỉ chờ phát động.

Trong từng đạo Cấm Kỵ chấn động vang vọng, từ trong Lăng Vân kiếm tông có chín chuôi cổ kiếm thanh đồng cực lớn bay ra, Lăng Vân lão tổ và tông chủ của Lăng Vân kiếm tông đằng đằng sát khí bay ở bên trong.

Bên Liệp Dị Môn là một con mắt quỷ dị dữ tợn to đến bảy tám ngàn trượng, biến ảo ở trên bầu trời, bên trong con mắt giống như ẩn chứa càn khôn, có thể nhìn thấy bên trong có vô số thân ảnh tu sĩ Liệp Dị Môn.

Bên Huyền U tông lại càng mênh mông bát ngát, trực tiếp bay thẳng lên một tòa mộ bia cực kỳ kinh người.

Trên mộ bia này còn có những dòng phù văn huyết sắc, vừa xuất hiện liền tràn ra cảm giác tang thương cùng năm tháng vô tận, Tử Huyền Thượng Tiên đứng ở bên trên tấm bia, phía sau là rất nhiều đệ tử Huyền U tông.

Bốn tông lần lượt bay lên trên không, theo bầu trời cuộn mình, gương mặt cực lớn che phủ cả bầu trời của Minh chủ hiện ra, trong mắt gã lộ ra sự thâm sâu, nhìn về phương xa.

"Dựa theo điều tra, Chúc Chiếu có rất nhiều địa điểm bí mật ở bên trong Nghênh Hoàng Châu, trong đó có bốn địa điểm đã được luận chứng là thật, hôm nay liên minh chúng ta xuất kích, bốn tông cùng xuất động, chém giết tu sĩ Chúc Chiếu, báo thù cho đồng môn đã chết của liên minh chúng ta!"

"Liên minh cũng triển khai toàn bộ pháp bảo Cấm Kỵ, thời khắc đều có thể công kích, bổn minh trù tính toàn cục, cũng là như thế."

"Và ta cũng đã báo cáo trận chiến này lên trên Chấp Kiếm Đình, Chấp Kiếm Đình biểu thị cực kỳ trọng thị đối với việc này, sẽ giám sát và điều khiển toàn trường, nếu như hôm ấy chủ nhân Dạ Cưu lại xuất hiện, nhất định sẽ để cho gã khó tránh khỏi hạo kiếp!"

"Với cả Chấp Kiếm Đình cũng đã có phương pháp nhất định để đối kháng với ánh sáng bên trong cái hộp gỗ kia."

"Như vậy, trận chiến này, bắt đầu xuất kích!"

Theo lời Minh chủ nói ra, thiên địa lập tức vang lên tiếng nổ, bốn tông riêng phần mình lao ra, trong thiên địa cũng có từng cỗ truyền tống trận hiện ra, phân biệt truyền tống rời đi, cùng lúc đánh tới bốn cứ điểm của Chúc Chiếu.

Địa điểm mà Thất Huyết Đồng lựa chọn là nơi phát hiện tung tích của Thánh Quân Tử, khi quyết định việc này, Huyết Luyện Tử đã lấy thân phận Nguyên Lão Viện đè xuống yêu cầu của Lăng Vân kiếm tông, đích thân tiếp nhận địa điểm này.

Tuy chủ mưu của việc Lục gia tử vong là Dạ Cưu và chủ nhân của gã, nhưng phụ tử Thánh Quân Tử cũng có hỗ trợ, cho nên Thất Huyết Đồng đã lập chí nhất định phải giết hai người này.

Mà tung tích của Thánh Quân Tử. . . Chính là ở bên trong Thiểu Ti tông.

Từ sau khi Thiểu Ti tông bị liên minh phá huỷ con đập lớn, bởi vì giữa liên minh và Thái Ti Tiên Môn đã làm một giao dịch ngầm mà người bên ngoài không biết, cho nên Thái Ti Tiên Môn đã không hề có ý gây chiến mà chấp nhận việc này, song phương cũng đồng thời việc lớn hóa nhỏ.

Người chịu hi sinh lớn nhất tất nhiên là Thiểu Ti tông, nhưng họ cũng chỉ có thể nuốt xuống quả đắng, lựa chọn địa chỉ mới để xây dựng lại tông môn.

Nhưng vô luận như thế nào, Thiểu Ti tông vẫn được coi là chi nhánh bên ngoài của Thái Ti Tiên Môn, cho nên Thái Ti Tiên Môn vì trấn an Thiểu Ti tông, đã phóng khoáng mở thêm danh ngạch hạn chế cho Thiểu Ti tông.

Điều này khiến cho số lượng đệ tử có thể tấn thăng vào Thái Ti Tiên Môn hàng năm của Thiểu Ti tông đã được tăng lên một số lượng lớn.

Nên biết rằng đạo của Thái Ti Tiên Môn và các tông khác không giống nhau, bọn họ hầu như sẽ không thu đệ tử bên ngoài, phần lớn đều phải xem duyên phận, như là Lý Tử Mai, cũng là duyên phận cho phép mới được gia nhập vào.

Cho nên nguồn gốc lớn nhất của đệ tử chính là danh ngạch của trên 100 chi nhánh tiểu tông tấn thăng phía dưới, căn cứ tông môn thực lực khác biệt, tỉ lệ phân phối cũng sẽ có khác biệt.

Chương 719: Thánh Quân Tử, chết! (1)

Vẫn chưa kết thúc, đôi mắt của Hứa Thanh đỏ thẫm, bên trong mang theo sát niệm điên cuồng, lập tức đuổi theo.

Cùng lúc đó bầu trời cũng nổ vang đùng đùng, sắc mặt Thất gia vô cùng âm trầm, trong mắt tràn ngập sát ý, tình trạng của lão cũng tương tự giống như Hứa Thanh, lão cũng muốn phát tiết ra sự tự trách kìm nén ở trong lòng bấy lâu.

Trong khoảng thời gian từ ngày đó đến nay, lão cực kỳ tự trách, lão cho rằng do mình đã không phán đoán ra toàn bộ mọi việc, mới khiến cho sự việc ngoài ý muốn xảy ra.

Lão cho rằng là do năng lực của mình còn kém, cho nên mới tạo thành thảm kịch như vậy.

Lão cũng cho rằng là do chiến lực của mình vẫn chưa đủ, vì vậy sau khi xuất hiện loại tình huống đó, mình liền không có cách nào nghịch chuyển thế cục.

Lão không muốn như vậy, lão ghét như thế, lão lại càng không muốn cho một màn cùng loại phát sinh lần nữa ở trên người mà mình quen thuộc.

Cho nên khi lão xuất thủ, bên trong từng chiêu chỉ ẩn chứa sát ý trong nội tâm, ẩn chứa phát tiết cảm xúc trong đáy lòng, không hề thi triển đạo pháp gì cả, bởi vì như vậy chưa đủ để cho ý niệm trong đầu của lão thông suốt.

Lão muốn dùng nắm đấm của mình, trấn giết hết thảy những thứ trước mắt.

Giờ phút này trong khi Thất gia điên cuồng ra tay, thiên địa vang lên từng âm thanh nổ tung, phong vân vặn vẹo, không gian đều như sắp vỡ vụn, mỗi một quyền đều có lực lượng một tòa bí tàng bộc phát, như muốn trấn áp muôn đời.

Tất cả những thứ này khiến cho cự nhân với thân thể nham thạch khổng lồ hoảng sợ tột cùng, thân thể không cách nào khống chế, liên tục rút lui, trong miệng truyền tiếng rống thê lương và trong mắt lộ ra vẻ hoảng sợ, giống như rất là sợ hãi chiến lực của Thất gia.

Dưới sự oanh kích không ngừng của Thất gia, thân thể của cự nhân liên tục vỡ vụn, cánh tay trái tan vỡ, hai chân vỡ ra, thân hình tan nát... Toàn bộ tan vỡ

Vô số cự thạch rơi xuống đại địa, truyền ra âm thanh ầm ầm.

Về phần hai tên thành viên trung tâm của Chúc Chiếu, thần sắc cũng đều biến hóa, trong mắt lộ ra kinh hãi mãnh liệt, riêng mình tràn ra máu tươi.

Mặt nạ của bọn họ đã tan vỡ, thân thể càng bị trọng thương, nếu không phải hơn phân nửa lực lượng của Thất gia đều đã bị cự nhân bằng nham thạch ngăn cản, thì lúc này bọn họ nhất định đã chết.

"Linh Tàng đại viên mãn!!"

Hai người la thất thanh, da đầu run lên, trong khi cự nhân bằng nham thạch liên tục tan vỡ, bọn họ nhanh chóng rút lui.

Mà chỗ cao hơn trên bầu trời, Huyết Luyện Tử đang đứng ở nơi đó, lạnh lùng quan sát hết thảy.

Có lão trấn áp, không ai trốn được.

Mà lão cũng đang đợi, đợi Chúc Chiếu cử người tới cứu viện, hoặc là đợi Chúc Chiếu thể hiện ra lực lượng càng mạnh hơn thì lúc đó lão mới phải ra tay.

Đó là trận chiến trên bầu trời, tiếp tục với trận chiến ở dưới mặt đất.

Trong mắt Hứa Thanh bắn ra sát cơ mãnh liệt, chợt lao tới đuổi theo, mà Thánh Quân Tử thì đang điên cuồng phun máu tươi, trong khi lảo đảo rút lui thì gã bỗng phát hiện ra đạo pháp khiếu 121 của mình đã tan vỡ, mà hạn mức cao nhất của cảnh giới Kim Đan, tòa Thiên Cung hư ảo thứ tám cũng đang tiêu tán, gã cười thảm lên một tiếng, trong mắt càng lúc càng trở nên điên cuồng, vẻ oán độc nhanh chóng bay lên, gắt gao nhìn chằm chằm vào Hứa Thanh.

Gã hận Hứa Thanh, hận đến thấu xương!

Gã cũng ghen ghét Hứa Thanh, ghen ghét đến cực hạn!

Tất cả những thứ của Hứa Thanh đều đã từng là của gã, gã vốn là thiên kiêu đệ nhất thế hệ này của liên minh, tụ tập vô số vinh quang và chờ mong trên người, đối với bên ngoài gã là tia sáng vạn trượng, đối với liên minh gã chính là thiên kiêu tuyệt đỉnh trấn áp tất cả thiên kiêu thế hệ này.

Nhưng vận mệnh lại đặc biệt bất công với gã, rõ ràng cho gã thiên tư tuyệt luân, rõ ràng cho gã vẻ ngoài cực kỳ tuấn lãng, rõ ràng để gã vừa sinh liền có ánh sáng chiếu rọi, rõ ràng có thể có tương lai tốt đẹp vô hạn.

Mà …lại sinh ra liên thể dị dạng xấu xí khiến người ta buồn nôn!

Nhưng gã cũng không chịu thua kém, gã chịu đựng vô số sự khinh thường, chịu đựng rất nhiều ánh mắt chán ghét, không ngừng mà cố gắng, không ngừng tu hành, không ngừng vùng vẫy, cuối cùng cũng đã cắn nuốt được đệ đệ của mình, khiến cho bản thân trở nên nguyên vẹn.

Gã dựa vào sự cố gắng của bản thân, vượt qua hết thảy những người cùng thế hệ, đi tới đỉnh phong của mình.

Nhưng toàn bộ những lúc khổ sở, toàn bộ những hành hạ, tất cả đều chỉ có một gã tự mình trải qua, tự mình nhấm nháp ở trong đêm tối.

Có thời điểm gã cũng phát hiện ra bên trong ánh mắt chờ mong của tổ phụ mình còn có một tia tham lam, nhưng gã không cách nào cự tuyệt, cũng không thể nào cự tuyệt tổ phụ đưa mệnh đăng nửa lợi nửa hại dung nhập vào trong cơ thể của gã.

Từ đó về sau, hết thảy mọi việc càng làm cho gã cảm thấy vận mệnh vô tình, gã đi tới trình độ chói sáng nhất, gã làm được việc liên minh chưa từng có ai làm, kinh diễm tuyệt luân.

Gã vốn tưởng rằng khi mình đã làm đến như thế, vận mệnh của mình sẽ phải càng trở nên tốt hơn, nhưng gã lại nhìn thấy trong ánh mắt của tổ phụ mình lại càng có nhiều tia tham lam hơn nữa.

Thánh Quân Tử không ngốc, nhưng gã chỉ có thể trầm mặc, cho đến khi mệnh đăng bị Hứa Thanh cướp đi và gã bị thương nặng. Nhìn giống như vô cùng thê thảm, mà thật ra gã lại nhẹ nhàng thở ra trong lòng, nhưng nằm mơ gã cũng không thể nào nghĩ tới, vì sống sót gã lại bị Minh chủ nhìn trúng, biến bản thân thành vật ký sinh Kim Ô.

Tất cả khiến cho nội tâm của gã trở nên điên cuồng, khiến cho cơn đè nén trong lòng gã đã đến cực hạn, sinh ra vặn vẹo.

Gã không cách nào phản kháng tổ phụ, nhưng gã có thể hận Hứa Thanh, gã không cách nào phản kháng Minh chủ, nhưng gã có thể oán Hứa Thanh.

Dựa vào cái gì mà nội tâm Hứa Thanh ngươi lại có thể có ánh sáng, dựa vào cái gì mà . . .Ngươi lại không bi thảm giống như ta, không cùng đi chết với ta!

Ý nghĩ này hóa thành oán độc, liên tục bộc phát trong đáy lòng Thánh Quân Tử, mà cuối cùng, sở dĩ gã oán độc tột cùng đối với Hứa Thanh, là bởi vì gã ghen ghét toàn bộ những thứ của Hứa Thanh!

Gã ghen ghét người như Hứa Thanh, thế mà nội tâm lại có ánh sáng.

Gã ghen ghét Hứa Thanh có thể có hai ngọn mệnh đăng chân chính thuộc về mình.

Gã ghen ghét Hứa Thanh không cần thừa nhận hành hạ như gã, vậy mà lại có thể thu được hết thảy những thứ từng thuộc về gã.

Gã càng ghen ghét Hứa Thanh có một người sư tôn có thể che chở cho hắn trước toàn bộ thiên hạ, có một người lão tổ không tham lam.

Mà thứ khiến cho gã càng thêm ghen ghét hơn nữa, đó là sau cái đêm mưa tuyết, hôm nay lần nữa nhìn thấy Hứa Thanh...Gã thấy nội tâm Hứa Thanh tựa như lại có sinh cơ, lại còn có thể biểu hiện ra loại cố chấp này, khiến chi gã cảm thấy... Hình như Hứa Thanh vẫn còn có ánh sáng trong lòng!

Cho nên gã lại càng thêm ghen ghét, càng thêm oán độc.

Chương 722: Thần Linh thí thi (2)

Hầu như ngay lúc mọi người nhìn lại, cái nắp quan tài cái lập tức vang lên một tiếng nổ mạnh rung chuyển tâm thần, không cách nào tiếp tục thừa nhận trọng kích nữa, oanh một tiếng trực tiếp nổ tung hóa thành vô số khối vụn bắn về bốn phía, đồng thời bên trong cỗ quan tài cũng lập tức tràn ra một cỗ chấn động Thần Tính kinh thiên động địa.

Cỗ chấn động này vô cùng kinh người, cũng mang theo uy áp vô cùng kinh khủng, vừa xuất hiện liền khiến cho thần sắc của mọi người Thất Huyết Đồng biến hóa, bầu trời cũng là như vậy.

Thiên địa biến sắc, phong vân cuốn động, bát phương nháy mắt hình thành mây đen, không ngừng cuộn mình và xoay tròn, bầu trời lập tức xuất hiện vòng xoáy cực lớn, khiến cho thời vốn là ban ngày bỗng chốc biến thành đêm tối.

Từng đạo tia chớp vọt ngang, từng tiếng sấm sét nổ vang khắp thiên địa.

Ngay sau đó, một cánh tay cái tàn phá khô héo không giống như tay của nhân tộc duỗi ra từ bên trong quan tài, đè xuống mép quan tài để dần dần chống người đứng lên, lộ ra thân hình khiến người ta nhìn thấy mà giật mình.

Thân hình kia vô cùng tàn phá, có thể nhìn thấy rất nhiều chỗ thương tổn hủ hóa và lộ ra xương cốt, dường như là một cỗ thi hài không biết đã chết từ bao lâu.

Tóc cũng không có, gương mặt cũng đều đã bị hư thối mất, chỉ còn lại có hai mắt trống rỗng cùng với. . . . . Một cái lưỡi màu đỏ tươi rủ xuống trong miệng.

Màu sắc của cái lưỡi kia hoàn toàn bất đồng cũng cỗ thi hài này, dường như bị người ta chắp vá vào vậy, giờ phút này theo cỗ thi hài này đứng lên, bầu trời lập tức có từng trận sấm sét động trời đánh xuống, từng tia chớp chạy khắp bát phương như những con rắn ngân quang chiếu rọi đại địa, sáng tối liên tục luân chuyển.

Trong chốc lát lập tức có một cỗ chấn động vô cùng đáng sợ tràn ra từ trên người thi hài, đôi mắt trống rỗng trong một cái chớp mắt bỗng hiện lên hai luồng u hỏa, nhưng so sánh với tất cả những việc này, thứ để cho con mắt Hứa Thanh co rút lại, chính là đầu lưỡi của cái thi hài này.

Cái đầu lưỡi đỏ tươi kia giống như đồng nhất cùng với đầu lưỡi mất đi trong miệng Thánh Quân Tử vậy.

Thần Tính tràn ra từ trên người thi hài càng dần càng trở nên kinh khủng tột cùng, giờ phút này dưới Thần Tính bộc phát vô tận, u hỏa trong mắt thi hài bỗng mơ hồ lộ ra một tia quang mang màu vàng.

Tia quang mang này vừa lộ ra, Thần Tính trên người thi hài lại càng lúc càng cuồng bạo khiến cho Thiên Địa lay động, khiến cho dị chất bốn phía điên cuồng sinh sôi ảnh hưởng tới cả bầu trời, nước mưa màu đen lập tức từ trên trời giáng xuống.

Giống như Thần Linh!

Nhưng cũng chỉ là giống như, không phải là Thần Linh chân chính, bởi vì nó vốn chỉ có Thần Tính.

Mà Thần Tính... Dù có nhiều hơn đi nữa, cho dù có nhìn giống như thần linh, nhưng trên thực tế vẫn là không phải như cũ.

Chênh lệch giữa cả hai như là sương mù cùng băng!

Song song với từng đợt chấn động Thần Tính, trên cỗ thi hài này còn lộ ra một tia chấn động bất ổn mãnh liệt, dường như có thể tùy thời nổ tung.

Hiển nhiên là bản thân cỗ thi hài này không cách nào hoàn toàn nắm giữ được luồng Thần Tính nồng đậm kia.

Tất cả khiến cho Hứa Thanh có một cảm giác, dường như cỗ thi hài này đã bị người khác dùng một phương thức rất thô bạo để kết hợp hội tụ lại, do đó sáng tạo thành một loại hình thái sinh mạng không biết, chắp vá tạm thời và không ổn định.

Hứa Thanh chỉ nhìn thoáng qua là hai mắt liền cảm thấy đau đớn mãnh liệt, dường như hắn không thể nhìn thẳng cỗ thi hài này, quỷ dị đến cực hạn.

"Đây chính là …lực lượng của Thần Linh mà Chúc Chiếu nắm giữ sao, trong khoảng thời gian này ta cũng đã nghiên cứu thật lâu về vấn đề này." Thất gia nhìn qua hết thảy, nhẹ giọng mở miệng.

"Chúc Chiếu, thủ bút thật lớn, các ngươi. . . . . Lại dám tạo Thần, nhưng đáng tiếc, mọi thứ cũng giống như ta phán đoán, các ngươi vẫn còn kém mức thành công rất xa."

"Lão tổ, Chúc Chiếu không còn người đến nữa rồi, chúng ta có thể thu lưới theo kế hoạch, thử trấn áp thân thể Thần Linh của Chúc Chiếu này, biến nó thành nội tình của tông ta!"

Hầu như ngay khi lời nói của Thất gia truyền ra, cỗ thi hài kia lập tức ngửa mặt lên trời gào thét, Thần Tính tràn ngập trong cơ thể dựng lên, dị chất bốn phía trở nên điên cuồng, thiên địa biến sắc, cấp độ sinh mệnh của cỗ thi hài cũng lập tức tăng vọt, bước một bước ra, không thèm nhìn lực lượng phong tỏa Cấm Kỵ của Thất Huyết Đồng, trực tiếp bay đến không trung muốn ly khai nơi này.

Nhưng thân ảnh của Huyết Luyện Tử chớp mắt liền xuất hiện ở phía trước cỗ thi hài, hóa thành vô số tơ máu rồi hội tụ thành một cái nắm đấm thật lớn, ầm ầm đánh ra một quyền.

Kim quang trong mắt cỗ thi hài lập tức lóe lên, một quyền khiến cả hư vô trở nên vặn vẹo của Huyết Luyện Tử nhìn như đánh vào trên người thi hài, nhưng trong một cái chớp mắt này, dường như bọn họ đã không còn tồn tại trong cùng một cái không gian, cho nên nắm đấm của Huyết Luyện Tử liền trực tiếp đánh xuyên qua người của cỗ thi hài.

Nhưng trong chớp mắt thân ảnh của Đông U thượng nhân đột nhiên xuất hiện ở trên không trung, hiển nhiên là bà lão này đã tới từ sớm rồi nhưng chỉ một mực ẩn nấp, giờ phút này mới hiện thân, sau khi hiện thân trong mắt bà lộ ra vẻ không thể tưởng tượng nổi.

"Huyết Luyện Tử, con rể (tế tử) của ngươi nói không hề sai, Chúc Chiếu... Thế mà lại đang tạo Thần, nhưng mà bọn chúng vẫn chưa có thành công, đồ vật tạo ra vẫn chưa đủ uy lực, linh trí không cách nào khống chế được, đã bị Thần Tính hòa tan!"

Trong lúc nói mắt bà lộ ra kỳ mang, tay phải giơ lên hung hăng nhấn một cái về phía dưới.

Theo từng đạo tơ lưu động trong mắt, sau một khắc không gian bốn phía thi hài dường như sụp xuống, đồng thời những huyết tuyến mà Huyết Luyện Tử biến thành cũng nhao nhao cuốn ngược lại, trực tiếp chui vào trong hư vô, chui vào đến không gian của thi hài.

Âm thanh nổ tung vang vọng trên bầu trời, theo Đông U thượng nhân và Huyết Luyện Tử ra tay, trong mắt Thất gia lóe lên tinh mang, chợt bấm niệm pháp quyết khiến bầu trời lập tức mơ hồ, một cái cây máu cực lớn trực tiếp phủ xuống trên chiến trường, lay động khiến cho bốn phương ngưng kết, hóa thành một đạo phong ấn.

Đồng thời pháp bảo Cấm Kỵ trên bầu trời Hải Thi tộc của Thất Huyết Đồng cũng được sử dụng, giờ phút này mười bốn pho tượng tổ thi đồng loạt vận hành, bộc phát toàn lực khiến cho pháp bảo Cấm Kỵ của Thất Huyết Đồng vào thời khắc này cũng biến thành một màu huyết sắc, sau khi bảy con mắt hiện ra, lại thình lình hiện ra thêm …bảy con mắt khác.

Mười bốn con mắt toàn bộ mở ra, khóa chặt thi hài trên chiến trường, cổ kính thanh đồng cực lớn tràn ra hồng mang chói mắt, kích xạ tới chiếu vào trên chiến trường, lần nữa hóa thành lực lượng phong ấn.

Dưới lực lượng của hai pháp bảo Cấm Kỵ, vô luận là thành viên Chúc Chiếu vòng ngoài còn sót lại trên mặt đất, hay là hai người hắc bào đeo mặt nạ kia, thân thể của tất cả đều lập tức rung động mãnh liệt, riêng phần mình phun ra máu tươi, thân thể bị hung hăng trấn áp nhao nhao rơi xuống đất, bị ngưng kết gắt gao tại chỗ, không cách nào vùng vẫy.

Đây, chính là kế hoạch lần này của Thất gia!

Kế hoạch của lão, cho tới bây giờ đều không phải chỉ có một mục tiêu chiến lược, trong khoảng thời gian này lão đã hao phí thời gian đi nghiên cứu quá khứ trước kia của Chúc Chiếu, cuối cùng lão đã cẩn thận tìm kiếm được một tia manh mối.

Căn cứ theo cái manh mối này, Thất gia mơ hồ đoán được một chút an bài sau này của Chúc Chiếu ở Nghênh Hoàng Châu, cho nên mới có cuộc chiến hôm nay, nếu như Chúc Chiếu cử người tới, sẽ có Chấp Kiếm Đình ra tay.

Nếu như người Chúc Chiếu không đến, vậy thì cứ dựa theo phân tích của lão, nơi đây nhất định sẽ có thứ Chúc Chiếu lưu lại, vật ấy đại khái sẽ có liên quan cùng Thần Linh, lão muốn lấy được thứ này, cái này sẽ khiến cho lão dễ dàng hiểu rõ hơn về Chúc Chiếu.

Nếu như từ đó về sau, chắc chắn Chúc Chiếu sẽ đại địch sinh tử của bọn họ, vậy thì cũng giống như năm đó lão đã nghiên cứu Hải Thi tộc vậy, lão muốn nghiên cứu kỹ càng về cái tổ chức Chúc Chiếu này.

Thất gia đã từng nói với Hứa Thanh, đại kiếp đã đến, thế nên thế gian liên tiếp có thiên kiêu xuất hiện.

Nhưng đại kiếp này không phải gần đây mới ập đến, mà đã đến từ mấy trăm năm trước, bản thân Thất gia cũng chính là một đời thiên kiêu kiệt xuất sinh ra dưới đại kiếp.

Cho nên, hạng người kinh diễm tuyệt luân giữa thiên địa vĩnh viễn sẽ không chỉ có mấy kẻ.

Đây, mới chính là đại kiếp.

Chương 725: Đường dài đằng đẵng (1)

Cùng lúc đó bên phía những cứ điểm khác, tam tông cũng đang tiến hành cuộc chiến của mình, chỉ là bọn họ hiển nhiên không có bố trí và tiết tấu nắm giữ mọi tình huống giống như Thất Huyết Đồng, mà bên bọn họ cũng có người của Chấp Kiếm Đình tọa trấn, vẫn có thể hóa giải được mọi việc.

Nhưng lại không phong ấn được cỗ thi hài kia.

Sau khi ba cỗ thi hài ở ba cứ điểm kia đều bị trấn áp, Thần Tính của bọn nó liền trở nên quỷ dị, nhanh chóng tăng đến đỉnh phong sau đó liền tự nổ tung tan thành tro bụi, tựa như tự hủy không lưu lại chút dấu vết nào.

Cùng lúc đó sau khi Liên Minh Bát Tông ra tay, lúc này ở bên ngoài Nghênh Hoàng Châu, bên trong một châu khác trong Phong Hải Quận, trên đường đi đến trung tâm Quận, Tử Thanh Thái Tử mặc một thân hắc bào, đeo mặt nạ Thần Linh đang chậm rãi bước đi.

Đôi mắt dưới chiếc mặt nạ không có bất kỳ gợn sóng cảm xúc nào, bình tĩnh như nước, không có chút quyến luyến nào đối với Nghênh Hoàng Châu sau lưng, giống như lúc gã rời khỏi Nam Hoàng Châu đi đến Nghênh Hoàng Châu vậy.

Phía sau của gã chính là Dạ Cưu cung kính đi theo.

"Chủ nhân, năm cỗ thân thể tự nguyện thử nghiệm thần hóa, có bốn cỗ đã bị tìm được, còn một cỗ vẫn đang được giấu kín."

"Không ngoài ý muốn." Thanh niên mặc áo đen phía trước nhàn nhạt mở miệng.

“Các loại năng lực và những chỗ chưa ổn định của bốn cỗ thí thi thần hóa kia đều đã được ghi chép lại, đã chuyển qua chỗ cỗ thí thi thần hóa thứ năm, có thể khiến cỗ thân thể kia mở ra vòng tiếp theo của thần hóa, cho nó có thể tấn thăng nhiều hơn."

"Nhưng . . . Đã có chút ngoài ý muốn xảy ra." Dạ Cưu chần chờ một chút.

"Nói đi." Vẻ mặt của thanh niên vẫn như trước, giọng nói bình tĩnh.

"Nơi xảy ra ngoài ý muốn chính là cứ điểm bên Thiểu Ti tông, hình như Thất Huyết Đồng đã nhận ra mục đích của chúng ta."

"Kết hợp trước sau nhìn lại, hình như mục tiêu của bọn chúng chính là vì cỗ thi hài thử nghiệm kia, mà năng lực tự hủy của nó cũng đã mất đi hiệu lực, bị bọn họ phong ấn, người chủ đạo việc này hẳn là vị Thất gia kia." Nói đến đây, trán của Dạ Cưu liền đổ mồ hôi.

Bốn cái cứ điểm này đều là do gã bố trí an bài, nguyên bản hết thảy đều rất bình thường, tuy bị ngoài ý muốn tìm được nhưng cũng không phải là không thể tiếp nhận, nhưng một cỗ thần hóa thí thi đã bị phong ấn, trách nhiệm này quá lớn nên gã không cách nào thừa nhận.

Thanh niên mặc áo đen phía trước bỗng dừng bước chân lại.

Hồi lâu sau liền xoay người nhìn về phía Nghênh Hoàng Châu, hai mắt dưới chiếc mặt nạ nửa khuôn mặt Thần Linh không còn bình tĩnh như lúc trước nữa, mà lộ ra một tia ánh sáng kỳ dị.

"Là người sư tôn của đệ đệ ta sao, lúc trước ta cũng đã chú ý qua người này, bây giờ nhìn lại, người này. . . Không đơn giản."

"Đáng tiếc, sự tình ở bên Nghênh Hoàng Châu đã hoàn toàn hiểu rõ, nếu không, ta rất muốn cùng người này nói chuyện một chút."

Thanh niên mặc áo đen ngóng nhìn về phía Nghênh Hoàng Châu hồi lâu, sau đó thu hồi ánh mắt tiếp tục đi về phía trước.

"Cầm được thì cứ cầm đi, coi như là ta tạ lễ cho lão vì đã thu nhận đệ đệ của ta, huống hồ. . . Thần Tính, không phải kẻ phàm tục có thể nghiên cứu và nắm giữ."

Thanh niên mặc áo đen nhàn nhạt mở miệng, càng đi càng xa.

Dạ Cưu đi theo phía sau nhẹ nhàng thở ra một hơi, một đường đi theo, gã có chút không nhịn được hỏi một câu.

"Chủ nhân, đến cùng cái gì là Thần Tính?"

"Cấp độ sinh mệnh khác biệt, cho nên không cách nào giải thích cho ngươi.”

Thanh niên mặc áo đen bình tĩnh trả lời.

"Ngươi không thể biết được, cũng rất khó cân nhắc ra được, tựu như con sâu cái kiến không cách nào hiểu rõ suy nghĩ của ngươi, ngươi cũng tương tự như vậy."

"Đây là khe rãnh không thể vượt qua giữa nhân tính cùng với Thần tính."

"Đơn giản mà nói, một ý niệm của ngươi, nếu ý niệm trong đầu ngươi có 3000 khoảnh khắc, như vậy thì tồn tại Thần Thánh theo đuổi là trong một nháy mắt, ý niệm trong đầu biến thành vô hạn khoảnh khắc, mỗi một khoảnh khắc đều có thể sinh ra một thứ thâm sâu mà ngươi không thể nào hiểu được."

Một khi làm được như vậy, hoặc là làm được trình độ nhất định như thế, vậy thì ở trong mắt của Thần, ngươi không phải là từng cá thể, mà hết thảy vô số thứ của ngươi đều là trong suốt, quá khứ của ngươi, tương lai của ngươi, toàn bộ đều tồn tại ở bên trong đôi mắt của Thần."

Nói xong thanh niên mặc áo đen vung tay lên, ngoài thân thể Dạ Cưu lập tức xuất hiện vô số cảnh tượng, quá khứ và cả tương lai, vô số cảnh tượng lần nữa chồng lên nhau, nếu phàm tục trông thấy nhìn cảnh tượng này, tâm thần nhất định sẽ tan vỡ, không cách nào thừa nhận.

Trong đông đảo vô số tấm hình, thanh niên áo đen tiện tay trảo một cái, bảy tám cái xuất hiện, bên trong đều là kết cục Dạ Cưu tử vong trong tay những người khác biệt.

"Thần, có thể cải biến hết thảy mọi thứ của ngươi, có thể chạm vào cảnh tượng trong vận mệnh của ngươi, chỉ cần một khoảnh khắc." Nói đến đây, thanh niên mặc áo đen nhẹ nhàng bóp, những cảnh tượng kia đều hóa thành mảnh vỡ tiêu tán.

Làm xong những thứ này, gã ngẩng đầu nhìn qua nửa khuôn mặt Thần Linh trên bầu trời, than nhẹ một tiếng.

"Cho nên, từ sau khi Thần xuất hiện, chúng ta liền không tự chủ được, mà phải xưng Thần là Thần Minh."

Dạ Cưu nhìn những cảnh tượng tương lai tiêu tán, không khỏi run rẩy, sau đó nhìn về phía chủ nhân đằng trước, vẻ cuồng nhiệt trong mắt càng thêm nồng đậm.

Mặt trời chiều ngã về tây, hai thân ảnh đi về phía Đô thành Phong Hải Quận, càng đi càng xa.

Mà vào lúc này, một nơi cách nơi này phạm vi rất xa, bên trong Nghênh Hoàng Châu, vị trí Thiểu Ti tông, theo Đại Dực vang lên một tiếng hét lên, đoàn người Thất Huyết Đồng hoàn thành nhiệm vụ Huyết Sát đang cưỡi Đại Dực bay thẳng về liên minh.

Theo truyền tống chấn động vang vọng, trong nháy mắt tiếp theo, khi thiên địa biến sắc, Thất Huyết Đồng và mọi thứ xung quanh …toàn bộ tan biến.

Lúc xuất hiện đã ở trên cửa núi Thất Huyết Đồng, ánh chiều tà chiếu rọi khắp thiên địa, cũng rơi vào trên mặt những đệ tử Thất Huyết Đồng trở về, chỉ là tuyệt đại đa số người trong đó, tâm thần vẫn còn lưu lại nỗi khiếp sợ vừa trải qua hồi nãy.

Lực lượng Thần Linh, trước đây mọi người đã biết rằng nó rất mênh mông khó dò, biết nó có thể cải biến cả thiên địa, ảnh hưởng hết thảy, nhưng những thứ này thật ra đều là suy nghĩ.

Rất ít người biết được phương thức biểu hiện cụ thể của Thần Linh, chỉ biết khi khí tức kia xâm nhập tới chúng sinh, những nơi ánh mắt nhìn qua đều hóa thành cấm khu.

Nhưng hôm nay bọn họ đã hiểu được cụ thể hơn một chút. . . . . Nhưng chỉ là một chút xíu như thế thôi, đã làm cho cõi lòng bọn họ trong không cách nào khống chế, dâng lên cảm giác sợ hãi.

Nhưng không phải tất cả mọi người đều như vậy, vẫn có một số ít tu sĩ sau khi cảm giác tất cả, trong lòng vẫn còn bốc lên chiến ý như cũ, mà Hứa Thanh chính là người thứ nhất.

Hắn đã nhìn thấy Thần Linh mở mắt hai lần, hắn bất hạnh hơn so với những người khác, đồng thời cũng có chỗ may mắn hơn người khác, một là hắn không chết, hai là hắn có thể nhìn thêm lần nữa.

Cho nên sau khi trở lại tông môn, Hứa Thanh trước tiên liền đi đến trước mộ Lục gia, hắn đặt đầu của Thánh Quân Tử ở trước mộ phần của Lục gia, sau đó ngồi xuống lặng lẽ nhìn mộ bia.

Theo sắc trời dần dần tối đi, Hứa Thanh cầm lấy một bầu rượu, uống một ngụm sau đó nhẹ giọng thì thào.

"Vẫn chưa kết thúc."

"Hoàn toàn chính xác, vẫn chưa kết thúc!" Đáp lại Hứa Thanh, là giọng nói của Thất gia truyền đến từ phía sau hắn.

Thất gia đã đi tới đứng ở bên người Hứa Thanh, ấn một cái vào bờ vai của Hứa Thanh, ý bảo hắn không cần đứng dậy bái kiến, sau đó lão nhìn qua bia mộ cùng với đầu Thánh Quân Tử phía dưới.

"Việc Chúc Chiếu muốn làm, là việc mà vạn tộc không thể khoan nhượng, bây giờ mới chỉ là bắt đầu, ta cũng đã nhìn ra manh mối về thân phận của vị chủ nhân của Dạ Cưu, phía sau người này. . . Tồn tại Thần Vực."

"Đại kiếp đã đến, cho nên mấy cái Thần Vực kia, lại muốn tiến vào nhân gian." Thất gia nhẹ giọng mở miệng, Hứa Thanh trầm mặc.

Hồi lâu sau, Thất gia lần nữa vỗ vỗ bờ vai Hứa Thanh.

"Gã không phải ca ca của ngươi." Nói xong, Thất gia dần dần đi xa.

Chương 728: Bảo y của ta (2)

Phát hiện ánh mắt của Hứa Thanh, đội trưởng ho khan một tiếng: ''Lão đầu tử đây là đang ra ám hiệu với ta, nói ta trong khoảng thời gian ngắn không phải về nữa, haiz, quả nhiên sư tôn vẫn yêu thương ta."

''Ta nghĩ lần này sư tôn rất nghiêm túc." Hứa Thanh thu hồi ánh mắt nhìn đội trưởng, cúi đầu lướt qua ngọc giản truyền âm của mình, lúc này giọng nói nghiến răng của Thất gia đang vang vọng trong đầu óc của hắn.

"Có phải đại sư huynh của ngươi đang ở chỗ của ngươi hay không, tiểu tử này ỷ vào một kiện bảo vật có thể biến ảo bản thân mà ta cho, lá gan rõ ràng to lên, vậy mà dám đóng ngọc giản không thèm xem truyền âm của ta. Ngươi nói cho nó biết, lần này lão tổ cũng đã biết rằng nó rất giỏi gây chuyện, cũng ủng hộ vi sư đánh gãy chân của nó!"

Đội trưởng không nghe được giọng nói của Thất gia trong đầu Hứa Thanh, vì vậy liền ngượng ngạo cười một cái rồi nói.

"Ngươi không hiểu, thật ra ở trong tông môn người quan tâm tới ta nhất không phải sư tôn, mà là lão tổ, cùng lắm thì ta đi van xin lão tổ, điểm này thì tiểu Thanh ngươi không làm được, trong thế hệ này chỉ có ta mới được lão tổ vô cùng yêu thương tha thiết, nhưng ngươi cũng không cần khổ sở, không có biện pháp, ta hoạt bát giúp các lão già vui vẻ, bọn họ liền yêu thích ta."

Hứa Thanh lặng lẽ thu hồi ngọc giản, bỏ đi ý nghĩ nói cho đội trưởng biết sự thật.

Sau đó vừa điều khiển Pháp Hạm bay nhanh, vừa hỏi chuyện lớn trong miệng đội trưởng.

"Thật sự là chuyện lớn!" Đội trưởng nhìn thấy đã rời xa tông môn, đáy lòng thở ra một hơi, mặt mày hớn hở và thấp giọng mở miệng.

"Lần này mục tiêu của chúng ta, là Tam Linh Trấn Đạo Sơn!"

Ánh mắt Hứa Thanh ngưng tụ, chuẩn bị điều khiển Pháp Hạm quay lại, hắn không muốn đi tìm chết.

"Đừng, lần này tuyệt đối không có vấn đề, ta cũng đã thăm dò tin tức đầy đủ hết rồi, mục tiêu của chúng ta là lão Tam của Tam Linh Trấn Đạo Sơn, chính là U Tinh Linh Tôn." Ánh mắt đội trưởng sáng lên.

"Ngươi còn nhớ bộ y phục nàng mặc lần trước không, lúc nàng kiêu ngạo bay ngang qua đỉnh đầu của ta, ta đã liền chú ý tới bộ bảo y của ta."

"Quan trọng nhất là ta còn có tình báo, trong tình báo nói rằng gần đây Chấp Kiếm Đình sẽ động thủ với Tam Linh, tính toán thời gian có lẽ không xa nữa, cho nên chúng ta trước tiên cứ trà trộn vào đó, đợi Chấp Kiếm Giả đến động thủ, chúng ta sẽ thừa dịp loạn lạc tiến vào trong cướp lấy kiện bảo y của ta."

"Trên kiện bảo y kia đều là bảo bối, tiểu Thanh, đến lúc đó ngươi chỉ cần tùy tiện hút một chút liền dễ dàng mở ra mấy cái Thiên Cung." Đội trưởng rất nắm chắc, càng nói càng hưng phấn, hiển nhiên là y đã nghĩ về bộ bảo y kia thật lâu rồi.

"Huống hồ, ngươi cho rằng vì sao ta phải đi Huyền U tông để lấy cái răng kia, không phải là vì để cắt y phục sao, ta nghĩ rằng kiện bảo y kia ta cắn không nổi, nhưng mà có răng của yêu xà, vậy thì không thành vấn đề."

Ngôn Ngôn ở một bên nghe thấy kế hoạch to gan như vậy, dù là tính cách của nàng vốn đã điên cuồng cũng phải hít vào một hơi, nàng đúng là một người điên, đôi khi cũng khát máu, nhưng nàng cũng cảm thấy mình vẫn sống chưa có đủ, vẫn còn muốn sống tiếp.

Nàng cảm thấy đội trưởng điên đến cực hạn rồi, dù sao kẻ đó cũng là một đại tu sĩ cảnh giới Quy Hư cùng một tầng với nãi nãi của nàng.

Đi trộm y phục của ả... Chuyện này nguy hiểm cực lớn, một khi bị phát hiện thì không khác gì tự tìm chết cả, huống hồ chỗ đó không phải chỉ có một Quy Hư, mà là ba người.

Coi như thật sự có Chấp Kiếm Giả ra tay, nhưng mức độ nguy hiểm cũng là cực lớn, bởi vì nàng hiểu rõ nữ nhân, biết rõ nữ nhân nhiều khi còn coi trọng quần áo hơn tất cả mọi thứ.

Động vào quần áo của người ta, tất sẽ khiến người ta lửa giận ngút trời.

Nhưng trong nháy mắt tiếp theo, nàng nhìn thấy trên mặt Hứa Thanh lộ ra vẻ trầm tư, vì vậy liền trừng mắt nhìn qua, không nói chuyện.

Hứa Thanh trầm ngâm, phân tích trong lòng, suy nghĩ nếu như thế thì việc này không phải là không thể làm, nhưng hắn còn có chút nghi hoặc, vì vậy sau khi suy tư liền lập tức mở miệng.

"Động thủ không có vấn đề, nhưng ta rõ ràng thấy kiện bảo y kia là một bộ chiến bào, lúc U Tinh Linh Tôn ra tay nhất định sẽ mặc lên người, làm sao chúng ta lấy ra?"

Trong mắt đội trưởng lộ ra vẻ xem thường.

"Dù thế nào ả cũng là nữ nhân! Lại còn là một nữ nhân cực kỳ thích chưng diện, ngươi chớ quên, hôm ấy nàng một đường vừa tự soi gương vừa phi hành bay tới."

Hứa Thanh có chút nghi ngờ.

Mắt thấy Hứa Thanh cũng không hiểu, đội trưởng đột nhiên liền cảm giác mãnh liệt về sự ưu việt của mình, vì vậy liền ho khan một tiếng nhìn Ngôn Ngôn.

"Ngôn Ngôn, ngươi có mấy bộ y phục?"

"Cũng không có nhiều. . . ." Ngôn Ngôn trừng mắt nhìn, nhỏ giọng nói, nói xong lại bồi thêm một câu.

"Khoảng một ngọn núi mà thôi, nhưng mà nếu ai đụng vào quần áo của ta, ta sẽ giết chết người đó, còn Hứa Thanh ca ca thì ngoại lệ."

Đội trưởng bỏ qua nửa câu sau của Ngôn Ngôn, giờ phút này nhìn qua Hứa Thanh, thâm ý sâu sắc mở miệng.

"Ngươi đã hiểu chưa?"

“U Tinh Linh Tôn làm sao lại chỉ có một bộ y phục được, ngươi cho rằng ai cũng như ngươi sao, mà nếu như thật sự trùng hợp ả mặc bộ y phục kia ra ngoài đánh nhau, vậy cũng không sao, nhất định ả còn có những bộ bảo y khác cùng loại."

"Hừ, nữ nhân, không thể nào chỉ có một bộ bảo y, tiểu Thanh à, ta hiểu nữ nhân hơn ngươi nhiều." Đội trưởng đắc ý mở miệng.

"Cho nên lần này thu hoạch của chúng ta, tuyệt đối không nhỏ!"

Hứa Thanh trầm mặc.

"Huống hồ, lần này Chấp Kiếm Đình cũng sắp mở ra một cuộc thí luyện tuyển người, chúng ta làm xong vụ này liền đi qua, thời gian vừa đủ."

"Ta cũng đã lên kế hoạch hết rồi, lần này chúng ta đi tới chỗ Tam Linh, thể hiện ra một chút bổn sự trước mặt cao tầng Chấp Kiếm giả, khiến cho bọn họ chú ý và quen mặt, đến khi chúng ta đi tham gia thí luyện, nói không chừng lại có thể được tăng thêm chút định mức."

''Tin tưởng ta đi mà tiểu sư đệ, tất cả những gì ta làm, đều là vì khiến cho chúng ta có thể dễ dàng gia nhập Chấp Kiếm Đình hơn!"

------

*Lời dịch giả: Trái gió trở trời, mưa gió liên miên, tại hạ bị mắc mưa và sốt mất rồi, nhưng sợ các vị đạo hữu không có chương đọc, nên hàng ngày vẫn cố gắng.

Nếu có lên chương muộn hơn bình thường, mong các vị đạo hữu thông cảm!

Chương 731: Ánh chiều tà (1)

Một màn này khiến cho ba người Hứa Thanh nhao nhao hít vào một ngụm, tuy rằng trước khi đến thì bọn họ cũng đã tìm hiểu trước về nơi đây, trên đường đến cũng đã thấy được rất nhiều thứ.

Nhưng sau khi bọn họ tới được chỗ này, khi bọn họ tận mắt nhìn thấy ba tòa núi cực kỳ hung ác trước mặt, đáy lòng lập tức dấy lên gợn sóng.

Gợn sóng của Ngôn Ngôn khiến cho thân thể của nàng run rẩy.

Gợn sóng của Hứa Thanh thì khiến hắn lập tức mở ra rất nhiều thu hoạch ẩn nấp trên thân từ khi hắn tu hành đến nay, toàn bộ mở ra.

Về phần đội trưởng... Y không giống Hứa Thanh hay là Ngôn Ngôn, gợn sóng của y đó là ánh sáng khát vọng không cách nào ngăn lại trong mắt, y trực tiếp nhìn chằm chằm vào ba cái bảo tọa kia, hô hấp dồn dập.

"Bảo bối, đây cũng là bảo bối!!"

Ngôn Ngôn nghe vậy liền nhìn đội trưởng như nhìn quỷ, đôi mắt cũng mở to.

Hứa Thanh thì đã sớm thành thói quen, không thèm quan tâm tới, sau khi suy nghĩ một chút lại đưa thêm cho Ngôn Ngôn một chút đồ ẩn giấu khí tức.

Hành động của hắn lập tức khiến Ngôn Ngôn dời đi lực chú ý, cầm vật Hứa Thanh đưa cho, trong mắt Ngôn Ngôn lập tức lộ ra quang mang kỳ lạ, nhịn không được lại muốn giơ ngón tay lên cắn.

"Nơi đây rất khó ở lâu, đại sư huynh, ngươi nói khi nào người Chấp Kiếm Đình mới tới?" Hứa Thanh bỗng nhiên mở miệng, ánh mắt dịch chuyển khỏi ba ngọn núi lớn màu đen, rơi vào dưới núi.

Lúc này vị trí của bọn họ cũng là trên một ngọn núi, ba người đứng ở phía sau một tảng đá lớn, nhìn về phương xa.

Mà ngọn núi bọn họ đang đứng, là một trong những ngọn núi tầm thường trong những ngọn núi ở bốn phía, tuy cũng thấp hơn rất nhiều so với ba tòa núi cực cao lớn kia, những vẫn có thể quan sát đầy đủ hết thảy.

Giờ phút này thả mắt nhìn đi, ba ngọn núi màu đen xa xa tràn ngập sương mù ở khắp bốn phía, khi những đám sương mù này vặn vẹo bồng bềnh giữa thiên địa, bên trong huyễn hóa ra từng quỷ ảnh cực lớn lượn quanh ngọn núi, trong miệng truyền ra từng âm thanh kêu gào thảm thiết.

Mà trên mặt đất, có thể nhìn thấy từng tòa thành trì màu đen.

Những tòa thành trì này rất rộn ràng, bên trong đầy đủ các loại tiếng kêu kì quái, có cả tiếng rống dữ tợn cùng với những tiếng cười nhe răng mang theo cảm giác khát máu, vang khắp bát phương.

Bên trong đều là đệ tử của Tam Linh Trấn Đạo Sơn, cũng có rất nhiều phàm tục bị bắt trở thành nô lệ và khẩu phần lương thực, trải qua sinh hoạt sống không bằng chết ở bên trong.

Về phần đệ tử của Tam Linh Trấn Đạo Sơn, bản thân những người này cực kỳ hỗn tạp, vạn tộc đều có, những tên này thường thường đều là hạng người cùng hung cực ác từ khắp nơi hội tụ tới nơi này, dưới sự che chở của Tam Linh, trở thành đệ tử nơi đây.

Cũng có tiểu tu, nhưng phần lớn đều là người bị bắt tới, cũng có những người là từ bên trong phàm tục tăng lên, tư cách là vật bổ sung khi cần.

Bất kỳ một người nào đều đã mất đi nhân tính, chỉ còn có ác niệm cực lớn.

Cũng chỉ có như thế, mới có thể sống sót ở nơi này.

Tất cả đều chiếu vào trong mắt ba người Hứa Thanh, vô số yêu ma quỷ quái kia, hiển nhiên chính là trở ngại đầu tiên của bọn hắn từ khi đi đến Tam Linh Trấn Đạo Sơn.

Nhất là bên trong có không ít cường giả, Hứa Thanh chỉ đơn giản đảo ánh mắt nhìn qua, liền cảm nhận được rất nhiều khí tức chấn động cường hãn.

Cũng may bọn họ đã hoàn toàn ẩn nấp, vả lại tu vi của ba cũng đều tương đối, không dễ làm người khác chú ý, cho nên nếu như bọn họ không gây ra động tĩnh, vậy thì trong thời gian ngắn sẽ không bị dò xét tới.

Nhưng đây cũng là bởi vì bọn họ vẫn không hoàn toàn tới gần, nói cách khác một khi lại gần một chút, chạm đến trận pháp của Tam Linh Trấn Đạo Sơn, vẫn sẽ lập tức bị phát hiện.

Thế nên tình hình bây giờ không hề giống với lúc tới cấm địa của Hải Thi tộc, bọn họ không cách nào trắng trợn đi tới, bọn họ phải đợi một cơ hội.

“Có lẽ cũng sắp rồi, không sao, chúng ta không cần gấp, trước tiên cứ núp và chờ đợi ở nơi đây là được." Đội trưởng liếm liếm bờ môi, đè xuống khát vọng trong nội tâm của mình, thấp giọng mở miệng.

Hứa Thanh gật đầu, gục tại chỗ không nhúc nhích, Ngôn Ngôn cầm lấy vật ẩn nấp mà Hứa Thanh đưa cho, khuôn mặt nhỏ nhắn ửng đỏ, hơi xê dịch về phía Hứa Thanh, cho đến khi tay trái đụng tới thân thể Hứa Thanh, thân thể mềm mại của nàng run lên tựa như điện giật vậy, đôi mắt trở nên mê ly.

Hứa Thanh vừa muốn tránh đi, nhưng vào lúc này có một đạo chấn động từ đằng xa truyền đến, tỏa ra bốn phía, Hứa Thanh không dám động, chỉ có thể bảo trì tư thế bất động.

Cho đến một lát sau, đạo chấn động kia đảo qua, sau đó lại tan biến.

"Đây là dò xét bên ngoài của Tam Linh Trấn Đạo Sơn, yên tâm, chỉ cần chúng ta không tự mình nhảy ra, loại dò xét đơn giản này sẽ xem nhẹ chúng ta, nó chỉ dò xét tu sĩ Nguyên Anh trở lên."

"Dẫu sao thì trong nhận thức của Tam Linh Trấn Đạo Sơn, tu sĩ Nguyên Anh trở xuống chỉ là con sâu cái kiến." Đội trưởng thấp giọng mở miệng, bộ dáng hiểu rất rõ.

Hứa Thanh không nói chuyện, lại lấy ra thêm vài món ẩn nấp mở ra, xong quay qua kêu Ngôn Ngôn, hai người đổi tới một vị trí khác.

Theo kinh nghiệm nhiều năm, hắn biết có thời điểm đội trường sẽ không đáng tin cậy.

Mắt thấy như thế, đội trưởng nhướn lông mi lên, bày ra vẻ mặt u oán.

"Tiểu Thanh, ngươi thay đổi rồi, vì sao lại cách xa ta như vậy?"

"Đại sư huynh, có phải sư tôn đã cho ngươi bảo vật mới gì đúng không?" Hứa Thanh liếc mắt nhìn đội trưởng từ xa xa nói.

"Làm sao có thể, lão đầu tử keo kiệt như vậy.”

“Đúng rồi, tiểu Thanh, ngươi còn có quả táo nào không, ta hơi đói bụng." Thần sắc của đội trưởng như thường, giống như không có chút sơ hở gì lộ ra.

Hứa Thanh không nói chuyện, ném mấy quả táo qua nhưng vẫn nghiêm cẩn không đi tới gần, mà là đang bố trí phấn độc ở bốn phía.

Đội trưởng trừng mắt nhìn, thở dài.

Ngôn Ngôn bên cạnh có chút không hiểu hành vi của hai người Hứa Thanh, rất là khó hiểu, nhưng nàng cũng không hỏi.

Cứ như vậy, ba ngày trôi qua.

"Đội trưởng, nếu như Chấp Kiếm Đình không tới, vậy thì cứ chờ đợi cũng không phải biện pháp, ngươi có phương án chuẩn bị gì khác không?" Hứa Thanh dựa vào một bên núi nói.

"Chấp Kiếm Đình nhất định sẽ tới!" Đội trưởng vô cùng chắc chắn nói.

"Chắc chắn như vậy?" Hứa Thanh kinh ngạc.

"Tất nhiên, ta đã bỏ ra một số tiền rất lớn để mua tình báo đấy!" Trong mắt đội trưởng lộ ra vẻ thâm thúy, một bộ mình đã bày mưu nghĩ kế đầy đủ hết.

Hứa Thanh suy nghĩ một chút, không nói nhiều.

Mấy ngày trôi qua.

Hứa Thanh lặng lẽ nhìn đội trưởng, đội trưởng bên đó thở sâu, gật đầu như trước.

"Yên tâm!"

Vì vậy, lại trôi qua thêm bảy tám ngày.

Chương 738: Trâu gặm Mẫu Đơn (2)

Ba người cứ như vậy lu bù lên, dần dần cắt hết hơn mười kiện bảo y.

Chỉ là chất liệu của những kiện bảo y này quá mức kinh người, ẩn chứa dồi dào khí tức tiên linh, lại bởi vì thân thể của U Tinh Linh Tôn cao lớn, bộ quần áo nào cũng cực kỳ nặng, bất luận một kiện đồ nào chồng chất cùng một chỗ, cũng giống như một ngọn núi nhỏ vậy.

Thế nên bọn họ không cách nào lấy đi toàn bộ, chỉ có thể cắt lấy bộ phận tốt nhất phía trên.

Cho nên nơi đây rất nhanh liền trở thành một đống bừa bộn, mỗi một bộ y phục đều rách rưới tung toé, có bộ rách như cái màn cửa, có cái lại đều là lỗ thủng, tựa như trang phục của người ăn mày.

Cùng lúc đó, bên ngoài vẫn không ngừng truyền đến những tiếng nổ vang, càng lúc càng kịch liệt, mà cảm giác đất rung núi chuyển cũng càng dần càng vô cùng mãnh liệt.

Hứa Thanh nhìn thấy như thế, lập tức mở miệng.

"Chúng ta đi thôi, nếu còn không đi sẽ gặp nguy hiểm!"

Hứa Thanh nói xong liền trảm đứt nội tâm tham lam của mình đối với nơi này, thân thể nhoáng một cái liền muốn ly khai, Ngôn Ngôn do dự một chút rồi cũng nhanh chóng lui ra phía sau.

Đội trưởng nguyên bản cũng không cam lòng, y chuẩn bị tiếp tục lục tìm, định đập gạch bằng linh ngọc trên mặt đất ra.

Nhưng khi nhìn đến Hứa Thanh và Ngôn Ngôn đang rời đi, y bỗng nhiên nghĩ đến một màn bên trong Hải Thi tộc, lúc ấy chính y đen đủi trở thành người gánh nồi.

Vì vậy đội trưởng liền thở sâu một hơi, nghiến răng chạy theo Hứa Thanh và Ngôn Ngôn, nhanh chóng rời khỏi động phủ.

"Thấy tốt thì lấy, thấy tốt thì lấy, ta phải sửa lại thói quen tốt là tham lam quá phận, lần này không thể tham nữa!" Đội trưởng vừa đi, vừa âm thầm thề trong lòng.

Rất nhanh, ba người theo lỗ thủng ngoài cửa vào rời khỏi động phủ, sau khi tự mình mở ra ẩn nấp, liền nhanh chóng bay về phía dưới núi.

Ngay khi ba người rời khỏi không lâu, ngoài lỗ thủng của động phủ bỗng xuất hiện một đạo thân ảnh hồng sắc đang nhanh chóng bay tới gần.

Đây là một nữ tử mặc trường bào màu đỏ, trên mặt đeo mặt nạ màu trắng che đậy tướng mạo, trên vai vác một thanh liêm đao hình ác quỷ màu đen cao hơn cả người, trên liêm đao tản ra từng trận chấn động quỷ dị.

Dáng người của nàng nhẹ nhàng, ngay khi tới gần liền quan sát khắp nơi sau đó khẽ cười một tiếng.

"Những trưởng lão trong giáo luôn nói trong ba Linh thì U Tinh Linh Tôn là người thích cất giấu bảo vật nhất, lần này ta thừa cơ tới đây, ngược lại muốn nhìn xem U Tinh Linh Tôn cất giấu những bảo vật gì."

Nữ tử nói xong liền bước một bước vào bên trong lỗ thủng, đi vào trong động phủ, đưa đôi mắt đẹp dưới mặt nạ nhìn bốn phương.

Thứ đầu tiên mà ánh mắt nhìn thấy, là mặt đất sạch sẽ.

"Mặc dù bên ngoài đại chiến, bên trong thân núi đã sụp xuống, nhưng nơi đây lại thật kỳ dị, vậy mà lại sạch sẽ như vậy." Nữ tử nói nhỏ, nhưng trong nháy mắt tiếp theo khi nàng ngẩng đầu nhìn vách tường bốn phía, lập tức sửng sốt một chút.

Trên vách tường có rất nhiều lỗ khảm, nhìn tạo hình giống như bên trong đã từng có khảm hạt châu.

Nữ tử do dự rồi đi rất nhanh qua động phủ, sau khi đi qua nhiều gian phòng bên trong, sắc mặt dần dần trở nên khó coi.

Nàng phát hiện ngay cả giường và các loại đồ dùng hàng ngày trong nhà đều trống rỗng.

Cho đến cuối cùng khi nhìn từng mảnh quần áo rách chất đầy trên đất, nàng cũng phải hít vào một hơi.

"Vậy mà lại có người nhanh hơn ta một bước, người này chẳng lẽ là chuột biến thành sao, hay là có thâm cừu đại hận với U Tinh Linh Tôn, thế mà lại hủy quần áo đoạt bảo như vậy." Nữ tử chợt quay lại nhanh chóng rời khỏi, đáy lòng tràn đầy cảnh giác.

Cùng lúc đó, vị trí gần chân núi của ngọn núi thứ ba, ba người Hứa Thanh ẩn nấp bản thân gấp rút đi về phía trước, dự định rời khỏi phiến khu vực này.

Thu hoạch lần này quá lớn, bản năng của Hứa Thanh không muốn tiếp tục lưu lại, nhất là khi nghĩ đến những bảo bối trong túi trữ vật, hắn lại càng muốn mau chóng rời khỏi, không muốn phát sinh chuyện giống như lần ở Hải Thi tộc.

Nhưng đội trưởng thì lại hiện ra vẻ mặt tiếc nuối, y cảm thấy lần này vẫn chưa đủ nghiền.

"Tiểu Thanh, ta cảm thấy lần này có chút không kích thích cho lắm." Đội trưởng thấp giọng mở miệng.

Hứa Thanh cảm thấy lời này hơi quen thuộc, lập tức cảnh giác, lôi kéo Ngôn Ngôn tăng tốc bay nhanh.

Đội trưởng ở phía sau liên tục thở dài, thỉnh thoảng ngẩng đầu nhìn về ngọn núi thứ hai ở xa xa, liếm liếm bờ môi.

"Nếu không, chúng ta đi tới ngọn núi thứ hai thử nhìn một chút?"

Hứa Thanh vừa muốn mở miệng, nhưng vào lúc này trên bầu trời đột nhiên truyền đến một tiếng nổ vang động trời, còn có âm thanh thê lương vang vọng khắp bát phương.

Âm thanh này quá mức kịch liệt, cho dù khoảng cách chỗ ba người Hứa Thanh không hề gần nơi phát ra, nhưng vẫn nhận phải ảnh hướng, thân thể ba người chấn động mãnh liệt, Hứa Thanh phun ra một ngụm máu tươi, trên thân thể Ngôn Ngôn chốc lát vỡ vụn hơn mười cái ngọc giản, sau đó cũng phun ra máu tươi.

Đội trưởng cũng đồng dạng chấn động toàn thân, phun máu tươi ra, ba người hoảng sợ ngẩng đầu nhìn lên bầu trời.

Trong mắt bọn họ, U Tinh Linh Tôn phân hoá ra ba thân hình đang giao chiến cùng ba vị Chấp Kiếm Giả trên bầu trời, vào giờ phút này, một cỗ phân thân của ả cuối cùng đã bị vị Chấp Kiếm Giả kia dùng một kiếm đâm vào vị trí trái tim, một quyền đánh nổ bụng dưới, còn biến ảo ra một cái đại ấn tràn ra uy áp kinh khủng ngập trời, tràn ngập đạo vận, chợt đập tới.

Bụng dưới và ngực của đạo phân thân U Tinh Linh Tôn lập tức nổ tung, truyền ra âm thanh kêu gào thảm thiết thê lương, đồng thời cũng bị đại ấn ẩn chứa đạo vận đập vào trên người.

Đại ấn xuất hiện, hiển nhiên là đã được chuẩn bị từ sớm, mà nơi nhằm vào mặc dù không hề chí mạng, nhưng lại trực tiếp ngăn cản đạo phân thân này liên hệ cùng bản thể U Tinh.

Trong nháy mắt tiếp theo đạo phân thân này liền trực tiếp bị thương nặng, từ trên bầu trời gào thét rớt xuống, đập thẳng vào vùng đất ở giữa ngọn núi thứ ba và ngọn núi thứ hai, mặt đất nổ vang chấn động, đạo phân thân này cũng đã mất đi ý chí, không còn nhúc nhích.

Mà nơi miệng vết thương lộ ra rõ ràng không phải máu thịt, mà là ánh sáng tiên linh chói mắt cùng với khí tức tiên linh vô cùng nồng đậm, chỉ cần ngửi thấy một cái liền khiến tinh thần người ta phấn khởi.

Mặt đất tràn ngập bụi đất, đại địa chấn động mãnh liệt, tựa như có Địa Long trở mình, lay động kịch liệt. Thần sắc ba người Hứa Thanh đều có biến hóa riêng, Ngôn Ngôn là hãi hùng khiếp vía, nhưng trong mắt đội trưởng lại lập tức trở nên điên cuồng, y thèm...

Chương 742: Nữ đồ Ly Đồ Giáo (2)

Hứa Thanh dự tính dùng khỏa độc đan bên trong hộp nguyện vọng để làm khỏa Kim Đan thứ nhất trừ mệnh đăng, trấn vào bên trong tòa Thiên Cung thứ ba.

Nhưng mà giờ phút này nơi đây có quá nhiều người, hắn không tiện lấy khỏa độc đan ra, vì vậy sau khi trầm ngâm, Hứa Thanh thử nghiệm hấp thu tiên linh lực dung nhập vào trong tòa Thiên Cung hư ảo thứ tư, nhưng Hứa Thanh rất nhanh liền giật mình.

Tiên linh lực dung nhập vào tòa Thiên Cung thứ tư không cách nào khiến nó ngưng thật hóa, nơi đây tựa như có một tầng cách ngăn.

Khiến cho tiên linh lực chỉ có thể hội tụ tới bên ngoài tòa Thiên Cung thứ tư, không ngừng chồng chất nhưng lại không thể dung nhập vào trong.

Hiển nhiên, khi Thiên Cung Kim Đan tấn cấp cần phải thận trọng từng bước, hoàn thành từng tòa một sau đó mới có thể mở ra tòa tiếp theo.

Nói cách khác, chỉ thuần túy là hư ảo.

Nhưng cái này cũng không ảnh hưởng, mặc dù không cách nào lập tức dung nhập, nhưng vẫn có thể chồng chất vào trong thức hải của hắn, đợi khi hắn để khỏa độc đan vào tòa Thiên Cung thứ ba, lại dung nhập những tiên linh lực này vào tòa Thiên Cung thứ tư cũng không muộn.

Vì vậy Hứa Thanh không chần chờ, tiếp tục hấp thu mạnh hơn, khiến cho tiên linh lực trong thức hải càng lúc càng nồng đậm, nhưng ngay sau đó bỗng có một màn ngoài ý muốn xuất hiện.

Theo hắn không ngừng hấp thu, theo tiên linh lực trong thức hải càng nồng đậm, hình ảnh Quỷ Đế Sơn được hắn vẽ trong thức hải đột nhiên chấn động, bên trên bỗng truyền ra một cỗ hấp lực cực lớn, tựa như muốn nuốt trôi vậy, nháy mắt rõ ràng rút hết tiên linh lực ở bốn phía trôi qua.

Theo lực hút, thân ảnh Quỷ Đế Sơn càng lúc càng phát sáng lên, thậm chí gương mặt không có ngũ quan cũng dần xuất hiện đường nét mơ hồ.

Mà đường nét này. . . . . Hứa Thanh chỉ liếc mắt liền nhận ra, tựa hồ chính là khuôn mặt của chính mình.

Chỉ là đường nét vẫn còn rất là mơ hồ, hắn cũng không phải rất xác định.

Biến hóa bất chợt này khiến cho Hứa Thanh có chút giật mình, trái tim kinh nghi, nhưng giờ phút này không phải thời điểm suy nghĩ nhiều, sau khi trầm ngâm một lát Hứa Thanh vẫn không bỏ qua hấp thu.

Rất nhanh tay phải hắn đụng vào mũi U Tinh Linh Tôn, cái mũi cũng càng lúc càng xám màu hơn, lại còn không ngừng lan tràn về bốn phía, mà tiên linh lực hắn hút vào trong cơ thể cũng cuồn cuộn không dứt tràn về phía Quỷ Đế Sơn.

Vị Quỷ Đế Sơn này khiến cho Hứa Thanh mơ hồ có một loại cảm giác rất đặc biệt, hình như đối phương không giống với tòa Quỷ Đế Sơn chân chính mà hắn đã từng thấy.

Mặc dù đúng là đến từ chỗ đó, nhưng hôm nay sau khi tới trong thức hải Hứa Thanh, sau khi được hắn bồi dưỡng, tòa Quỷ Đế Sơn này hình như đã chia lìa trở thành độc lập. . . Quan trọng nhất là, tòa Quỷ Đế Sơn này dường như cũng muốn hóa từ hư hóa thật, lại còn tồn tại mối liên hệ gắng kết mật thiết với hắn.

Phát hiện này khiến cho tâm thần Hứa Thanh chấn động, hắn quyết định sau khi rời khỏi nơi đây phải hỏi sư tôn một chút, xem biến hóa thế này rốt cuộc là gì.

Trong khi Hứa Thanh đang suy tư, bên đội trưởng cũng đang phát cuồng hấp thu, cho nên cái mũi của U Tinh Linh Tôn rất nhanh liền biến thành một mảnh xám tro.

Cùng lúc đó nữ tử mặc hồng y kia rốt cuộc cũng đã chạy đến, ả lạnh lùng liếc mắt nhìn Hứa Thanh và đội trưởng, sau đó lập tức nằm lên trên mi tâm của phân thân U Tinh Linh Tôn, hấp thu.

Mà ả hấp thu cũng vô cùng mạnh mẽ, ác quỷ trên liêm đao huyễn hóa ra ngoài hiệp trợ hấp thụ, đồng thời sau lưng nữ tử mặc hồng y này còn có một vòng dị tượng xuất hiện.

Dị tượng kia rõ ràng là một mảnh huyết hồ màu đỏ.

Mảnh huyết hồ này vừa xuất hiện liền tràn ra sát ý cùng sát khí kinh người, dường như máu tươi trong đó ẩn chứa sự tà ác khó có thể hình dung.

Hầu như ngay chớp mắt khi huyết hồ xuất hiện, Hứa Thanh chợt ngẩng đầu nhìn sang, vào thời khắc này Kim Ô trong cơ thể của hắn lập tức tràn ra quang mang hung hăng, khóa chặt huyết hồ sau lưng nữ tử.

"Công pháp Hoàng cấp, nhìn chấn động của nó không phải là nhất giai, mà là nhị giai!" Phản ứng của Kim Ô khiến Hứa Thanh lập tức hiểu ra, đội trưởng bên cạnh cũng nhanh chóng ngẩng đầu, trong mắt lộ ra một tia kỳ mang, nhẹ giọng mở miệng.

"Truyền thuyết giáo chúng tràn ngập vạn tộc, Ly Đồ đại giáo thờ phụng Cổ Hoàng Chúa Tể khác biệt, từ vô số năm trước, tổng đàn Ly Đồ đại giáo có Ti mệnh từ Thánh địa phủ xuống, ban các loại công pháp Hoàng cấp truyền thừa cho chín đại chi nhánh khác biệt của Ly Đồ Giáo."

"Nhưng điều kiện cảm ngộ cực kỳ hà khắc, có cực ít người có thể thành công tiếp nhận truyền thừa, trong đó truyền thụ một chi thờ phụng Huyền U Cổ Hoàng, tên là U Minh Huyết Hải. Công pháp này có một đặc điểm, cũng không phải là độc nhất vô nhị, nhưng lại có thể hiến tế với phía thánh địa, khiến công pháp tiến giai cực nhanh, nhưng quá trình hiến tế một lần hung hiểm hơn một lần, hầu hết là cực kỳ hung hiểm!"

Nử tử mặc hồng y lạnh lùng liếc mắt nhìn đội trưởng, không nói chuyện, tiếp tục hấp thu.

Đội trưởng nheo mắt lại, tăng tốc hấp thu, Hứa Thanh cũng đồng dạng như vậy.

Cứ như vậy ba người ở riêng vị trí trên mặt cỗ phân thân U Tinh Linh Tôn, điên cuồng hấp thu, rất nhanh từ cái mũi cùng với mi tâm, gương mặt của U Tinh Linh Tôn bắt đầu càng lúc càng biến thành một màu xám tro, sau khi nối thành một mảnh, toàn bộ khuôn mặt U Tinh Linh Tôn đã biến thành xám ngắt, tựa như mặt người chết.

Thậm chí có rất nhiều chỗ cũng bắt đầu xuất hiện dấu hiệu biến thành màu đen.

Mắt thấy như thế, Hứa Thanh quyết định thu tay lại, hắn cảm thấy bây giờ rời đi là tốt nhất, nếu vẫn tiếp tục tiến hành hấp thu, một khi gương mặt của cỗ phân thân U này biến thành màu đen, vậy quá dễ làm người khác chú ý.

Nghĩ tới đây Hứa Thanh ngẩng đầu nhìn về phía đội trưởng, cho y một ánh mắt sau đó liền ly khai.

Đội trưởng bên đó thấy ánh mắt Hứa Thanh, lại nhìn nữ tử mặc hồng y trước mắt vẫn còn đang hấp thu, đáy lòng thầm nghĩ người vác nồi lần này không phải mình.

Vì vậy lập tức buông hai tay chạm vào mũi của phân thân U Tinh, dưới lực lượng bài xích, thân hình bỗng nhiên bị cuốn đi xa, Hứa Thanh vừa muốn buông tay, nhưng vào lúc này. . . . .

Đột nhiên, một tia kim quang từ bên trong gương mặt màu xám của phân thân U Tinh tràn ra, đó là một giọt huyết dịch màu vàng.

"Đạo huyết của Quy Hư!!" Dưới lực lượng bài xích, thân thể đội trưởng đang bị đẩy ngược lại, nhưng khi nhìn thấy một màn như vậy liền thất thanh la lên, cả người trở nên điên cuồng, muốn lập tức lao qua, nhưng hiển nhiên trong thời gian ngắn không cách nào làm được.

Hứa Thanh cũng lập tức chấn động, lúc này Quỷ Đế Sơn trong thức hải của hắn đang lắc lư rung động rất mãnh liệt, giống như bị giọt máu tươi màu vàng này thu hút.

Hô hấp của nữ tử mặc hồng y cũng lập tức trở nên dồn dập, trong mắt lộ ra tinh mang, thân thể nhoáng một cái chợt nhảy lên, lao thẳng đến giọt đạo huyết màu vàng kia.

Mặc dù tốc độ của ả cũng nhanh, nhưng cũng không nhanh bằng tốc độ Hứa Thanh lập tức lao ra.

Chương 743: Lão đệ chạy mau (1)

Tu vi của nữ tử mặc hồng y này không hề tầm thường, giờ khắc này trong mắt của ả lập lòe lóe sáng, huyết hồ phía sau cuộn mình, trong đó còn mơ hồ nổi lên một con mắt.

Đồng tử của con mắt này dựng thẳng, tràn ra vẻ hung hăng mãnh liệt, giống như con mắt này có được khả năng trấn áp, khiến cho bốn phía chung quanh đều bị chiếu thành huyết giới, đồng thời cũng quay qua nhìn về phía Hứa Thanh.

Hứa Thanh không nhìn thẳng!

Nữ tử này chỉ là Kim Đan một cung, mặc dù công pháp Hoàng cấp đồng dạng cũng là cấp hai, phối hợp chiến lực bản thân có thể khiến ả tăng lên hai cung không thể nghi ngờ, ra tay cũng rất sắc bén, nếu như đổi thành một đối thủ khác, sợ là sẽ lập tức đã bị ả trấn áp.

Nhưng ả không hề không biết thực lực của Hứa Thanh.

Bản thân Hứa Thanh đã có hai tòa Thiên Cung, nhưng hắn quen che lấp, cho nên chiến lực lộ ra không hề rõ ràng, đồng dạng cũng chưa từng lộ ra công pháp Hoàng cấp cấp hai.

Cho nên nếu như không cẩn thận quan sát, rất khó nhìn ra thực lực chân chính của hắn.

Thế nên tuy nữ tử mặc hồng y này ra tay tranh đoạt, nhưng hiển nhiên không thể nào thành công.

Hết thảy chỉ diễn ra trong nháy mắt, chiến lực Hứa Thanh đã đạt tới ba cung, dưới toàn bộ tu vi bộc phát, tốc độ tăng vọt bỏ qua đòn tấn công của nữ tử mặc hồng y, chớp mắt đã đến chỗ giọt máu tươi màu vàng kia, một phát bắt được.

Sau khi thu hồi liền nhoáng người một cái, vội vã lao về xa xa, cũng mượn lực lượng bài xích ở nơi đây, khiến cho tốc độ bản thân trở nên nhanh hơn.

Tất cả những việc này đều phát sinh với tốc độ ánh sáng, thần sắc của nữ tử mặc hồng y biến đổi, mắt thấy đạo huyết bị người khác cướp đi, trong mắt lập tức lộ ra sát cơ, vung tay phải lên, ác quỷ trên cây liêm đao lập tức lần nữa mở mắt ra, lộ ra ánh sáng màu đỏ tươi.

"Che giấu thật sâu, nhưng cũng chỉ là ba cung, ta cũng có!" Nữ tử mặc hồng y cắn vào chót lưỡi, phun ra một ngụm máu tươi về phía cây liêm đao ác quỷ, trong mắt cũng hiện ánh sáng màu đỏ.

"Ly Đồ thừa vận, đạo ngân nan tầm, Huyền U Ngô Hoàng, tiếp dẫn chúc phúc, chiến hồn lâm thân, giúp ta giáo chúng, Ly Đồ khải trình!"

Những lời này tựa như một loại ngâm xướng, dùng âm điệu cổ xưa truyền ra, vang vọng bát phương, đồng thời ở giữa thiên địa giống như bị lực lượng nào đó tạo thành ảnh hưởng, lại xuất hiện từng trận gió lạnh.

Những trận gió lạnh này bỏ qua uy áp nơi đây, nhanh chóng hội tụ tới bốn phía nữ tử mặc hồng y, chuẩn xác mà nói là hội tụ tới bốn phía cây liêm đao ác quỷ trong tay ả.

Dưới từng trận gió lạnh, hai mắt của ác quỷ càng lúc càng trở nên đỏ tươi, hai mắt nữ tử cũng tương tự như vậy.

Sau khi sắc đỏ trở nên cực hạn, cái đầu ác quỷ kia đột nhiên mở cái miệng rộng, táp một cái về phía cánh tay của nữ tử.

Trong nháy mắt tiếp theo thân thể nữ tử mặc hồng y run lên, giống như được lực lượng nào đó gia trì, chợt ngẩng đầu và trong mắt lộ ra một tia ánh sáng lăng lệ ác liệt, tay phải giơ lên, đưa về phía Hứa Thanh đang chạy thật nhanh về xa xa, gọi một tiếng.

Trong miệng lập tức truyền ra giọng nói khàn khàn.

"Trở về!"

Âm thanh tựa như là một bà lão đang mở miệng cùng một lúc với ả vậy, hai giọng nói cùng chồng lên nhau, vô cùng tà môn.

Bí pháp này, phảng phất giống như nữ tử mặc hồng y đã gọi một chiến hồn cổ xưa tiếp dẫn đến trong thân thể của mình, giúp bản thân được ngoại lực gia trì, khiến ả bộc phát ra chiến lực mạnh hơn.

Một khắc khi giọng nói này truyền ra, thân thể Hứa Thanh lập tức dừng lại, một cỗ lực lượng vô hình từ bốn phương ập tới, khiến cho thân thể của hắn như bị trói buộc, hình thành lực hút, muốn kéo hắn về phía nữ tử mặc hồng y.

"Lão đệ cẩn thận, thứ ả ta đang triển khai chính là bí pháp của Ly Đồ Giáo, tiếp dẫn chiến hồn nhập thể!" Đội trưởng ở phía xa nhìn thấy một màn này lập tức hô to.

Hứa Thanh nhăn mày lại, hắn cảm nhận được cỗ lực lượng này giống như là loại quỷ dị nào đó, vì vậy Quỷ Đế Sơn trong thức hải bỗng nhiên lóe sáng, chỉ trong chốc lát, luồng lực lượng quỷ dị bên ngoài thân thể của hắn lập tức ầm ầm tan vỡ.

Hứa Thanh nhoáng một cái, đang muốn tiếp tục rời đi, nhưng một chiêu này của nữ tử mặc hồng y hiển nhiên cũng không phải thật sự là muốn kéo Hứa Thanh trở về, tất nhiên ả biết được khả năng thành công của việc này không lớn.

Mục đích của ả chính là hạn chế hành động của Hứa Thanh một chút, tranh thủ cho mình có thời gian đuổi theo.

Cho nên hầu như trong một cái nháy mắt khi ả vẫy tay, ả cũng đã dùng tốc độ cao nhất lao ra, phi thẳng đến phía Hứa Thanh.

Ngay lúc Hứa Thanh vừa mới xua tan được lực lượng ràng buộc quỷ dị thì nữ tử mặc hồng y đã tới gần, lập tức bộc phát toàn bộ chiến lực ba cung trong cơ thể, hình thành một cỗ trùng kích kinh người truyền vào liêm đao trong tay vung tới, một đao chém thẳng về phía Hứa Thanh.

Đao này dài hơn cả người, nhìn như chân thật nhưng thi thoảng lại hư ảo, lại bởi vì tốc độ quá nhanh cho nên đã tạo thành một vệt hình trăng màu đen trên không trung, hư không hình như cũng trở nên tan vỡ, hung hăng vạch thẳng một đao tới cổ Hứa Thanh!

Tốc độ cực nhanh, nháy mắt tới gần, trong mắt nữ tử mặc hồng y ở phía sau cũng tràn ngập sát cơ, cũng rất là tự tin với thực lực của mình.

Ba cung, ả cũng đã từng giết qua rồi.

Cây liêm đao ác quỷ trong tay của ả chính là Thánh vật trong giáo, độc nhất vô nhị, lai lịch phi phàm, dựa theo ghi chép trong giáo cùng với sự tin tưởng của Thánh địa, cây đao này có thể coi thường hết thảy phòng hộ, coi như đối phương có được lực lượng phòng hộ mạnh cũng không có tác dụng.

Trong lúc cây liêm đao gào thét chém tới, đội trưởng ở xa xa lại lần nữa hét đến.

"Lão đệ cẩn thận, con quỷ nhỏ này rất tà môn, ta nhớ ra cây đao này rồi, nó hình như là một trong Thánh vật của Ly Đồ Giáo, nghe nói nó cũng không phải là đồ vật tồn tại chân thật, còn có thể bỏ qua lực lượng phòng hộ!"

Ánh mắt Hứa Thanh ngưng tụ, hắn cảm nhận được cây liêm đao màu đen này rất bất phàm, cũng cảm nhận được bí pháp của nữ tử mặc hồng y này rất kinh người, trong lúc thân thể lùi về phía sau chợt nhích lên, bộc phát tốc độ, hiểm lại càng hiểm tránh đi một đao trước mặt.

Mặc dù tránh đi nhưng lại có một cỗ lực lượng trấn áp từ trên cây liêm đao tản ra, khiến cho tu vi Hứa Thanh xuất hiện dấu hiệu bất ổn.

Hứa Thanh cũng lần đầu gặp phải loại tình huống này.

Chương 744: Lão đệ chạy mau (2)

Sau khi nữ tử mặc hồng y chém một đao, lập tức chợt vung vẩy, lần nữa quét ngang một đao, mục tiêu vẫn là cổ Hứa Thanh như cũ.

Trong mắt Hứa Thanh chớp động hàn mang, vừa lui ra phía sau tránh đi, vừa đè tu vi hỗn loạn xuống vừa quan sát cây liêm đao kia, dần dần nhìn ra cây đao này đúng là nhìn qua giống như chân thật, nhưng trên thực tế lại ẩn chứa lực lượng pháp thuật hình thành bên trong.

Cho đến khi đối phương vung vẩy ra đao thứ năm, rồi chớp mắt khi liêm đao quét tới lần thứ sáu, mắt Hứa Thanh lóe lên ánh sáng, trong mắt có tia hiểu ra, bỗng nhiên giơ tay lên ngăn cản liêm đao chém tới trước người.

Lưỡi đao lập tức tới gần, trong một nháy mắt, tay phải Hứa Thanh đột nhiên từ máu thịt biến thành trong suốt.

Chính là Quỷ U Đoạt Đạo Công của hắn.

Biến cánh tay phải thành trạng thái quỷ u.

Mà trong trạng thái quỷ u, cánh tay của hắn có thể coi thường lực lượng pháp thuật, đây là một trong thiên phú của Quỷ U tộc, đương thời ít có, sự thật cũng đúng là như thế, trong nháy mắt tiếp theo, liêm đao của nữ tử mặc hồng y liền trực tiếp xuyên thấu qua tay phải trong suốt của Hứa Thanh.

Trong mắt Hứa Thanh lóe lên sát cơ, trong khi nữ tử mặc hồng y sững sờ, Quỷ U Thủ lập tức bắt được cán cây liêm đao.

Một khắc cầm được, Hứa Thanh liền dùng sức kéo một cái, mượn lực khiến bản thân chợt tiến về phía trước.

Khoảng cách giữa bọn họ, chính là chiều dài của một cây liêm đao.

Giờ phút này theo Hứa Thanh túm liêm đao và mượn lực, hai người lập tức đến gần sát nhau, trong khi sắc mặt nữ tử mặc hồng y biến hóa kịch liệt, Hứa Thanh ngẩng đầu hung hăng đập tới, trực tiếp đập vào trên mặt nạ của cô gái này.

Phịch một tiếng trong miệng nữ tử truyền ra tiếng kêu rên, mặt nạ vỡ vụn một đạo khe hở, đồng thời Hứa Thanh dùng tay trái bấm niệm pháp quyết, bốn phía lập tức biến ảo ra biển khơi, Khiếu Hải Cửu Điệp bỗng nhiên bộc phát.

Biển khơi bốn phía hình thành sóng lớn, theo tay trái Hứa Thanh vung lên, đợt sóng thứ nhất ở sau lưng gào thét ập đến, xuyên qua người Hứa Thanh, hung hăng vỗ vào trên người nữ tử mặc hồng y.

Thân thể của ả run lên, bên ngoài thân thể lập tức xuất hiện lớp màn phòng hộ, ngăn cản lớp sóng thứ nhất ập đến.

Hứa Thanh cũng không ngoài ý muốn, nhìn qua liền biết thân phận của đối phương trong Ly Đồ Giáo nhất định không hề tầm thường, có loại che chở này cũng là tất nhiên.

Cho nên hắn cũng không vội, lúc này đợt sóng thứ hai, thứ ba, thứ tư cũng đã lần lượt ập đến, trong một luồng sóng nổ vang, lớp phòng hộ của nữ tử mặc hồng y này cũng bắt đầu vặn vẹo.

Mà lúc này lực chú ý của ả đều đã đặt trên từng đợt sóng biển cùng với liêm đao bị Hứa Thanh gắt gao nắm chặt, chưa từng chú tới bên ngoài tầng phòng hộ của mình, giờ phút này theo sóng biển che lấp, bên ngoài lớp phòng hộ của ả đã có rất nhiều những con sâu nhỏ nằm sấp ở bên trên, bọn chúng đang không ngừng phun ra độc tố, toàn lực ăn mòn màn phòng hộ.

Ả không hề biết Hứa Thanh, cũng không biết thủ đoạn công kích của Hứa Thanh, càng không biết sự hung tàn của Hứa Thanh, nhưng ả có thể cảm thụ giờ khắc này Hứa Thanh hoàn toàn không giống cùng với lúc trước, cánh tay phải cầm lấy liêm đao tựa như kìm sắt, khiến cho ả toàn lực vùng vẫy cũng đều không thể chấn khai.

Nhất là cách mà tay phải Hứa Thanh bỏ qua công kích của liêm đao càng làm cho tâm thần của ả dấy lên sóng lớn.

Thật sự là từ khi ả đi theo trong giáo, sau đó có được nhận thức cùng truyền thừa từ cây liêm đao này, những người ác độc trong giáo chết ở trong tay ả nhiều vô số kể, dẫu sao thì Ly Đồ Giáo cũng không phải là một vùng đất hiền lành, trong đó có đủ loại người hoang tưởng và những tên điên, chỗ nào cũng có.

Muốn sống sót ở trong đó, dù ả có thân nhân trong giáo, địa vị cũng còn có thể, nhưng cũng không thể thời khắc bảo hộ, cho nên đa số thời điểm, ả đều phải dựa vào chính mình.

Mà những năm nay ả đích xác cũng đều làm như vậy.

Dựa vào bản thân cố gắng và giết chóc, từng bước lấy được địa vị cùng tôn trọng tương ứng ở trong giáo, cũng dần có được tự do tương đối và có thể ra ngoài.

Mặc dù vẫn còn cách mơ ước của mình có chút xa xôi, nhưng bất kể như thế nào mà nói, cây liêm đao này cũng đã trợ giúp ả cực lớn.

Mà càng như vậy thì trái tim của ả lại càng chấn động, cũng càng không thể buông tay.

Cho đến trong nháy mắt tiếp theo, dưới sự xâm nhập của tiểu hắc trùng, trong đợt sóng oanh kích thứ chín thì lớp phòng hộ ngoài thân thể của ả bỗng nhiên tan vỡ, nháy mắt chia năm xẻ bảy, trong mắt Hứa Thanh lập tức lóe lên sát cơ, chợt duỗi tay phải ra, hồn hỏa trong tay biến ảo thành một con dao găm màu đen, hung hăng cắt một cái về cái cổ trắng như tuyết của nữ tử mặc hồng y.

Máu tươi phun ra, nhưng không có đầu người bay lên.

Chớp mắt khi con dao găm của Hứa Thanh tới gần định cắt qua, trong lòng hắn lập tức ầm ầm bộc phát một cỗ cảm giác nguy cơ sinh tử vô cùng kinh khủng, thậm chí mỗi một tấc máu thịt trên thân thể của hắn cũng đều rung động lắc lư.

Ngay cả đội trưởng xem trận chiến ở xa xa cũng đều trợn mắt thật to, hít vào một hơi thật sâu, la thất thanh.

"Trời ạ!!"

"Lão đệ chạy mau, ả này có vấn đề, đó chính là ý cảnh khó có thể cảm ngộ nhất của Thái Ti Tiên Môn, Thái Ti Huyết Ý Cảnh! Dù là tiểu thành cũng đều vô cùng khó khăn, nghe nói người cảm ngộ ra Huyết Ý Cảnh đều có hai nhân cách trở lên!"

"Mà mỗi lần nhiều thêm một loại nhân cách, thế giới trong mắt sẽ thiếu khuyết một loại sắc thái, cho đến khi có mười một loại nhân cách, trong mắt sẽ chỉ còn lại huyết sắc, cũng là đại thành!"

"Rốt cuộc người này là người của Ly Đồ Giáo hay là Thái Ti Tiên Môn đây hả, quá tà môn rồi!!"

Trong khi đội trưởng truyền ra tiếng kinh hô, Hứa Thanh cũng không chần chờ chút nào, chợt buông liêm đao trong tay ra, càng không chút do dự mà nháy mắt rút lui.

Hầu như chớp mắt ngay khi hắn thối lui, trên người nữ tử mặc hồng y bỗng nhiên bộc phát huyết quang ngập trời.

Huyết quang kích xạ ra khắp bốn phía, tựa như trở thành huyết ngục.

Một tiếng cười quỷ dị từ trong miệng nữ tử mặc hồng y đứng đó truyền ra.

"Ha ha ha."

Trong tiếng cười mang theo một loại cảm giác vô cùng dọa người, khi tiếng cười truyền ra thì nữ tử cũng ngẩng đầu.

Cổ của ả vẫn còn máu tươi chảy xuống, nhưng miệng vết thương không hề nguy hiểm đến tánh mạng, ả giơ tay sờ lên, nhìn qua máu tươi đầy tay, trong mắt lộ ra một tia mờ mịt, nhìn về phía Hứa Thanh.

"Là ngươi, làm ta bị thương?"

Chương 745: U Tinh phát cuồng (1)

Hứa Thanh bộc phát toàn bộ tốc độ của mình, mượn nhờ lực lượng bài xích của nơi này để bản thân như được gia trì, một khắc khi giọng nói của nữ tử mặc hồng y truyền ra, hắn đã lui ra hơn năm mươi trượng, đến bên người đội trưởng.

Giờ khắc này hắn nhìn qua vẻ mờ mịt trong mắt của nữ tử mặc hồng y, nội tâm mơ hồ dâng lên một cỗ cảm giác bất an, cùng lúc đó đội trưởng liền nhanh chóng ra tay, một phát bắt được cánh tay của Hứa Thanh.

"Trước đừng nhúc nhích!"

Hứa Thanh dừng chân lại, lời nói của đội trưởng khiến cho hắn như có điều suy nghĩ, vì vậy lần nữa ngẩng đầu nhìn về phía nữ tử mặc hồng y đứng đằng trước.

Nữ tử mặc hồng y đứng im tại chỗ và thần sắc mờ mịt, giờ phút này dòng máu nhiễm trong bàn tay ả đang nhanh chóng phát huy, hình thành từng đám sương mù màu máu mỏng manh, tràn ngập bốn phương.

Những đám sương mù này càng lúc càng đậm, không ngừng tản ra, đến cuối cùng lại hội tụ lại thành từng dòng máu chảy, chảy xuôi quanh bốn phía nữ tử mặc hồng y.

Mà số lượng những dòng máu chảy này càng lúc càng nhiều, trong chớp mắt liền hình thành mấy trăm luồng, từng dòng máu tươi tựa như tạo thành huyết xà, tràn ra chấn động kinh khủng, còn có hương vị ngọt ngào nồng đậm.

Rất là quái dị!

Vả lại còn đang gia tăng số lượng.

Theo vẻ mờ mịt trong mắt của nữ tử mặc hồng y càng sâu, từng dòng máu chảy bốn phía bắt đầu xuất hiện phân nhánh, hình thành càng nhiều thêm nữa, tốc độ lưu chuyển cũng càng lúc càng nhanh.

Trong khoảnh khắc, những dòng máu chảy liền từ mấy trăm lên đến hơn một ngàn, sau đó từ bát phương giao thoa lẫn nhau, hình thành từng vòng một.

Một màn này, khiến người ta không khỏi kinh hãi.

Còn có từng đợt gió âm lãnh từ phía nữ tử mặc hồng y thổi tới, thổi tới trên người Hứa Thanh khiến lỗ chân lông toàn thân hắn dựng đứng, đồng tử trong mắt hắn co rút lại và đứng im tại chỗ không nhúc nhích.

Giết chóc và chiến đấu nhiều năm đã giúp Hứa Thanh dưỡng thành một loại cảm giác bản năng đối với nguy hiểm, bây giờ bản năng này của hắn cũng giống như lời nhắc nhở của đội trưởng, rõ ràng đang báo cho hắn biết, mình không thể động.

Một khi động, sẽ gặp phải cửu tử nhất sinh.

Cảm giác này rất kỳ quái, lại càng không hề lý trí hay logic, bởi vì vô luận như thế nào, nhìn qua thì nữ tử mặc hồng y kia cũng chỉ là Kim Đan ba cung, nhưng hết lần này tới lần khác lại mang cho Hứa Thanh cảm giác nguy cơ mãnh liệt.

Mà đội trưởng cũng không hề động đậy, thần sắc càng rất ngưng trọng nhìn chằm chằm nữ tử mặc hồng y, bí mật truyền âm cho Hứa Thanh.

"Không nên cử động, ả đàn bà này quá tà môn, chẳng những có Thánh vật và công pháp truyền thừa Hoàng cấp của Ly Đồ Giáo, lại còn có Huyết Ý Cảnh khó tu luyện nhất của Thái Ti Tiên Môn."

"Từ xưa đến nay, trong Thái Ti Tiên Môn cũng chỉ có lác đác mấy người tu hành thành công được Huyết Ý Cảnh, nghe nói dưới Huyết Ý Cảnh, đối phương có được khả năng thuấn sát cùng cảnh, không biết thiệt giả, nhưng chúng ta vẫn không cần nếm thử thì tốt hơn."

"Mà Huyết Ý Cảnh, còn có một chỗ thiếu hụt, cũng không biết có phải thật hay không, đó chính là. . . . . Đối phương rất mẫn cảm đối với những động thái ở trong tầm mắt của mình!"

Đội trưởng truyền âm, Hứa Thanh cảm thụ rõ ràng sự ngưng trọng trong đó.

Ánh mắt của hắn nhìn chằm chằm nữ tử mặc hồng y kia, dần dần nheo lại.

Giờ phút này bốn phía không có bất cứ tiếng gì truyền ra, chỉ có tiếng nức nở nghẹn ngào cùng tiếng ồn vang vọng đến từ khí tức U Tinh Linh Tôn tạo thành âm thanh hư vô vỡ vụn.

Còn có những thanh âm ăn mòn truyền ra từ trên cỗ phân thân của U Tinh Linh Tôn kia, âm thanh này tựa như rất nhiều bong bóng khí đang bị phá vỡ, từ xa nhìn lại, sau khi giọt đạo huyết bị Hứa Thanh cầm đi, gương mặt của cỗ phân thân này đang cấp tốc hư thối.

Thứ tan rã đầu tiên là cái mũi, tiếp theo là mắt cùng miệng, hết thảy những chỗ này khiến cho phần mặt của phân thân U Tinh Linh Tôn biến thành vô cùng xấu xí và quái dị.

Đồng thời, toàn bộ màu da của gương mặt cũng từ màu xám trắng bắt đầu biến thành màu đen.

Hứa Thanh và đội trưởng không hề chú ý tới màn tan rã đang xảy ra này, ánh mắt của bọn họ đều đặt ở trên người nữ tử mặc hồng y kia.

Giờ phút này trong mắt của nữ tử này vẫn mờ mịt như trước, tựa như không hề tập trung, nhìn như là trông qua phía Hứa Thanh và đội trưởng, nhưng lại làm cho người ta cảm giác trong mắt giống như không hề tồn tại thân ảnh Hứa Thanh và đội trưởng.

"Là đám các ngươi sao?" Nử tử mặc hồng y nhẹ giọng mở miệng.

Ánh mắt như vậy, lời nói cũng lặp lại tương tự như cũ, khiến cho trong lòng Hứa Thanh lại càng cảnh giác mãnh liệt hơn nữa, đồ đằng Kim Ô trên người cũng bắt đầu thiêu đốt, Tử Kim Vô Cực Quan trên đỉnh đầu càng tràn ra ánh sáng.

Thiên Cung trong cơ thể cũng đồng thời chấn động, tiểu hắc trùng tràn ngập bốn phía, đã làm xong chuẩn bị giao chiến.

Đội trưởng cũng là như vậy, trên người tràn ra khí lạnh kinh người, gương mặt trong con mắt cũng đã mở mắt ra, nếu như cẩn thận nhìn tới bên trong con mắt của gương mặt kia, thì có thể thấy bên trong rõ ràng cũng có gương mặt đang chớp động, chỉ là phảng phất có chút không ổn định.

Mà trong khi song phương đang giằng co, trong nháy mắt nữ tử mặc hồng y chợt giơ chân phải lên.

Tốc độ chảy của những dòng huyết sắc ở bốn phía bỗng nhiên trở nên nhanh hơn, hình thành âm thanh gào thét bén nhọn, dường như có thể phá vỡ hết thảy, mắt thấy sẽ lao tới phía Hứa Thanh và đội trưởng.

Nhưng vào lúc này, trên bầu trời đột nhiên truyền đến một âm thanh cực kỳ thê lương.

“Các ngươi đã làm cái gì!!"

Giọng nói này cực lớn, siêu việt cả thiên lôi, dường như giữa thiên địa bỗng có vô số sấm sét nổ tung, hình thành trùng kích khiến cho Hứa Thanh và đội trưởng chấn động toàn thân, mỗi người riêng mình phun máu tươi, thân thể cũng đều rút lui ra.

Những dòng máu chảy bốn phía nữ tử mặc hồng y cũng lập tức chấn động, nhanh chóng cuốn ngược lại sau đó lại trở về trên bàn tay của nữ tử mặc hồng y, lại hóa thành máu tươi. Sau đó thần sắc của nữ tử mặc hồng y trở nên vặn vẹo, vẻ mờ mịt trong mắt bỗng chốc tiêu tán, hóa thành vẻ lăng lệ ác liệt lúc trước, không chần chờ chút nào bỗng nhiên lui về phía sau, từ cùng một phương hướng nhanh chóng chạy đi xa.

Hứa Thanh và đội trưởng cũng không rảnh chú ý, cả hai dùng tốc độ cao nhất bỏ chạy.

Khi đám bọn hắn song song rời khỏi, trên bầu trời có một cỗ phân thân của U Tinh Linh Tôn với quần áo tàn phá cấp tốc bay đến, trong mắt mang theo phẫn nộ và khóe miệng chảy máu tươi.

Chương 749: Bắt đầu thuế biến (1)

Trên tấm thẻ trúc có rất nhiều cái tên đã bị xóa mất, nhưng trên cùng lại có một cái tên rất rõ ràng.

Trên dòng chữ còn lộ ra màu sắc đỏ tía, tựa hồ lúc khắc xuống đã dùng cả máu tươi, khiến bây giờ bên trên còn sót lại màu máu đã trở nên khô héo.

Ca ca.

Hứa Thanh nhìn qua cái tên này, thần sắc bình tĩnh, thoạt nhìn giống như không có bất kỳ gợn sóng nào, nhưng bàn tay cầm que sắt lại hơi cử động nhỏ tới mức không thể phát hiện.

Sau đó hắn thu hồi ánh mắt và cất thẻ tre, ngẩng đầu nhìn bầu trời hoàng hôn màu đỏ, sau một lúc lâu liền nhìn về phía đội trưởng và Ngôn Ngôn, nhẹ giọng mở miệng.

"Ta muốn đi bế quan một chút."

Ngôn Ngôn mơ hồ cảm nhận được cảm xúc của Hứa Thanh giống như có chút sa sút, nghe vậy liền vội vàng gật đầu.

"Đi đi tiểu Thanh, có sư huynh ở đây, cứ yên tâm mở ra ba cung."

Đội trưởng ngồi ở chỗ kia, cười ha ha.

"Đại sư huynh, lần này ta bế quan có thể sẽ có một chút khí độc bay ra, các ngươi không nên tới gần quá, nếu... xuất hiện biến cố, các ngươi trước tiên rời khỏi là được, không cần để ý tới ta, ta có thể tự lo liệu được.

Hứa Thanh nhắc nhở một câu.

Đội trưởng nghe vậy vừa muốn nói khoác vài câu, nhưng sau khi suy nghĩ một chút, vẫn nhanh chóng kéo dài khoảng cách ra thêm một chút.

Đội trưởng đã thấy qua độc của Hứa Thanh rất nhiều lần, cảm thấy độc của tiểu tử này càng ngày càng tà môn hơn.

Ngôn Ngôn cũng trợn mắt thật to, lập tức lui ra phía sau, nàng nhớ tới những thành viên Dạ Cưu trúng độc trong đại lao của Bộ Hung ti.

Mắt thấy hai người như vậy thì Hứa Thanh cũng yên tâm, tý nữa hắn muốn đặt khỏa độc đan của mình vào trong Thiên Cung, mặc dù hắn đã lên kế hoạch từ lâu, cũng phân tích qua mạo hiểm trong đó, nhưng dù sao vẫn có một chút không rõ ràng.

Mặt khác, hắn cũng không biết lần này mình phải bế quan bao lâu, vì vậy liền đưa quyền khống chế Pháp Hạm cho đội trưởng, quay người đi về phía khoang thuyền.

Khi sắp bước vào trong khoang thuyền, Hứa Thanh giống như chợt nhớ tới cái gì, quay lại nhìn về phía đội trưởng.

"Đại sư huynh, hình như ta chưa bao giờ nhìn thấy Pháp Chu của ngươi?"

Đội trưởng nghe vậy liền lộ ra thần sắc đắc ý, ngạo nghễ mở miệng.

"Nó được ta đặt ở một chỗ thần bí để uẩn dưỡng rồi, rất nhanh sẽ tốt thôi, đợi uẩn dưỡng xong ta liền đi lấy, cam đoan cả lão đầu tử nhìn thấy cũng phải chấn động."

Hứa Thanh đã quen với việc đội trưởng khoa trương, vì vậy nghe xong cũng chỉ nhẹ gật đầu rồi đi vào trong khoang thuyền.

Sau khi bước vào hắn đóng cửa khoang thuyền lại, khoanh chân ngồi xuống, hai tay bấm niệm pháp quyết mở ra trận pháp, hoàn toàn phong bế khoang thuyền, khiến cho khí tức bên trong không cách nào tản ra ngoài.

Sau đó lấy ra một chút pháp khí bố trí ở khắp bốn phía.

Làm xong những thứ này Hứa Thanh thở sâu một hơi, mở ra túi trữ vật sửa sang lại một phen, nhất là những cái bình bình lọ lọ thu được ở trong động phủ của U Tinh Linh Tôn, lấy ra phân biệt kiểm tra, tìm kiếm những vật có ẩn chứa sinh cơ.

Dù sao thì thứ hữu dụng duy nhất để đối kháng với khí tức độc cấm trong độc đan chính là sinh cơ.

Sau khi sàng lọc tuyển chọn xong rồi, Hứa Thanh cũng kiểm tra một lần như vậy đối với những vật phẩm khác, cho đến khi tất cả chuẩn bị sẵn sàng, hắn nhắm mắt trầm mặc một lát, sau đó mới lấy ra hộp nguyện vọng.

Nhìn hộp nguyện vọng trước mắt, Hứa Thanh cũng không lập tức mở ra, phất tay một cái, trong tay xuất hiện một khối ngọc giản cổ xưa.

Đây chính là khối ngọc giản nằm cùng với khỏa độc đan bên trong hộp nguyện vọng.

Giờ phút này được Hứa Thanh cầm ở trong tay, về phần độc còn sót lại phía trên, kháng tính trong cơ thể của Hứa Thanh đã có thể bỏ qua ở mức độ nhất định, còn có lực lượng khôi phục của thủy tinh màu tím, cho nên mặc dù tay phải của hắn có biến chút thành màu đen, nhưng không xuất hiện dấu hiệu hư thối.

Theo thần niệm tràn vào, giọng nói tang thương giống như thiên lôi lần nữa vang vọng trong đầu Hứa Thanh.

"Như thế nào đại đạo? 3000 đại đạo, đều có thể thành Thánh, trong đó có cả độc đạo?"

"Thế nhân khinh thường âm hiểm, khinh thường độc tà, cho rằng đó chỉ là tiểu đạo, khó có thể trở thành châu báu?"

"Ta cũng cho rằng như thế, phỉ nhổ phương pháp độc tà."

"Cho đến một ngày, ta chém giết một tên dị tộc đi ra từ Thần Vực, tên tu sĩ này có chiến lực động trời, đạo mà gã sở tu cũng vô cùng âm tà, trước khi chết đã hạ độc ta, khiến tu vi của ta mỗi ngày giảm một đại cảnh."

"Sau 10 ngày ta liền hóa thành một phàm nhân, sau khi trải qua 60 năm phàm trần, nhận hết đau khổ hành hạ, hao phí vô số thiên tài địa bảo, cuối cùng mới có thể sống tạm, lại luyện hóa chất độc kia từ trong thể nội ra ngoài, hóa thành một khỏa đan."

"Từ đó ta bắt đầu nghiên cứu khỏa đan này, cho đến khi hạo kiếp phủ xuống, thủy chung không có kết quả, lưu lại cho hậu nhân nửa thành đan."

"Đan này là độc, cũng là cấm! Nếu như tu sĩ đẳng cấp cao thu được, không thể sử dụng cho bản thân, nếu không vạn kiếp bất phục, hẳn phải chết không thể nghi ngờ, cần tìm một tu sĩ Kim Đan mở Thiên Cung, khiến cho khỏa độc đan này thay thế Kim Đan bên trong Thiên Cung, trở thành một tu sĩ có độc đan không giống bình thường."

Duy chỉ như thế mới có thể cải biến thần hồn, khiến bản thân có thể đi theo con đường của khỏa cấm đan này!"

"Lấy sự thôi diễn của ta, con đường cấm đan này có thể lấy độc lay động chúng sinh, lấy cấm diệt muôn đời, kinh khủng đáng sợ, là phương pháp khó lường của Thần Vực, mà cuối cùng Thần Vực nhất định là đại địch của vạn tộc!"

Trong mắt Hứa Thanh lộ ra quyết đoán.

"Để khỏa độc đan bên trong hộp nguyện vọng vào bên trong Thiên Cung...Nghe qua ngữ khí của vị tiền bối này, giống như đã thôi diễn qua, nhưng ta không tin y chưa từng thử nghiệm qua."

"Nhưng hiển nhiên, cũng đã thất bại."

"Cho nên bất kể như thế nào, việc này sẽ vẫn tồn tại mạo hiểm rất lớn, cũng không biết được cụ thể sẽ xuất hiện biến hóa gì."

Hứa Thanh thì thào trong lòng, nhưng vẻ quyết đoán trong mắt không giảm bớt chút nào.

"Nhưng mà ta đã không ngừng thích ứng với loại độc này, bản thân đã có kháng tính nhất định, đồng thời cũng đã dung nhập tiểu hắc trùng vào trong đó, khiến chúng nó có thể tạm thời lưu lại."

"Mặc dù ta vẫn còn chưa hoàn toàn có kháng tính với loại độc này, nhưng cũng đã làm tới cực hạn rồi, khó có thể thu được nhiều kháng tính hơn nữa."

"Mà quan trọng nhất là khỏa độc đan này đã gần đến thời điểm hoàn toàn mất đi linh tính, sắp rơi vào trạng thái tử đan, nó còn chỉ là một khỏa độc đan nửa thành, là một vật chưa hoàn thiện."

"Nếu như cứ kéo dài, để trạng thái khô héo này tăng dần, cuối cùng nó sẽ thật sự hoàn toàn héo rũ trở thành tử đan, vậy giá trị của nó cũng sẽ giảm nhiều, chỉ có dung nhập rồi sau đó mới có thể khiến cho nó có khả năng khôi phục."

"Nếu không dung nhập, tiếp tục chờ đợi là không có ý nghĩa, tương lai như thế nào không ai biết được cả, nhưng nếu như cứ đi từng bước, vậy không thể thỏa mãn mục tiêu của ta được, muốn trở nên mạnh mẽ …chỉ có thể mạo hiểm."

Chương 750: Bắt đầu thuế biến (2)

Hứa Thanh hít sâu, cảm thụ tòa Thiên Cung thứ ba trong cơ thể, tòa Thiên Cung này đã thực hóa được 9 phần 10 rồi, chỉ thiếu hình thành Kim Đan liền có thể hoàn toàn hóa hư thành thật.

"Con đường tu hành nào có chuyện thuận buồm xuôi gió, trên đường tất nhiên sẽ phải chấp nhận đối mặt với những phong hiểm cực lớn!" Hứa Thanh giơ tay phải lên, trực tiếp mở ra hộp nguyện vọng.

Chớp mắt khi hộp sắt bị mở ra, bên trong lập tức lộ ra một khỏa độc đan màu đen.

Khỏa đan này đã khô quắt hơn lúc trước rất nhiều, bên trong đã không còn thừa nhiều hoạt tính lắm, hình như từ lần đầu tiên mở hộp nguyện vọng ra, sau khi tiếp xúc với bên ngoài thì trạng thái chết héo của nó càng ngày càng tăng lên.

Hứa Thanh đã phát hiện điểm này từ sớm rồi, cũng biết nếu cứ như vậy tiếp nữa, sợ là khỏa đan này cuối cùng sẽ trở thành một khỏa đan không nguồn, sau khi lần lượt phát huy sẽ hoàn toàn tiêu tán biến mất trên thế gian.

Mà giờ khắc này bởi hắn mở ra thì khí độc nồng đậm tản ra bốn phía, Hứa Thanh đứng mũi chịu sào, thân thể lập tức trở nên chấn động.

Dù bản thân hắn đã có được lượng kháng tính nhất định, dù có thủy tinh màu tím, nhưng khí độc của khỏa độc đan vẫn khiến cho toàn thân Hứa Thanh nhanh chóng biến thành màu đen, nhưng lúc này Hứa Thanh đã không thèm để ý tới những chuyện đó nữa rồi, trong mắt của hắn hiện lên sự kiên quyết, tay phải giơ lên, một hơi cầm lấy khỏa độc đan trong hộp.

Trong nháy mắt tiếp theo, cánh tay phải của hắn trực tiếp hóa thành trạng thái Quỷ U, trở thành trong suốt rồi bao phủ bên trên độc đan.

Mà độc của khỏa đan này cực kỳ kinh người, dù tay phải Hứa Thanh đã hóa thành trạng thái Quỷ U, vẫn có thể nhìn thấy từng đạo chỉ đen hình thành ở bên trong như cũ, hình như cái trạng thái này cũng khó có thể trốn tránh được lực lượng của loại độc.

Hứa Thanh bỏ qua những thứ đó, dùng Quỷ U Thủ cầm chặt độc đan, sau đó hướng về phía đan điền của mình, nhanh chóng đưa vào bên trong.

Đưa Quỷ U Thủ vào trong thức hải, chạm vào Thiên Cung, đây là việc mà Hứa Thanh đã làm rất nhiều lần, chẳng qua đây là lần đầu tiên hắn dùng ở trên người mình.

Đây cũng là phương pháp xử lý mà hắn nghĩ đến.

Nếu như nuốt khỏa độc đan này vào, Hứa Thanh sợ là thân thể của mình sẽ không chịu nổi, nhưng nếu dùng Quỷ U Thủ trực tiếp đưa nó vào trong Thiên Cung, theo phân tích của hắn thì xác xuất thành công của việc này càng lớn hơn.

Thế là hắn không hề chần chờ, Quỷ U Thủ xuyên thấu máu thịt bản thân, sau đó Hứa Thanh dùng sức, chợt vươn vào trong thức hải của bản thân, nháy mắt liền tới gần đụng chạm tới tòa Thiên Cung thứ ba.

Quá trình này vô cùng đau đớn, còn có lực lượng độc đan không ngừng xâm nhập, toàn bộ thân thể Hứa Thanh đều đang run rẩy.

Nhưng hắn cố gắng nghiến chặt răng, không dừng lại chút nào, hắn biết rõ mình càng hoàn thành việc này nhanh sẽ càng tốt.

Cho nên hắn dựa vào nghị lực cực lớn của mình, chớp mắt khi tay phải đụng chạm vào tòa Thiên Cung thứ ba của mình, lập tức chợt xuyên thấu tiến vào, khi vào bên trong tòa Thiên Cung thứ ba liền buông lỏng bàn tay ra, thả khỏa độc đan xuống.

Sau đó nhanh chóng rút tay phải về.

Mặc dù động tác của hắn rất nhanh, nhưng trong cơ thể vẫn không ngừng dâng lên cảm giác đau nhức kịch liệt, thân thể Hứa Thanh chấn động và trong miệng phun ra máu tươi.

Vào thời khắc này toàn bộ lục phủ ngũ tạng của hắn đều bị ảnh hưởng, truyền ra từng trận quặn đau, đồng thời không đợi Hứa Thanh hòa hoãn lại, tòa Thiên Cung thứ ba của hắn cũng lập tức ầm ầm bộc phát ra chấn động mãnh liệt.

Bên trong, lực lượng chất độc của khỏa độc đan bỗng nhiên bộc phát, như bài sơn đào hải từ trong tòa Thiên Cung thứ ba khuếch tán về bốn phía, quét sạch thức hải Hứa Thanh, tràn ngập toàn thân và còn ảnh hướng đến cả linh hồn của hắn.

Thân thể Hứa Thanh run rẩy, toàn bộ thân hình bắt đầu hư thối, thức hải bắt đầu héo rũ và linh hồn bắt đầu ảm đạm.

Thật sự là lực lượng độc ẩn chứa trong nội đan khỏa độc cấm quá mức kinh khủng, cấp độ lại càng là cực cao.

Cùng lúc đó, trong từng viên gạch hay từng tấm ngói của tòa Thiên Cung thứ ba thình lình tràn ra từng sợi tơ, nhanh chóng tràn về phía khỏa độc đan đang bộc phát khí độc.

Đây là một loại dung hợp, cũng là chuyển hóa.

Bất luận một ngoại vật nào ngoài Kim Đan xuất hiện ở trong Thiên Cung của tu sĩ, sẽ lập tức bị Thiên Cung hòa hợp làm một thể với mình, mà nháy mắt khi thứ đó hoàn thành dung hợp, cũng có nghĩa là đã hoàn thành chuyển hóa, đã biến thành bảo vật bổn mạng của bản thân.

Nguyên bản tòa Thiên Cung thứ ba có màu vàng, nhưng giờ phút này theo những sợi tơ kia dung nhập tới khỏa độc đan, toàn bộ tòa Thiên Cung thứ ba chậm rãi biến thành màu đen.

Quá trình này, rất chậm.

Hứa Thanh cũng có thể cảm nhận được, lúc tòa Thiên Cung thứ ba của hắn hoàn toàn biến thành đen nhánh, chính là lúc khỏa độc đan hoàn toàn dung hợp cùng một chỗ.

Cũng chỉ có lúc này, hắn mới có thể dựa vào liên hệ của mình đối với tòa Thiên Cung thứ ba, sau đó gián tiếp nắm quyền điều khiển khỏa độc đan này, khiến nó trở thành bảo vật bản mạng của mình.

Đến lúc đó là hắn có thể điều khiển tòa Thiên Cung thứ ba, khiến nó hấp thu khí độc đã tản ra khắp toàn thân trở về.

Đối với Hứa Thanh mà nói, khoảng thời gian dài dòng buồn chán chờ đợi dung hợp, chính là một lần khảo nghiệm chí mạng.

Nếu như hắn chưa đợi được đến lúc dung hợp hoàn thành đã không chịu nổi, vậy thì toàn bộ sẽ thất bại, mà đại giới của thất bại chính là hình thần câu diệt.

Toàn thân Hứa Thanh run rẩy, khí độc đến từ bên trong khỏa độc đan vô cùng nồng đậm, tràn ngập hết thảy khu vực trong toàn thân hắn.

Cơn đau không cách nào hình dung khiến cho hắn nhịn không được, phải truyền ra một âm thanh thê lương.

Loại đau đớn này đã vượt qua những cơn đau mà hắn đã liều mạng trải qua, vô luận là thần miếu bên trong hòn đảo của nhân ngư tộc, hay là long liễn của người khổng lồ, tất cả hoàn toàn khác biệt, bởi vì đau đớn những lần đó là từ bên ngoài tiến vào bên trong.

Cho nên có thể chống cự trên cảm giác.

Nhưng trận đau nhức hôm nay là từ ngay trong ra tràn ra ngoài.

Mà Hứa Thanh cũng không phải là chưa từng cảm thụ qua cái loại cảm giác này, vào cái đêm mưa kia, nội tâm của hắn giống như đã bị xé rách, bức tường cao che chắn nội tâm sụp xuống, đó mới là cơn đau nhức sâu nhất trong trí nhớ của hắn.

So sánh với những đau đớn này thì vẫn không coi vào đâu.

Cho nên Hứa Thanh không thích tiếng kêu thảm thiết của mình lúc này.

Vì vậy mắt của hắn đỏ lên, nghiến răng thật chặt, cứng rắn khiến tiếng kêu thảm thiết của mình biến thành âm thanh ô..ô...chui ra từ trong kẽ răng.

Cùng lúc đó khối thủy tinh màu tím trong ngực của hắn cũng toàn lực vận hành, ánh sáng màu tím tràn ngập toàn thân, hiệp trợ hắn đối kháng với lực lượng chất độc của khỏa độc đan.

Còn có Kim Ô biến ảo phun ra hỏa diễm về phía Hứa Thanh để hỗ trợ, giúp hắn gia trì thân thể.

Còn có những tiên linh lực tích lũy trong thức hải, cũng chia sẻ đau đớn cho hắn.

Mặt khác, hai tòa Thiên Cung do mệnh đăng biến thành, ngọn mệnh đăng trong đó cũng hiển lộ ra hình cái ô gia trì cho thân thể của hắn, cuối cùng là Quỷ Đế Sơn tràn ra hắc quang, toàn diện trấn áp chất độc.

Thời gian, dần trôi qua…

Chương 752: Kim quang trên cổ tay! (2)

Tác dụng của giọt đạo huyết kia giống như bổ cho linh hồn, trợ cho linh căn!

Nếu như đổi thành thường ngày, Hứa Thanh nhất định sẽ muốn quan sát nhiều hơn, nhưng lúc này hắn không có lòng này, dựa vào sinh cơ bên trong của giọt đạo huyết, hắn lại cố gắng chịu đựng qua thêm một ngày.

Tòa Thiên Cung thứ ba trong cơ thể cũng đã đen tới tám phần.

Sau khi đen tới tám phần, thân hình Hứa Thanh lần nữa tăng nhanh tốc độ hư thối, vì vậy hắn lại run rẩy, lấy ra một mảnh gỗ màu đen đặt ở trước mặt.

Đây là đợt trợ lực thứ ba mà hắn chuẩn bị.

Trong nháy mắt tiếp theo, mảnh gỗ màu đen ở trước mặt hắn lập tức phát ra tia sáng lập lòe, một cánh cửa lớn màu đen huyễn hóa hiện ra, trong khi cánh cửa chậm rãi mở ra, bên trong liền tràn ra một đạo ánh sáng trắng có thể phong ấn cấp độ sinh mệnh.

Đạo ánh sáng này vừa xuất hiện, liền lập tức hóa thành lực lượng phong ấn, muốn ngưng kết trạng thái sinh mệnh của Hứa Thanh.

Khi hắn chuyển hóa ở trên Hải Thi tộc, đạo ánh sáng này đã có thể thành công phong ấn trạng thái sinh mệnh của hắn, nhưng thời khắc này. . . Nó lại rõ ràng không cách nào hoàn toàn phát huy hiệu quả, không thể hoàn toàn phong ấn trạng thái sinh mệnh của hắn, chỉ có thể trì hoãn.

Vị cách của độc đến từ độc đan rất cao, hình như chỉ có sinh cơ mới có thể đạt thành lực lượng đối kháng cân bằng với nó, trừ cái này ra, hết thảy trợ giúp ngoại lực đều khó có khả năng thể hiện hoàn mỹ.

Mặc dù như thế, nhưng đúng là vẫn còn có một chút hiệu dụng.

Dưới sự trì hoãn này, thủy tinh màu tím đang chống cự với sự tồn tại của độc trong cơ thể Hứa Thanh phảng phất như có được một chút trì hoãn, khiến cho thời gian kiên trì của hắn càng lâu thêm một chút.

Lại trôi qua một ngày.

Giờ phút này tòa Thiên Cung thứ ba trong cơ thể của hắn đã đen đến chín thành, tình trạng dung hợp và chuyển hóa cũng là như thế, chỉ là đến lúc này, luồng phong ấn của cánh cửa màu đen cũng đã mất đi tác dụng.

"Chín thành. . ." Hứa Thanh thì thào trong lòng, ánh sáng trong mắt trở nên ảm đạm, thế giới trước mắt biến thành mơ hồ, nhưng trong lòng của hắn không hề hoảng loạn.

Cứ như hết thảy vẫn còn nằm ở trong bàn tay của hắn vậy.

Chỉ là tiêu hao đích xác đã vượt quá dự liệu của hắn.

Giờ phút này Hứa Thanh vùng vẫy, đưa mắt nhìn bình bình lọ lọ được đặt ở trước mặt, những bình lọ này đều là hắn thu được từ trong động phủ của U Tinh Linh Tôn.

Bên trong có đan dược, mặc dù tác dụng hỗn tạp, nhưng trước đó Hứa Thanh đã kiểm tra phân biệt qua, bây giờ những lọ đặt ở trước mặt, đều là đan dược hoặc nhiều hoặc ít ẩn chứa sinh cơ.

Những thứ này, chính là đợt trợ lực thứ tư mà hắn chuẩn bị để dung hợp độc đan.

Giờ phút này hắn không hề chần chờ, bóp nát một lọ trước mặt, rất nhanh từng khỏa đan dược đủ mọi màu sắc bay vào trong cơ thể của hắn, nhanh chóng hòa tan tràn ra sinh cơ vào trong thân thể hắn, bồi dưỡng toàn thân của hắn.

Mặc dù loại hiệu quả bồi dưỡng này rất bình thường, nhưng được cái số lượng nhiều nên vẫn có được chút hiệu dụng, dựa theo kế hoạch của Hứa Thanh, như vậy hẳn là vẫn đầy đủ.

Nhưng vào lúc đó Hứa Thanh bỗng nhiên chú ý đến trên cổ tay phải, chỗ đó không còn máu thịt, chỉ có xương cốt màu đen.

Nhìn qua xương cốt trên cổ tay, trong đôi mắt ảm đạm của Hứa Thanh bỗng lộ ra một tia mê hoặc.

Chỗ đó, lại đang tràn ra một tia kim quang nhàn nhạt.

Tia kim quang này cực kỳ yếu ớt, nếu không cẩn thận nhìn, căn bản là không thể nhận ra.

Thậm chí nếu như có máu thịt che đậy, vậy sẽ không cách nào nhìn thấy.

Bởi vì ngay cả thần thức cũng khó có thể tìm kiếm, trên cảm giác càng là không thể nhận ra gì cả.

Nó xuất hiện cực kỳ đột nhiên, chỉ là thoáng qua một cái, sau đó bỗng nhiên tan biến.

Mà sau khi tan biến, Hứa Thanh cũng không cảm thụ thấy bất kỳ thứ gì nữa.

Cũng không phát hiện ra bản thân có bất kỳ biến hóa gì.

Trong khi hắn đang nghi ngờ, những đan dược mà hắn dung nhập vào trong cơ thể bỗng nhiên tăng nhanh tốc độ tràn ra sinh cơ một chút, nhưng tốc độ tăng lại nhỏ đến mức không thể cảm thụ.

Sinh cơ từ đan dược tràn ngập toàn thân Hứa Thanh, bồi dưỡng cho hắn, đồng thời lực lượng độc mà khỏa độc đan trong tòa Thiên Cung thứ ba tỏa ra cũng trở nên yếu ớt hơn một chút, nhưng cũng chỉ nhỏ đến mức không thể phát hiện.

Không chỉ như thế, sự dung hợp của tòa Thiên Cung thứ ba cũng tăng thêm một mức nhỏ khó có thể đánh giá.

Hết thảy, khiến cho quá trình dung hợp độc đan của Hứa Thanh trực tiếp từ chín thành tăng lên. . . Mười thành!

Tòa Thiên Cung thứ ba của hắn đã hoàn toàn trở nên đen nhánh, khỏa độc đan bên trong đã hoàn toàn bị dung hợp, ngay thời khắc này, một cỗ cảm giác liên hệ tối tăm lập tức hiện ra trong trái tim Hứa Thanh.

Thân thể Hứa Thanh chấn động.

Trong nháy mắt tiếp theo, toàn bộ độc trong cơ thể hắn đều nhanh chóng co rút lại, đồng loạt trở về trong nội cung của tòa Thiên Cung thứ ba, một khắc liền không còn tồn tại một chút nào, mà lực lượng khôi phục của thủy tinh màu tím tràn ra cũng tăng lên rất nhỏ khó phát hiện, giúp cho thân thể của Hứa Thanh khôi phục nhanh hơn một chút.

Loại khôi phục này rất mạnh mẽ, huyết nhục của hắn rất nhanh lại sinh trưởng trở lại, thức hải cũng khép lại từng mảng lớn, linh hồn của hắn cũng bốc lên ngọn lửa sinh mệnh sáng ngời.

Thân thể sau lớp áo của hắn chậm rãi có máu thịt, mặc dù vẫn khô gầy không bằng lúc trước, nhưng cũng đã trở nên khá hơn.

Cũng chính vào thời điểm này, hắn cảm nhận được lực lượng khôi phục của khối thủy tinh màu tím lại trở lại bình thường.

Chương 756: Chìa khóa thông tới Thần Linh! (1)

Kiếm Cấm, là cấm địa mà phạm vi chỉ vẹn vẹn có trong Nghênh Hoàng Châu.

Nơi đây nằm ở khu vực tới gần trung tâm Nghênh Hoàng Châu, hơi ngã về phía tây, đồng thời cũng bao trùm một đoạn khúc sông chính của Uẩn Tiên Vạn Cổ Hà.

Trước khi Uẩn Tiên Vạn Cổ Hà chảy vào Kiếm Cấm, nước sông tràn đầy tiên linh, mà sau khi chảy ra lại biến thành một mảnh đen nhánh.

Nơi đây quanh năm tràn ngập sương mù dày đặc, ánh mặt trời không cách nào chiếu vào, cho nên từ trên không thể nhìn thấy gì cả, chỉ có thể nhìn thấy nước sông chảy vào, sau đó chảy ra thì đã trở nên đen nhánh, nhưng lại không nhìn thấy được kỹ càng tình huống của nước sông và cấm địa.

Sương mù, bao phủ toàn bộ.

Chỉ có thể mơ hồ nhìn ra là Uẩn Tiên Vạn Cổ Hà chia Kiếm Cấm làm hai cái khu vực, nhưng do sương mù bên trong lượn lờ, tựa như lại nối chúng nó lại với nhau.

"Dựa theo ghi chép của liên minh, ba nghìn năm trước Kiếm Cấm từng bộc phát hạo kiếp, vị Kiếm Hoàng kia thức tỉnh đi ra, việc này chấn động toàn bộ Phong Hải Quận, cuối cùng bị thế lực vạn tộc trong Phong Hải Quận liên thủ, mới miễn cưỡng trấn áp Kiếm Hoàng lại."

"Viêm Hoàng, Thi Hoàng, Kiếm Hoàng, ba vị này là chủ nhân riêng của từng cấm địa, thực lực từng người đều sâu không lường được." Đội trưởng nhìn qua khu rừng rậm đen nhánh ở xa xa, trong khi giọng nói của y vẫn đang truyền ra, chớp mắt một cái, thân thể Hứa Thanh đã lao ra bên ngoài.

Tốc độ cực nhanh, cả người lập tức thành một đạo cầu vồng bay thẳng vào trong Kiếm Cấm.

Trên Pháp Hạm, Ngôn Ngôn lo lắng nhìn về phía đội trưởng.

"Đại sư huynh. . ."

Đội trưởng nhìn qua thân ảnh Hứa Thanh, cười nhạt một tiếng.

"Không sao, có ta ở đây, cam đoan Hứa Thanh hết thảy bình an, nhưng mà Ngôn Ngôn, dạo gần đây đầu của ta có chút căng thẳng, ngươi có. . ."

Ngôn Ngôn lập tức ném ra một túi trữ vật.

Ánh mắt đội trưởng sáng lên, ngay khi nhận lấy liền nhìn qua, sau đó lập tức vui mừng vỗ ngực lớn tiếng mở miệng.

"Đệ muội yên tâm, cho dù vi huynh xông pha khói lửa cũng sẽ để cho phu quân của ngươi an toàn!" Nói xong, đội trưởng trông mong nhìn Ngôn Ngôn.

Một câu đệ muội lập tức khiến cho Ngôn Ngôn đỏ mặt lên, tâm trạng vui vẻ lại ném tới một túi trữ vật.

"Trời ạ, Ngôn Ngôn, từ nay về sau ngươi chính là đệ muội duy nhất mà ta nhận thức!" Toàn thân đội trưởng chấn động, cầm lấy túi trữ vật, thân thể nhoáng một cái đuổi thẳng theo phía sau Hứa Thanh.

Nghe lời nói của đội trưởng, đáy lòng của Ngôn Ngôn vô cùng vui vẻ, khuôn mặt nhỏ nhắn ửng đỏ.

Nhưng nàng không biết, trong khi đội trưởng đang đuổi theo Hứa Thanh, y vừa bay nhanh vừa vui sướng như mở cờ trong bụng, ánh mắt lại càng lúc càng trở nên sáng hơn, bộ dạng giống như đã tìm được một con đường phát tài mới.

"Ta thật ngốc, ta cần gì phải hâm mộ tiểu Thanh, mỗi lần ra ngoài cùng hắn ta sẽ gọi theo một nữ tu, tiếp đó cứ làm một lần như vừa nãy là được, vậy thì ta nhất định sẽ không thiếu tiền rồi!"

"Còn có tiểu phú bà Đinh Tuyết kia nữa, trong túi của nàng nhất định có rất nhiều tiền!"

Đội trưởng vô cùng phấn khởi, nhất là nghĩ đến nếu như có một ngày người xuất hiện bên cạnh Hứa Thanh là Tử Huyền Thượng Tiên, nếu đối phương có thể ngoan ngoãn gọi mình một tiếng sư huynh, vậy thật sự quá đã, quá kích thích.

"Như vậy xem ra, khi trở về ta phải lấy danh nghĩa của tiểu Thanh để gửi tặng cho những người kia mỗi người một phần lễ vật nhỏ, bảo vệ quan hệ của các nàng cùng tiểu Thanh, tiểu Thanh à tiểu Thanh, ngươi có một người sư huynh như ta, nhất định là do phúc khí tu luyện từ kiếp trước của ngươi đó nha!"

Đội trưởng tự cảm động vì chính mình, tâm tình vô cùng sung sướng.

Trên thực tế, đây cũng không phải là lần đầu tiên y làm như vậy.

Năm đó khi y và Hứa Thanh gây chuyện trong Hải Thi tộc rồi trốn về Thất Huyết Đồng, khi cả hai được an bài thành đệ tử hình tượng để nghênh đón các vị khách ngoại tộc, sở dĩ Đinh Tuyết và Cố Mộc Thanh đồng thời xuất hiện ở bên cạnh Hứa Thanh, chính là do y bí mật sắp xếp.

Trên thực tế lúc ấy tông môn đã chỉ định Cố Mộc Thanh, nhưng đội trưởng lại bí mật thông tri cho Đinh Tuyết biết, bán cho Đinh Tuyết một cái danh ngạch. . .

Lúc này trong lòng đội trưởng vô cùng đắc ý, khiến tốc độ cũng trở nên nhanh hơn, đuổi theo Hứa Thanh đã trực tiếp lao đến bên trong Kiếm Cấm.

Trong rừng, Hứa Thanh bay với tốc độ rất nhanh, nháy mắt sau khi nhảy vào thì dị chất từ bốn phía lập tức vọt tới, nhanh chóng tràn ngập khắp thân thể Hứa Thanh, bị hắn hấp thu tràn vào bên trong tòa Thiên Cung thứ ba.

Chân hắn bước liên tục sau đó bỗng nhảy lên một cái, tay phải vung một trảo tới bên cạnh, một con đại xà tràn ra chấn động không tầm thường đang treo ở trên đại thụ lập tức bị Hứa Thanh một phát bắt được.

Hầu như ngay khi tay của hắn đụng vào con đại xà đó, nó với kích thước chiều ngang của thân thể bằng một người liền phát ra tiếng kêu gào thê lương, dùng mắt thường cũng có thể nhìn thấy thân thể của nó héo rũ nhanh chóng, trong nháy mắt liền trở thành một bộ hài cốt, toàn bộ sinh cơ trong cơ thể đã tan biến.

Trong mắt Hứa Thanh lộ ra một tia thần thái, không nói một lời tiếp tục đi về phía trước, rất nhanh, một con hung thú màu đỏ như Kỳ Lân liền xuất hiện ở trong mắt Hứa Thanh.

Khí tức của con hung thú này rất không tầm thường, toàn thân tràn ra sát khí, trên người mọc đầy gương mặt, có cả người cả thú vật.

Phía trước còn có một bầy sói tám chân hung hăng, những con sói rất là quái dị, tựu như hai con nhập lại với nhau vậy, bọn chúng có hai cái thân hình nhưng lại chỉ có một cái đầu.

Mà cái đầu lại cực lớn, có thể so với toàn bộ thân hình, bộ dạng rất là cổ quái, nhưng vẻ hung hăng trên người nó lại rất mãnh liệt, chỉ là trong khi bọn chúng đang truy đuổi con hung thú giống như Kỳ Lân, bỗng nhiên lại thu liễm hung ý, hốt hoảng bỏ chạy khắp nơi.

Hứa Thanh đến, trực tiếp liền xuất hiện ở giữa cuộc truy đuổi của song phương, con hung thú giống như Kỳ Lân bỗng nhiên dừng bước chân lại, nó vừa mới bộc phát sát khí thì Hứa Thanh đã đến phụ cận, tay phải giơ lên chợt nhấn một cái.

Toàn thân con hung thú này chấn động, căn bản không có cách nào né tránh và ngăn cản, trong chốc lát bàn tay Hứa Thanh liền đập vào trên đầu của nó, phịch một tiếng thân thể con hung thú này trực tiếp héo rũ, sau mấy hơi thở liền biến thành hài cốt.

Một màn này khiến cho đàn sói tám chân nhao nhao run rẩy, bỏ chạy nhanh hơn, nhưng Hứa Thanh lại liếm liếm bờ môi, khom người nhảy lên, hóa thành tàn ảnh trực tiếp đuổi theo, bắt đầu hấp thu.

Rất nhanh, một đường phía sau Hứa Thanh là từng bộ thi hài, còn thân ảnh của hắn thì đã đi xa, biến mất ở bên trong khu rừng.

Hơn mười hơi thở sau, thân ảnh của đội trưởng liền xuất hiện ở nơi đây.

Đội trưởng nhìn qua thi hài đầy trên mặt đất, yên lòng.

"Như vậy nhìn ra, vấn đề không lớn."

Đội trưởng thì thào, đang muốn tiếp tục đi theo.

Nhưng vào lúc này thần sắc của đội trưởng bỗng nhiên khẽ động, cái mũi hơi hít hít, hồ nghi quay đầu nhìn chỗ sâu trong cấm địa.

Chỗ đó và vị trí Hứa Thanh rời đi là hai phương hướng khác biệt.

Sau khi cẩn thận quan sát, ánh mắt của y lập tức sáng lên.

"Nơi đây thế mà còn có bảo vậy như vậy?" Đội trưởng liếm liếm bờ môi, hai mắt sáng lên.

"Tiểu sư đệ đã không có gì đáng ngại, vậy ta liền đi xem món bảo bối này trước."

Nghĩ tới đây đội trưởng lập tức cải biến phương, phóng đi về phía ngược lại với phía của Hứa Thanh, tan biến ở trong rừng.

Chương 759: Lão tổ lo lắng (2)

Hứa Thanh liếc mắt nhìn lão tổ Kim Cương Tông thật sâu, nhàn nhạt mở miệng.

"Phong ấn thì không cần, ta tin tưởng ngươi, cùng lắm thì lúc ngươi bị bắt giữ, ta trước tiễn ngươi một đoạn đường để thành toàn lòng trung thành của ngươi là được. Mặt khác, với chiến lực bây giờ của ngươi, chỉ có thể so với Trúc Cơ ba đoàn mệnh hỏa, tốc độ hơi chậm."

Toàn thân lão tổ Kim Cương Tông run lên, lập tức hoảng sợ.

Trong hoảng sợ, ý nghĩ nguy hiểm vừa mới hiện lên vừa rồi lập tức tan thành mây khói, ánh mắt của Hứa Thanh khiến cho lão cảm thấy tựa như đối phương nhìn thấu suy nghĩ của mình, đáy lòng căng thẳng muôn phần, càng thêm hối hận.

Lão cảm thấy mình vẫn còn chưa cân nhắc chu toàn, không nên kêu Hứa ma đầu này phong ấn.

Thân là khí linh, sao có thể chỉ nêu tình huống xảy ra vấn đề, mà lại không đưa ra biện pháp giải quyết chân chính có thể thực hiện được chứ.

Khí linh như vậy, không phải khí linh tốt.

Đáng lẽ chính mình phải chủ động phong ấn bản thân, dùng cái này để biểu lộ lòng trung thành, mới là đúng đắn.

"Đã chủ quan, đúng là đã chủ quan rồi, bây giờ Hứa ma đầu này đã cơ trí hơn nhiều so với trước kia, về sau ta phải cân nhắc vô cùng chu toàn hơn nữa mới được."

Nghĩ tới đây, lão tổ Kim Cương Tông vội vàng bổ cứu.

"Chủ tử, ta... Ta nghĩ rằng ta có thể đột phá!"

Hứa Thanh nhướn lông mi lên, hắn không nhìn ra lão tổ Kim Cương Tông có dấu hiệu muốn đột phá, cùng lúc đó Ảnh Tử cũng nhanh chóng truyền ra cảm xúc chấn động.

"Ta. . . . . Cùng sinh. . . . . Cộng tử. . . . . Cũng đột phá!"

Hứa Thanh lại nhìn Ảnh Tử, nhẹ gật đầu rồi thân thể nhoáng một cái, cải biến phương hướng không còn bay nhanh ra phía ngoài nữa, mà tìm kiếm địa phương thích hợp để cho bọn họ đột phá.

Thời gian không lâu, Hứa Thanh đã tìm được một chỗ hạp cốc.

Trong ngoài hạp cốc đều là cây cối kỳ dị với hình dáng răng cưa, lá cây cực lớn, có rủ xuống có uốn lượn, còn có chiếc lá đang ngọ nguậy, có thể nhìn thấy bên trong có thi hài thú vật đang bị hòa tan.

Nhưng theo Hứa Thanh đi đến, trong thời gian ngắn toàn bộ cây cối trong ngoài hạp cốc đều theo bản năng co rút cành lá lại, không dám tản ra chút nào.

Hứa Thanh nhăn mày lại, hắn không thích loại cảm giác này, quá mức phô trương.

Vì vậy hắn hơi trầm ngâm một chút, gia tăng nội liễm đối với độc trong tòa Thiên Cung thứ ba, cho đến khi nội liễm đến cực hạn, mới miễn cưỡng khiến cho cây cối ngoài mười trượng thả lỏng xuống, nhưng bên trong mười trượng thì vẫn còn như trước.

Đây là vị cách do độc đan dẫn đến, cũng bởi vì Hứa Thanh vừa mới dung nhập, còn cần một ít thời gian thích ứng mới có thể điều khiển tốt hơn.

Thân thể Hứa Thanh nhoáng một cái bay thẳng đến hạp cốc, sau khi kiểm tra một phen liền vung tay phải lên, que sắt màu đen lập tức bay thẳng đến vách đá, không ngừng đào móc ở đó, rất nhanh liền tạo thành một cái hang động.

Cái động này vô cùng sâu, lan tràn đến sâu trong lòng đất.

Hứa Thanh dò xét một phen, sau khi xác định không có gì đáng ngại liền đi vào trong động đá này.

Sau khi đi vào liền phất tay một cái, vô số đá vụn bay tới che lấp cửa động, sau đó liền tiếp tục đi thẳng đến chỗ sâu nhất của hang động.

Sau khi đi đến Hứa Thanh lại bố trí một phen ở bốn phía, sau đó mới ngồi xuống lấy ra một chiếc đèn dầu đốt lên.

Theo ánh lửa ẩn chứa linh khí chiếu vào trên mặt Hứa Thanh, hắn bình tĩnh mở miệng.

"Các ngươi ai trước?"

"Ta... Trước..." Ảnh Tử không thể chờ đợi được truyền ra chấn động, sau đó liền lan tràn ra từ bên cạnh Hứa Thanh, đến trên vách tường cách đó không xa

Hứa Thanh ngẩng đầu nhìn lên.

Ảnh tử trên vách tường đã hóa thành bộ dạng một cây đại thụ, phía trên rập rạp vô số con mắt, giờ phút này trên 100 con mắt đồng loạt mở ra, vẻ rất là bí hiểm nhìn về phía Hứa Thanh.

"Chủ... Đan... Ăn..."

Hứa Thanh vung tay lên, những cái bình bình lọ lọ lấy được từ trong động phủ của U Tinh Linh Tôn lập tức bị hắn cầm ra.

Sau khi Hứa Thanh kiểm tra sàng lọc, hắn đã tuyển chọn ra những đan dược không ẩn chứa sinh cơ, nhưng bộ phận dược hiệu trong đó giống như có trọng dụng đối với Ảnh Tử.

Chính là những lọ mà sau khi hắn tiến vào trong động phủ U Tinh Linh Tôn, Ảnh Tử đã truyền ra chấn động khát vọng rất rõ ràng.

Lúc này ngay khi đống bình lọ vừa bay ra, ánh mắt Ảnh Tử lập tức trở nên gấp gáp không thể chờ, tất cả con mắt đồng loạt nháy mắt, tất cả những cái bình lọ lập tức nổ tung, đan dược bên trong cũng là như thế, tạo thành một mảnh sương mù hỗn hợp nồng đậm, bay thẳng đến Ảnh Tử trên vách tường.

Trong nháy mắt tiếp theo, theo những sương mù này bị Ảnh Tử hút vào, thân hình Ảnh Tử cũng run rẩy dữ dội, đồng thời còn có rất nhiều dị chất từ bốn phía thẩm thấu đến, dung nhập vào bên trong Ảnh Tử.

Dưới sự hấp thu của Ảnh Tử, dị chất cũng đến càng lúc càng nhiều.

Một điểm tốt là vì nơi này là cấm địa, dị chất vô cùng nồng đậm, cho nên bốn phía Ảnh Tử rất nhanh liền tạo thành một cái vòng xoáy.

Vòng xoáy không ngừng chuyển động, thân hình Ảnh Tử cũng càng dần càng mơ hồ, cho đến cuối cùng thân ảnh của nó hoàn toàn tan biến, dung nhập vào bên trong vòng xoáy.

Mặc dù nó tan biến, nhưng lại có một cỗ chấn động kinh khủng từ bên trong vòng xoáy này tràn ra.

Luồng chấn động này rất mạnh, nhanh chónh vượt qua cảnh giới Trúc Cơ, đang tăng lên tới cấp độ Kim Đan.

Bên trong còn có tiếng tim đập thình thịch, thình thịch vang vọng, khiến người ta theo bản năng sinh ra cảm giác bất an, đồng thời cũng có thể cảm nhận ở bên trong vòng xoáy rõ ràng hình như có một loại hình thái sinh mệnh mới đang chuẩn bị chuyển hóa.

Hứa Thanh ngóng nhìn, hắn nghĩ đến biểu hiện của Ảnh Tử sau khi tấn chức lần đầu tiên, không biết lần này nó còn phản lại giống như lần trước không, vì vậy hắn đã làm xong chuẩn bị, một khi tình huống như vậy xảy ra, sẽ hoàn toàn trấn áp nó.

Về phần lão tổ Kim Cương Tông, giờ phút này tim của lão đập vô cùng nhanh, nhìn qua hết thảy và đáy lòng vô cùng lo lắng, cũng dâng lên một cỗ cảm giác nguy cơ mãnh liệt.

"Loại khí tức này. . . . . Tiểu Ảnh ơi Tiểu Ảnh, ngươi có nhất định phải làm như vậy hay không, ngươi làm như thế thì ta phải làm sao bây giờ?!"

Chương 763: Thiên kiếp dẫn ngưu (2)

Những người này chính là tộc quần đặc thù được sinh ra trong cấm địa.

Giờ phút này trong mắt từng tên đều mang theo vẻ điên cuồng và sát khí, không ngừng truy kích đội trưởng, trong này có tới mười tên có tu vi Kim Đan cảnh.

Càng kinh người hơn chính là tộc địa phía sau đám bọn họ, cũng chính là nơi đội trưởng chạy đến, giờ phút này ở đó đang mơ hồ có khí tức khôi phục truyền ra, tựa như có một đại tu đang thức tỉnh.

Trong khi bên ngoài đang điên cuồng đuổi giết, bên trong hạp cốc nọ, Hứa Thanh hết sức chăm chú ngóng nhìn lão tổ Kim Cương Tông.

Hắn nhìn đến vô số tia chớp màu đỏ mang theo dấu hiệu cực hạn bỗng nhiên xuất hiện từ trong đất bùn, sau đó nổ vang bắn thẳng đến lão tổ Kim Cương Tông.

Thân thể lão tổ run lên, phát ra tiếng kêu thê lương thảm thiết, vô số tia chớp màu đỏ bao phủ người lão, không ngừng phá hủy thân thể của lão, đồng thời cũng kích thích linh thể của lão tổ Kim Cương Tông, khiến cho thân thể lão nhanh chóng sinh sôi ra rất nhiều quang mang màu đỏ.

Thân thể của lão đang từ khí linh chuyển hóa thành khí hồn.

Tia sáng màu đỏ tràn ngập trên người lão tổ Kim Cương Tông, biến thân thể lão thành tổ ong, khiến cho lão tổ Kim Cương Tông thoạt nhìn cực kỳ chật vật, gần như hấp hối.

Nhưng hết lần này tới lần khác, những tia chớp màu đỏ này lại khiến cho tất cả con mắt của Tiểu Ảnh đều co rút lại một chút, lộ ra vẻ ngưng trọng.

Nhưng nó phản ứng rất nhanh, cảm thấy mình như vậy không tốt, vì vậy lại biểu thị ra vẻ miệt thị.

Hứa Thanh cũng nhìn ra tia chớp màu đỏ này bất phàm, trong mắt lộ ra tinh mang, mà lúc này những tia chớp kia cũng mơ hồ tản đi, tiếng kêu thảm thiết trong miệng lão tổ Kim Cương Tông hóa thành tiếng gầm nhẹ, vẻ điên cuồng trong mắt lại càng mãnh liệt hơn.

Lão đã thành công chịu đựng qua luồng thiên kiếp thứ nhất, giờ phút này đang nhanh chóng khoanh chân, không ngừng vận hành ánh sáng màu đỏ bên trong thân thể, làm chuẩn bị cho lượt thiên kiếp tiếp theo.

Chỉ là lúc này thân thể của lão đã cực kỳ suy yếu, lung lay sắp đổ, muốn sống qua đạo thiên kiếp thứ hai thì khó khăn cực lớn.

Trong lúc Hứa Thanh trầm ngâm, bầu trời lần nữa nổ vang, phảng phất như có tiếng gào thét truyền ra, bên trong tầng mây lai có thêm càng nhiều tơ máu hơn nữa tràn ngập, đạo thiên kiếp thứ hai …bỗng nhiên phủ xuống.

Vô số tia chớp màu đỏ tạo thành những tia sấm sét huyết sắc, đánh xuống xuyên thấu đại địa, mắt thấy sẽ ầm ầm đánh vào trên người lão tổ Kim Cương Tông.

Lão tổ Kim Cương Tông mở mắt ra, trong mắt lộ ra tuyệt vọng, lúc này Hứa Thanh liền hành động.

Hắn bước một bước ra, nháy mắt liền đi đến phía trên lão tổ Kim Cương Tông, tay phải giơ lên, nhấn một cái về phía trên.

Hai chiếc ô của hắn Lập tức hiển lộ ra ngoài, biến ảo ra Thiên Cung để ngăn cản tia chớp.

Tiếng nổ vang lên, thân thể Hứa Thanh chấn động.

Hắn cảm nhận được bên trong tia chớp màu đỏ này ẩn chứa lực lượng cực hạn và một cảm giác diệt sạch mọi thứ, cũng cảm nhận được cái ô của hắn đang không ngừng đối kháng cùng những tia chớp đó, không ngừng triệt tiêu lẫn nhau.

Hắn cũng đã thử hấp thu, nhưng không hấp thu được, cũng không có phương pháp dung nạp.

"Thiên kiếp này là hồng lôi, diệt chính là hồn, tuyệt chính là thân."

"Du Linh Tử tấn cấp có chút ý tứ."

Hứa Thanh thì thào, loại phương thức tấn cấp này của khí linh, Hứa Thanh chỉ nhìn thấy ở trên người lão tổ Kim Cương Tông.

Giờ phút này, mắt thấy lão tổ Kim Cương Tông đằng đó khôi phục một chút, Hứa Thanh trầm ngâm cúi đầu nhìn qua lão tổ Kim Cương Tông.

“Ngươi có còn muốn tiếp tục nữa không?"

"Chủ tử, ta. . ."

Lão tổ Kim Cương Tông vừa định nói mình không được, nhưng sau khi chú ý thấy vô số ánh mắt của Tiểu Ảnh lộ ra vẻ khinh miệt và địch ý, lão lại hung hăng nghiến răng, hét lớn một tiếng.

"Ta có thể!"

Hứa Thanh gật đầu, thân thể vừa lui, không ngăn cản nữa... Hắn đã ngăn cản và triệt tiêu hơn phân nửa những tia chớp màu đỏ đánh xuống.

Vì vậy trong nháy mắt tiếp theo, những tia chớp kia lại giáng xuống, đánh thẳng đến lão tổ Kim Cương Tông.

Lão tổ Kim Cương Tông gầm nhẹ, nghiến răng đối mặt.

Theo tia chớp đánh vào, thân thể của lão càng lúc càng run rẩy, bản thân lần nữa ảm đạm, thân hình đang tiêu tán, nhưng dù là như vậy lão cũng không cách nào thừa nhận.

Cảm giác tử vong lơ lửng ở trong lòng của lão.

Lão tổ Kim Cương Tông cười thảm một tiếng, lão cả đời này luôn làm việc ổn thỏa và cẩn thận, trêu chọc địch nhân sẽ toàn lực xuất kích, không tiếc đại giới tiêu diệt, nếu như không địch được thì thà rằng dời tông môn cũng muốn tránh đi.

Coi như là lần nữa gặp phải, gặp ngay thời khắc sinh tử thì lão cũng sẽ nghiến răng giải quyết chính mình trước, dù là quỳ xuống đất làm nô cũng đều không chút do dự, tất cả đều vì sống sót.

Nhưng bây giờ, lão cảm thấy tuyệt vọng.

Trong sự tuyệt vọng, trong khi những tia chớp tràn ngập và bản thân đang tiêu tán, lão tổ Kim Cương Tông phát ra một tiếng cười thảm điên cuồng.

Lão không cam lòng, cũng có hối hận mãnh liệt.

Hối hận không nên đi thử đột phá.

Lão hối hận tại sao lúc mình còn trẻ đã không liều mạng nhiều hơn.

Trước kia vì sống sót, lão không dám cửu tử nhất sinh tranh đoạt tài nguyên, thế nên không cách nào nhanh chóng mở ra mệnh hỏa.

Lão chỉ có thể thông qua những quyển sách cổ kia, tưởng tượng mình trở thành nhân vật chính ở trong đó, ảo tưởng mình trở thành đối phương, đi lên từ một người phàm bình thường, cho đến khi đạt tới đỉnh phong.

"Du Linh Tử ta, cũng là người có tư chất!"

Lão tổ Kim Cương Tông ngẩng đầu nhìn Hứa Thanh, vô cùng thê thảm mở miệng.

"Hứa ma đầu, Du Linh Tử ta cũng là hạng người có cơ duyên!"

"Hứa lão ma, Du Linh Tử ta, cũng không phải trời sinh làm nô!"

"Ta làm sao lại. . . Trở thành như vậy chứ."

Giờ phút này nhớ lại, lão bỗng nhiên cảm thấy không cam lòng, cảm xúc chấn động kịch liệt, bị tuyệt vọng, điên cuồng và hối hận tràn ngập tâm thần, nhất là lão còn cảm thấy nếu như mình chết rồi, vậy thì rất nhiều chuyện không thể nói ra, cũng đều không cần phải để ý tới nữa rồi.

Bởi vì tử vong đã đến rất gần, khiến cho sự tuyệt vọng của lão đã biến thành cực hạn.

Cơn điên cuồng cũng tương tự như vậy, hối hận lại càng là như thế.

Hứa Thanh nhìn lão tổ Kim Cương Tông mà thở dài trong lòng, đang muốn ra tay thử nghiệm hóa giải thiên khiếp cho lão.

Nhưng vào lúc này, trong khi cảm xúc của lão tổ Kim Cương Tông tiến vào trạng thái cực đoan trước khi tử vong, những tia chớp màu đỏ trong cơ thể lão bỗng lập tức dừng lại toàn bộ.

Sau khi hơi dừng lại, từ trình độ nào đó mà nói, chúng nó tựa như xuất hiện sự đồng cảm cùng với lão tổ Kim Cương Tông, hình như phù hợp với . . . điều kiện thu nạp.

Vì vậy trong thời gian ngắn, những tia chớp này liền trực tiếp hội tụ vào trong cơ thể lão tổ Kim Cương Tông, sau khi dạo chơi một vòng, lại khiến cho toàn bộ những nơi tiêu tán trong thân hình của lão tổ Kim Cương Tông cũng đều hiển lộ trở lại.

Nhưng lại là màu đỏ!

Giờ phút này thân thể của lão tổ Kim Cương Tông có bảy thành là màu đỏ như máu, ba thành còn lại là bình thường như cũ, điều này cũng đại biểu lão đã hoàn thành tấn cấp bảy thành.

Ba thành là linh, bảy thành là hồn.

Thiên kiếp, tiêu tán.

Tấn cấp thất bại, nhưng cũng thành công.

Lão tổ Kim Cương Tông sững sờ, cúi đầu nhìn thân hình của mình, trong mắt lộ ra mờ mịt.

Sau đó liền hóa thành mừng như điên, nhưng trong nháy mắt tiếp theo lão lại nghĩ tới những lời mình vừa mới gào thét, sắc mặt nháy mắt lại trắng bệch, tâm thần vô cùng khẩn trương, thân thể run rẩy ngẩng đầu lo lắng không yên nhìn Hứa Thanh, biểu cảm còn khó coi hơn cả khóc.

"Hồi nãy. . . Chủ tử, vừa rồi thật ra đều là do công pháp yêu cầu, là một bước mấu chốt trong đột phá, nhất định phải nói như vậy mới có thể. . ."

"Trên thực tế tiểu nhân cảm thấy, trong khoảng thời gian đi theo chủ tử, chính là quãng thời gian vui sướng nhất đời này của tiểu nhân."

"Chủ tử. . . Ngài nhất thiết đừng coi những lời vừa nãy là thật."

Ảnh Tử ở bên cạnh lộ ra nụ cười âm u, thân thể nó lung lay giống như lắc đầu, lắc tới lắc lui.

Chương 764: Ngươi cũng tới? (1)

Thấy Ảnh Tử đứng đó lắc đầu, lão tổ Kim Cương Tông càng thấy căng thẳng hơn nữa, thân thể trở nên run rẩy, tuyệt vọng nhìn Hứa Thanh, lão cảm thấy lần này mình xong đời rồi.

"Chủ tử. . . . ."

"Thân thể của ngươi không sao chứ?" Hứa Thanh nhìn qua lão tổ Kim Cương Tông, nhẹ giọng mở miệng, trong giọng nói còn mang theo vẻ ân cần.

Đối với lão tổ Kim Cương Tông mà nói, câu này của Hứa Thanh giống như là một cơn gió xuân vậy, con mắt của lão trợn to, hô hấp dồn dập, kinh ngạc nhìn Hứa Thanh, lão thật không ngờ, vậy mà Hứa ma đầu lại không hỏi lại những câu đã đi quá giới hạn mà lão vừa nói, ngược lại đang quan tâm lão.

Điều này khiến cho cảm xúc của lão chấn động kịch liệt, nhất là lão còn vừa trải qua một màn sinh tử, tâm tình vốn đang lên lên xuống xuống, vừa bi thương lại nhận được đại hỉ, khiến cho trái tim của lão tổ Kim Cương Tông bỗng sinh ra một loại cảm thụ không cách nào hình dung.

Lão cho rằng loại cảm thụ này, là bởi vì Hứa Thanh mà sinh.

Điều này cũng khiến cho lão nhớ tới những lời bên trong sách cổ mà mình đã xem cả đời, bên trong cũng có thiết lập một chút tình tiết giống như thế này, ngày x năm y tháng z, một vị Thần Linh vĩ đại A B C nào đó, rốt cuộc sắp gặp được người trung bộc* sắp sửa làm bạn cả đời với mình.

(*trung bộc: nô bộc trung thành)

Dưới sự chứng kiến của bánh xe lịch sử, giây phút đó chính là một khắc vận mệnh bản thân người trung bộc thay đổi.

Trước mắt, Hứa Thanh dường như là nói lời trong sách cổ, kiếp trước liền là chủ nhân của mình, đời này mình cũng trải qua trăm cay nghìn đắng mới lại gặp được, đây chính là mệnh trung chú định.

"Chính là như vậy!" Lão tổ Kim Cương Tông kích động.

Lúc trước lão chưa hề được trải qua loại cảm thụ này, thế nên lúc này nội tâm của lão tràn đầy cảm động, vì vậy lập tức vội vàng mở miệng.

"Chủ tử yên tâm, tiểu nhân không sao, giờ phút này tiểu nhân vô cùng kích động, bởi vì dưới sự chứng kiến của năm tháng, ta lại có thể tiếp tục phụ trợ ngài chinh chiến rồi, chủ tử, ở kiếp này, ta sẽ mở đường vì ngài!"

Hứa Thanh kinh ngạc nhìn lão tổ Kim Cương Tông, hắn cảm giác biểu hiện của đối phương có chút kỳ quái, nhưng nghĩ đến những gì trải qua trong đoạn đường này, liền nhẹ gật đầu.

Tiểu Ảnh ở một bên sửng sốt một chút, liếc mắt nhìn lão tổ Kim Cương Tông thật sâu, ghi tạc đoạn lời nói vừa rồi vào trong lòng, dự định về sau mình cũng sẽ nói như vậy.

"Lần này ngươi tấn cấp, có lẽ còn chưa tính là thành công toàn bộ đúng không?" Hứa Thanh nhìn lão tổ Kim Cương Tông.

"Chủ tử, tuy đúng là không hoàn toàn thành công, nhưng ta có thể cảm nhận được mình và trước kia không giống nhau." Nói xong, lão tổ Kim Cương Tông giơ tay phải lên, thân thể hơi run một cái, lòng bàn tay lập tức xuất hiện một đạo tia chớp hồng sắc.

Chỉ là tia chớp này còn rất yếu ớt, nhưng bản chất của nó lại giống như đúc với lực lượng thiên kiếp mà Hứa Thanh chống đỡ lúc trước.

"Mặc dù hơi ít. . . Nhưng ta đã là nửa khí hồn, dung nhập vào bên trong que sắt, có thể khiến cho lực lượng của que sắt đại trướng!" Lão tổ Kim Cương Tông nhìn tia chớp yếu ớt trong lòng bàn tay, có chút chột dạ, lập tức mở miệng, nói xong liền nhoáng một cái trở về bên trong que sắt màu đen bên cạnh, muốn biểu hiện một chút cho Hứa Thanh xem.

Nhưng nháy mắt khi thân thể của lão dung nhập vào que sắt, que sắt màu đen đột nhiên chấn động.

Bên trên truyền ra từng trận âm thanh ken két, từng đạo phù văn màu đỏ hiện ra ở bên trên, không ngừng tràn ngập khắp que sắt, giống như đang cải tạo que sắt vậy, que sắt cũng dần dần tản mát ra khí tức kinh khủng.

Còn có từng đạo điện quang hình vòng cung màu đỏ qua lại trên que sắt màu đen, khiến cho màu sắc của que sắt cũng từ màu đen xuất hiện chút màu tím.

Mắt thấy que sắt theo mình nhiều năm như vậy trở nên không tầm thường, Hứa Thanh vừa muốn lấy ra cẩn thận xem xét, nhưng vào lúc này, lão tổ Kim Cương Tông bỗng phát ra tiếng kêu thảm thiết, trên que sắt đột nhiên xuất hiện từng đạo khe hở.

m thanh rặc rặc vang lên, trên que sắt thình lình xuất hiện ba đạo khe hở, mỗi một khe hở đều rất sâu, giống như chỉ thiếu chút nữa, sẽ khiến que sắt vỡ vụn.

Một màn này khiến cho Hứa Thanh biến sắc, lập tức đưa tay chộp tới que sắt, đảo thần niệm qua, sắc mặt có chút khó coi, lúc này lão tổ Kim Cương Tông cũng huyễn hóa ra ngoài, cẩn thận mở miệng.

"Chủ tử, cái trọng bảo mà ta gửi thân này, cuối cùng vẫn có cấp độ quá thấp. . . . ."

"Phía dưới Kim Đan còn được, nhưng theo ta chuyển hóa thành bảy thành khí hồn, ta đã vượt qua cực hạn nó có thể thừa nhận, nhất là tia chớp màu đỏ, lực lượng thiên kiếp …càng không phải thứ mà que sắt có thể gánh vác nổi."

Hứa Thanh cầm lấy que sắt, trầm mặc hồi lâu.

Vật này đã đi theo hắn từ lúc còn nhỏ, vô luận là trong xóm nghèo hay là về sau, vô luận là doanh địa thập hoang giả hay là lúc hắn mới vào Thất Huyết Đồng, que sắt đều là khí cụ giết người sắc bén của hắn.

Vô số ngày đêm, hắn đều cầm lấy que sắt trong tay mà ngủ.

"Tạm thời cứ như thế, đợi sau khi trở lại tông môn, ta sẽ nghĩ biện pháp chế tạo lại nó, xem xem có thể tăng lên cấp độ cho nó hay không." Hứa Thanh bình tĩnh mở miệng, thu hồi que sắt màu đen, sau đó lấy ra một mảnh vỡ pháp bảo tấm gương từng thu được trong một cái tiểu quốc, dùng nó để cho lão tổ Kim Cương Tông tạm thời dung thân.

Làm xong những thứ này, Hứa Thanh hất tay áo lên, Ảnh Tử và lão tổ Kim Cương Tông lập tức lại ẩn nấp.

"Nên rời đi rồi." Trong mắt Hứa Thanh lộ ra tinh mang, lần này Ảnh Tử và lão tổ Kim Cương Tông đều đã tấn cấp, cũng đã giúp chiến lực của hắn tăng lên một chút.

Về phần biến hóa cụ thể, hắn chuẩn bị trở về trên Pháp Hạm lại tiếp tục cân nhắc.

Dẫu sao thì nơi này cũng là cấm địa, phải luôn đặt lòng cảnh giác, với cả lúc trước thiên kiếp đã đưa tới chấn động rất lớn, rất có thể đưa tới một chút tồn tại không biết, cho nên Hứa Thanh dự định lập tức rời khỏi.

Nghĩ tới đây thì thân thể của hắn lập tức nhoáng một cái, theo thông đạo bay thẳng đến cửa ra, tay phải giơ lên nhấn một cái, cửa thông đạo nổ tung, nhưng vào lúc này Hứa Thanh bỗng biến sắc, nhìn chăm chú về phía xa xa.

Nơi ánh mắt của hắn nhìn tới, là một nơi xa trong rừng, chỗ đó có một đám người khổng lồ quái dị cao hơn mười trượng đang gào thét truy kích như điên, từng người khổng lồ đều tràn ra chấn động không tầm thường, trong đó có tới hơn mười người có thể so với Kim Đan.

Nhất là có hai ba người còn khiến cho Hứa Thanh có một loại cảm giác dường như gặp phải Kim Đan mở ra năm sáu tòa Thiên Cung, ánh mắt của hắn vừa nhìn tới liền co rụt lại.

Mà càng làm cho Hứa Thanh phải hít sâu một hơi, đó là ở chỗ xa hơn còn có âm thanh gào thét vang vọng bầu trời, âm thanh này vô cùng chấn nhiếp tâm thần, giống như có thể áp chế hết thảy, kinh khủng vô cùng.

Chương 768: Mệnh đăng của Thái Ti Tiên Môn (1)

Hứa Thanh nghe vậy liền ngẩng đầu, nhìn qua thiên địa mơ hồ xa xa.

"Tiểu Thanh, Thái Sơ Ly U Trụ chính là vũ khí của Nam Nhạc Quỷ Đế, điểm này không ít người trong Nghênh Hoàng Châu đều biết, căn cứ theo tình báo của liên minh, trong năm tháng trước kia, thanh vũ khí này tựa hồ là do Quỷ Đế trước khi tử vong tự mình ném ra."

"Cho nên trong Nghênh Hoàng Châu một mực có lời đồn, đó là năm đó Quỷ Đế đã dùng vũ khí của bản thân để trấn áp một thứ thần bí nào đó."

"Trên thực tế, những năm này Thái Sơ Ly U Trụ cũng đã chấn động rất nhiều lần, có người suy đoán là do vật bị trấn áp bên dưới quấy phá, cũng có người suy đoán là Quỷ Đế đang muốn khôi phục, nhưng nhìn lại việc Chấp Kiếm Đình vừa ra tay với Tam Linh Trấn Đạo Sơn vừa xong, vậy thì khả năng phía sau đại khái chân thật hơn một chút."

Hứa Thanh nghe xong như có điều suy nghĩ.

"Đại sư huynh, Chấp Kiếm Đình lựa chọn đặt tổng bộ của Nghênh Hoàng Châu ở nơi đó, phải chăng cũng là vì để trấn áp Quỷ Đế?"

"Đúng là như thế, dẫu sao thì vị Quỷ Đế kia. . . quá mức cường hãn, tự nhiên Chấp Kiếm Đình vô cùng coi trọng, nhưng mà trước mắt thì những thứ này không liên quan gì với chúng ta, việc chúng ta cần suy nghĩ bây giờ, là nhất định phải trở thành Chấp Kiếm Giả." Thần sắc của đội trưởng tràn đầy vẻ chờ mong.

"Đã sắp tới ngày tuyển chọn Chấp Kiếm Giả đợt này rồi, ta đã dò hỏi rất rõ ràng, chỉ cần là nhân tộc, hai mươi lăm tuổi trở xuống, cũng không hạn chế tu vi, tất cả đều có thể tới đó tham dự."

"Mà sau khi tới được phạm vi của Thái Sơ Ly U Trụ, chúng ta cũng không cần che giấu thân phận nữa, Chấp Kiếm Đình có quy định, trong phạm vi của Thái Sơ Ly U Trụ thì cấm người không thuộc nhân tộc bước vào, mặt khác, giữa những người ở nơi này có thể so tài với nhau, nhưng không thể giết người."

Hứa Thanh gật đầu.

"Về phần quá trình khảo hạch, ta cũng đã tra tìm rất nhiều hồ sơ trong liên minh, cũng coi như là đã tìm tòi thấu triệt, những năm qua khảo hạch đều chia làm hai giai đoạn."

"Giai đoạn thứ nhất là lấy được danh ngạch tham dự thí luyện Chấp Kiếm Giả, cái danh ngạch này cần phải đi cạnh tranh mới nhận được, thông thường chỉ cấp ra một thành số lượng của tổng nhân số tham gia, cho nên cạnh tranh rất kịch liệt."

"Giai đoạn thứ hai mới thật sự là thí luyện Chấp Kiếm Giả, mà mỗi một lần thu nhận Chấp Kiếm Giả, số lượng đều không hơn mười người, thời điểm ít thậm chí chỉ có ba tới năm người."

"Cho nên từng vị Chấp Kiếm Giả đều rất không đơn giản."

"Ít như vậy?" Hứa Thanh có chút kinh ngạc, hôm ấy trong Tam Linh Trấn Đạo Sơn, hắn thấy được rất nhiều Chấp Kiếm Giả, vốn tưởng rằng mỗi một lần có rất nhiều người thông qua thí luyện khảo hạch mới đúng.

Giống như đoán được suy nghĩ của Hứa Thanh, đội trưởng lập tức giải thích.

“Thật ra hơn phân nửa Chấp Kiếm Giả bên trong đều đến từ các châu bên ngoài, chỉ có một bộ phận là tu sĩ bản thổ, đây cũng là quy định của Chấp Kiếm Giả."

"Nếu như chúng ta khảo hạch thành công, sau khi trở thành Chấp Kiếm Giả, cũng sẽ có khả năng bị điều đi ra ngoài châu để làm việc, nhưng so sánh như vậy cũng hơi xa vời, bởi vì từng vị Chấp Kiếm Giả mới đều muốn trong thời gian quy định, đi đến Chấp Kiếm Cung ở Phong Hải Quận, chỉ có ở đó mới thu được bí pháp và truyền thừa của Chấp Kiếm Giả."

"Cuối cùng sẽ căn cứ tình huống bản thân của Chấp Kiếm Giả, cạnh tranh nơi nhậm chức, vả lại thân là Chấp Kiếm Giả, sẽ có quyền lợi ngồi luân độ (phà) của nhân tộc."

"Bảy quận của nhân tộc bị ngăn cách bởi rất nhiều đại vực, người bình thường có đi cả đời cũng không cách nào đi đến, trừ phi là những đại năng đại tu kia, còn không, những người khác cũng chỉ có thể mượn nhờ những luân độ siêu cấp có thể vượt qua khoảng cách giữa vực này với vực khác."

"Mà rất ít đệ tử tông môn có tư cách này."

Hứa Thanh lắng nghe rất nghiêm túc, hắn cảm thấy trở thành Chấp Kiếm Giả có trợ giúp rất lớn đối với việc đi lại trong tương lai của mình.

Ngôn Ngôn ở một bên cũng cảm thấy như thế, nàng cũng muốn trở thành Chấp Kiếm Giả, bởi vì chỉ như vậy mới có thể một mực ở bên cạnh Hứa Thanh ca ca.

Cứ vậy một tháng trôi qua.

Dưới sự giới thiệu của đội trưởng, Pháp Hạm của bọn họ không ngừng gào thét bay vọt ở trên không, không ngừng bay về phương Bắc, khoảng cách với Thái Sơ Ly U Trụ cũng càng ngày càng gần.

Mà trong một tháng này, rốt cuộc Hứa Thanh cũng tìm hiểu rõ ràng được năng lực của Ảnh Tử và lão tổ Kim Cương Tông sau khi tấn cấp.

Năng lực của lão tổ Kim Cương Tông đã được tăng lên trên toàn bộ phạm vi, tổng hợp xem ra thì lão đã đạt đến trình độ Kim Đan mở ra một tòa Thiên Cung.

Đây cũng là bởi vì tấn chức còn không hoàn toàn hoàn thành, Hứa Thanh cảm thấy sau khi đối phương chậm rãi hoàn toàn chuyển hóa thành khí hồn, vậy sẽ lại có càng biểu hiện mạnh hơn nữa.

Đồng thời thì khả năng nắm giữ sấm sét của lão tổ Kim Cương Tông cũng không hề giống như trước kia, tốc độ sấm sét phóng ra và tốc độ bản thân đều tăng nhanh vượt bậc, cũng cho hắn nhiều thêm một đòn sát thủ.

Đó chính là hồng lôi từ thiên kiếp.

Tia sấm sét này ẩn chứa một tia diệt tuyệt rất là kinh người, một khi tuôn ra có đủ lực lượng đánh chết vượt cung, vả lại nhìn trình độ bá đạo của nó, loại đánh chết này chính là một kích toi mạng, miểu sát tức thì.

Về phần Ảnh Tử, sau khi có lão tổ Kim Cương Tông phiên dịch, Hứa Thanh cũng đã thuận lợi hiểu rõ toàn bộ.

Ngoại trừ bí pháp có thể chuyển hóa Hứa Thanh thành một tu sĩ luyện thể, năng lực vốn có của Ảnh Tử vẫn còn tồn tại như trước, vẫn có thể thôn phệ cái bóng của kẻ khác sau đó điều khiển đối phương, nhưng tốc độ cắn nuốt đã trở nên nhanh hơn.

Trừ bên ngoài cái này ra, những con mắt của Ảnh Tử cũng có được năng lực mới.

Đó là năng lực toái diệt.

Trên thực tế thì Ảnh Tử cũng đã từng có năng lực như thế, nhưng trước đó biểu hiện quá yếu cho nên Hứa Thanh không có đặt ở trong lòng, bây giờ sau khi nó tấn cấp, bởi vì uy lực của năng lực toái diệt này đã trở nên mạnh hơn, cho nên mới biểu hiện ra rõ ràng hơn.

Ảnh Tử có thể thông qua vô số con mắt kia, trong nháy mắt hình thành một cỗ lực lượng toái diệt, sau khi Hứa Thanh cảm thụ nó toàn lực bộc phát cũng cảm thấy có chút ngưng trọng.

Chương 769: Mệnh đăng của Thái Ti Tiên Môn (2)

Tất cả khiến cho Hứa Thanh nhận thức rất rõ ràng, chiến lực bây giờ của hắn so với lúc trước đã là chênh lệch như thiên với địa vậy, mà thủ đoạn đấu pháp cũng nhiều hơn trước kia rất nhiều.

Dạng này có thể giúp cho hắn tạo ra nhiều chiến thuật hơn nữa, để đối mặt với những tình huống phức tạp cùng với những địch nhân xảo trá quỷ dị.

"Trong tình huống không sử dụng độc và bí pháp Ảnh Tử, ta có thể chém giết tu sĩ Kim Đan phía dưới năm cung!"

"Khi dùng bí pháp Ảnh Tử, ta có thể trấn áp Kim Đan phía dưới sáu cung."

"Nếu như lại dùng thêm độc, coi như là sáu cung. . . Ta cũng có thể đánh một trận, mặc dù chênh lệch một cung trong cảnh giới Kim Đan là cực lớn, khi giao chiến ta nhất định sẽ bị thương nặng, nhưng nếu đối phương trúng phải độc của ta, nhất định sẽ chết!"

"Còn như triển khai toàn bộ những thứ ẩn giấu. . ." Hứa Thanh trầm ngâm, hắn không muốn có một ngày phải thử nghiệm điều này, bởi vì điều này đại biểu địch nhân hắn gặp phải nhất định là vô cùng cường hãn.

Trong khi Hứa Thanh đang cân nhắc chiến lực của bản thân, một tháng gió tuyết kéo dài cuối cùng cũng đã kết thúc, thiên địa xa xa trở nên rõ ràng, tia sáng chiếu rọi bầu trời, đại địa là một mảnh sáng óng ánh.

Nơi đây đã không chỉ là tuyết, còn có từng tòa tuyết sơn và băng nguyên.

Từng tòa tuyết sơn cao thấp lên xuống chiếu vào trong mắt Hứa Thanh, lờ mờ có thể thấy được trên núi thi thoảng có một chút sắc đen tô điểm, đó là dãy núi nham thạch tản mát nhô lên.

Gió càng thêm băng hàn, thổi tới trên cánh tay vươn ra ngoài của Hứa Thanh, tựa như muốn đóng băng máu thịt của hắn lại.

Nơi đây đã không có bất cứ tiểu quốc phàm tục nào sinh sống, khí hậu nơi này quá ác liệt, ngoại trừ tu sĩ có thể chống cự, nếu phàm tục ở chỗ này sẽ lập tức bị chết cóng.

"Thoải mái." Trước Pháp Hạm truyền đến tiếng hô to của đội trưởng.

Hứa Thanh nhìn lại.

Đội trưởng đứng ở đầu thuyền, đưa thân thể ra bên ngoài lớp phòng hộ của Pháp Hạm, mặt kệ gió lạnh thổi tới trước mặt, hai tay vươn ra trong gió, khuôn mặt thoải mái giống như băng hàn nơi đây không hề có chút ảnh hưởng gì với y, chỉ như làn gió nhẹ mát mẻ.

Dẫu sao thì trước giờ toàn bộ pháp thuật của đội trưởng đều tràn ra sự băng hàn, mà ở nơi này năng lực của y nhất định sẽ nhận được tăng lên thật lớn.

"Tiểu Thanh, ta đã muốn tới nơi này từ sớm rồi, nơi đây thoải mái hơn nhiều so với tông môn."

Đội trưởng lớn tiếng cười nói, trong khi đang vô cùng thích ý, hai mắt bỗng nhiên ngưng tụ lại, quay đầu nhìn phía chân trời một phương hướng khác.

Cùng lúc đó Hứa Thanh cũng có phát hiện, quay đầu nhìn về phía đó.

Ngôn Ngôn hoàn toàn không có phát hiện, nhưng cũng nhìn qua theo bản năng, chỉ là trong mắt của nàng thì phía chân trời xa xa không hề có cái gì cả, nhưng trong ánh mắt của Hứa Thanh và đội trưởng, ở chỗ xa hơn nữa có vài chục chiếc phi chu cực lớn đang gào thét bay đến.

Bộ dạng của những chiếc phi chu này giống như từng chiếc lá liễu, đầu thuyền và đuôi thuyền dài nhỏ đồng thời đều uốn lượn hướng lên, thoạt nhìn rất là kỳ lạ, mà toàn thân phi chu đều là do thủy tinh chế tạo, do linh thạch hình thành, dưới ánh mặt trời từng chiếc phi chu chiếu ra những đạo ánh sáng lấp lóe sáng, vô cùng rực rỡ.

Trong đó còn có một chiếc thuyền bay ở giữa đám phi chu, tựa như những chiếc phi chu kia đều là vì hộ vệ chiếc thuyền này.

Chiếc thuyền này có một màu xanh thẳm, không giống bình thường, ở trên còn có dải lụa thật dài, như một lá cờ trong gió, rất là dễ làm người khác chú ý, phía trên thêu lên hai chữ Thái Ti.

Hứa Thanh và đội trưởng đã từng nhìn thấy những con thuyền giống như vậy ở trên Uẩn Tiên Vạn Cổ Hà, chính là thuyền của Thái Ti Tiên Môn.

Giờ phút này, trên hơn mười chiếc thuyền lớn nhỏ này còn có một số thân ảnh mặc bạch y đang đứng, bên trong có nam có nữ, trên người từng người đều hiện ra vẻ xuất trần, nhất là dưới con thuyền của bọn họ còn bốc lên từng đám mây mù, khiến cho bọn họ giống như là những vị tiên nhân vậy.

Mà ở trên chiếc phi chu màu lam kia …cũng có một người đang đứng.

Người này là một vị thanh niên, trên thân mặc một bộ trường bào màu lam khác biệt cùng mọi người bên cạnh, khiến thân hình thon dài giống ánh một cây thanh tùng.

Màu da trắng nõn như ngọc, mày kiếm như núi, cả ngươi tràn ngập khí thế.

Gã chắp tay sau lưng, đứng trên đầu thuyền với thần sắc lạnh nhạt, dường như thân phận tôn quý cùng với tư chất tuyệt thế đã khiến cho gã bước tới đỉnh phong của nhân sinh.

Thế nên trên thế gian này, sự tình có thể khiến cho gã thay đổi sắc mặt tự nhiên cũng không nhiều lắm, giờ phút này cả đoàn phi chu yên lặng bay nhanh qua Pháp Hạm của Hứa Thanh, tốc độ từ đầu đến cuối đều như một, không hề chậm hay dừng lại chút nào.

Bởi vì bọn họ đại biểu cho Thái Ti Tiên Môn, ngoại trừ thế lực chính thống của nhân tộc là Chấp Kiếm Đình, Thái Ti Tiên Môn chính là đệ nhất tông trong Nghênh Hoàng Châu.

Cho nên khi Thái Ti Tiên Môn xuất hành, tự nhiên vạn tông sẽ phải tự động tránh đi.

Giờ phút này trong khi bay qua, phi chu của bọn họ lập tức dấy lên từng trận sóng khí khuếch tán bốn phương, trùng kích trên Pháp Hạm của Hứa Thanh, khiến cho Pháp Hạm của hắn lung la lung lay, cần phải rút lui né tránh.

Ánh mắt của Hứa Thanh và đội trưởng đều lập tức nheo lại.

Mà đám người trên phi chu của Thái Ti Tiên Môn không có bất kỳ một ai quay lại nhìn bọn họ một cái, vẻ lãnh đạm vô cùng, theo tiếng gió rít vang vọng càng bay càng xa.

Mục tiêu hiển nhiên cũng là Thái Sơ Ly U Trụ.

"Uy phong thật lớn!" Đội trưởng nhướn lông mi lên, nhìn phi chu của Thái Ti Tiên Môn bay về phía xa.

"Trở về ta liền đi xem tình báo, nhìn xem Thái Ti Tiên Môn có vật gì tốt."

Đội trưởng hiển nhiên đã có chút bất mãn đối với những người bá đạo và ra vẻ này.

"Người kia rất mạnh." Hứa Thanh chậm rãi mở miệng, người hắn nói chính là thanh niên mặc đạo bào màu lam, vừa rồi hắn liếc mắt nhìn qua, liền mơ hồ cảm nhận được trên người đối phương có chấn động của mệnh đăng.

Ngoại trừ Thánh Quân Tử, đây là người thứ hai dường như có mệnh đăng mà hắn nhìn thấy trong nhiều năm qua.

"Trương Ti Vận, Đạo Tử của Thái Ti Tiên Môn, lúc trước người này chính là nhân vật vững vàng đè ép Thánh Quân Tử một đầu trong Nghênh Hoàng Châu, tính cả Nghênh Hoàng Châu này, gã chính là thiên kiêu đệ nhất bên trong hàng ngũ nhất đại đệ tử.

“Khi gã Trúc Cơ là đã bỏ Thánh Quân Tử xa xa phía sau, sau khi Kim Đan liền càng khiến cho Thánh Quân Tử không thể nào theo kịp."

"Nghe nói gã không chỉ có một chiếc mệnh đăng, còn có công pháp Hoàng cấp, thậm chí đao pháp Thái Thương cũng đã bị gã nắm giữ tới chín đao, tu thành một loại công pháp Hoàng cấp."

“Căn cứ tình báo của liên minh, mặc dù tên Trương Ti Vận này có bốn tòa Thiên Cung, nhưng chiến lực hẳn là đến trình độ lục cung, thậm chí cao hơn cũng không chừng."

"Tiểu Thanh, ngươi nhìn trúng mệnh đăng của gã rồi hả? Nếu không chúng ta tìm một cơ hội làm thịt gã?"

Hứa Thanh lắc đầu, đội trưởng trừng mắt nhìn, cười hắc hắc.

"Bất quá gã cũng không giống Thánh Quân Tử, nếu như gã vẫn lạc, Thái Ti Tiên Môn nhất định sẽ vô cùng tức giận, đoán chừng lão đầu tử cũng sẽ không gánh vác được."

Chương 770: Thái Sơ Ly U Thành (1)

Trong lời nói của đội trưởng kèm theo sự nhắc nhở.

Nếu không phải là người hiểu rõ đội trưởng, vừa nghe y nói như thế sẽ cho rằng y đang lo lắng cho Hứa Thanh, sợ Hứa Thanh nhịn không được muốn cướp đoạt mệnh đăng của đối phương, từ đó sẽ dính vào phiền toái cực lớn.

Nhưng khi những lời này rơi vào trong tai Hứa Thanh, hắn rất rõ ràng hàm nghĩa trong lời nói của đội trưởng.

Đội trưởng đây là đang nói cho hắn biết, động thủ không có vấn đề, nhưng mà nhất định không thể lưu lại người sống, còn phải tạo ra một bố cục kín đáo, mặt khác cũng đừng quên gọi y tham gia cùng.

Nhưng Hứa Thanh không hề có ý nghĩ cướp đoạt, không phải vì bối cảnh của đối phương cao bao nhiêu, mà là giữa hai bên không hề có va chạm, cũng không hề có bất kỳ nhân quả nào mà nhất định phải dồn nhau vào chỗ chết cả.

Vì vậy Hứa Thanh lắc đầu.

"Ta đánh không lại gã."

Đội trưởng nhướn mi lên, cười nhạt.

"Ẩn tàng với ta hả? Tiểu Thanh, bây giờ chiến lực của ngươi có lẽ cũng có thể so với năm cung rồi đúng không?"

Hứa Thanh không nói chuyện, nhìn về thiên địa xa xa, nơi ánh mắt hắn nhìn tới chính là điểm cuối của phương Bắc, là nơi đặt Thái Sơ Ly U Trụ, cũng là phương hướng rời khỏi Nghênh Hoàng Châu.

"Đại sư huynh, ngươi biết Triêu Hà Sơn ở nơi nào không?" Hứa Thanh nhẹ giọng hỏi.

"Triêu Hà Sơn? Để ta nghĩ xem. . . ." Đội trưởng khẽ giật mình, suy tư một phen.

"Hình như ta đã từng thấy qua nó trên bản đồ của Phong Hải Quận, Triêu Hà Sơn cũng không cách Phong Hải Quận rất xa, trong truyền thuyết, chỗ đó từng là một cái tẩm cung của Thái Dương viễn cổ."

Hứa Thanh gật đầu, không lên tiếng nữa.

Thời gian lần nữa trôi qua, quãng đường tiếp theo rất thuận lợi, thi thoảng bọn họ cũng gặp phải một chút phi chu tạo hình khác nhau, nhưng mục tiêu tất cả đều nhất trí, bên trên dựng thẳng các loại đồ đằng hoặc lá cờ đại biểu tông môn.

Tu sĩ bên trong đều có tuổi tác không lớn, vả lại tu vi cũng đều không hề tầm thường.

Chấp Kiếm Đình mở ra thí luyện chiêu mộ người mới, đối với thế lực nhân tộc khắp Nghênh Hoàng Châu mà nói, đây chính là một đại sự, cho nên dạo gần đây, tất cả hạng người thiên kiêu từ khắp các tông môn lớn nhỏ đều sẽ chạy tới nơi đây để tham dự thí luyện.

Dẫu sao thì khi trở thành Chấp Kiếm Giả, vô luận là trong tông môn vẫn là ngoài tông môn, địa vị đều sẽ trở nên khác biệt, còn có một cái tương lai và cơ duyên tốt hơn.

Vì vậy rất nhanh, một tháng nữa lại trôi qua.

Hứa Thanh đứng trên boong thuyền, rốt cuộc cũng đã nhìn thấy được cây cột lớn kinh thiên động địa từ rất xa.

Đó chính là Thái Sơ Ly U Trụ, một cây trụ với kích thước ngàn trượng, toàn thân màu đen, bên trên điêu khắc vô số phù văn và đồ đằng, phát ra từ trận uy áp mênh mông khó có thể hình dung.

Nếu cẩn thận nhìn sẽ thấy, từng đạo phù văn kia đều ẩn chứa đạo vận, giống như do thiên địa tự hình thành ở trên đó vậy.

Đồ đằng cũng là như vậy, khắc vô số dị thú và thân ảnh, mỗi một đạo đều lộ ra uy áp kinh khủng.

Tất cả những thứ này, đủ để khiến cho bất luận người nào nhìn thấy, đều không tự chủ mà sinh ra cảm giác bản thân nhỏ bé, muốn đi tới cúng bái.

Thả mắt nhìn đi, cây trụ chống trời này giống như đâm thẳng vào trời cao, không thể nhìn thấy điểm cuối cùng, chỉ có thể nhìn thấy trong mây mù mơ hồ có một tòa cung điện sừng sững đứng trên bầu trời.

Một tòa cung điện trấn áp Thái Sơ Ly U Trụ, trấn áp hết thảy.

Nhưng lực lượng trấn áp đó, vẫn không cách nào ngăn cản Thái Sơ Ly U Trụ tràn ra chiến ý ngập trời, giống như nó đã từng là một kiện hung binh động trời, có quá nhiều sinh linh vạn tộc chết ở dưới thân của nó, khiến cho bên trong nó ẩn chứa oán khí vô cùng kinh khủng.

Chỉ là những thứ oán khí này đã bị chấn nhiếp dưới chiến ý, không cách nào tràn ra chút nào, chỉ có thể hóa thành từng trận kêu rên im lặng, vang vọng trong tâm thần toàn bộ những người ngóng nhìn cây trụ này.

Tâm thần Hứa Thanh chấn động, mà thứ làm cho ánh mắt của hắn trở nên càng thâm thúy hơn, đó là vào giờ phút này tòa Quỷ Đế Sơn trong thức hải của hắn bỗng hơi lay động.

Giống như bị cây Thái Sơ Ly U Trụ ở trước mặt thu hút, mà cùng lúc đó, cây Thái Sơ Ly U Trụ này cũng hơi chấn động run lên một chút rất yếu.

Hứa Thanh thở sâu, nhưng hắn cũng không cảm thấy ngoài ý muốn, lúc trước khi hắn ở trong Tam Linh Trấn Đạo Sơn, Quỷ Đế Sơn cũng đã có dấu hiệu như thế, chẳng qua là khi tới nơi này thì hình như càng cường liệt hơn một chút mà thôi.

Đội trưởng đứng ở bên cạnh Hứa Thanh, cảm khái mở miệng.

"Hậu nhân đã từng phân tích Quỷ Đế, phỏng đoán rằng thanh hung binh này chính là vũ khí quan trọng nhất của người kia, đi theo người kia chinh chiến khắp thiên địa, cùng gã trấn giết bát phương, mà xuất thân của Quỷ Đế cũng cực kỳ thần bí, không ai biết gã đến từ bộ tộc nào, chỉ biết gã trời sinh không gặp thời, thành đạo sau khi nửa khuôn mặt Thần Linh đã đến."

"Cũng không biết địch nhân của gã là ai, chỉ biết khi gã hấp hối liền trốn đến nơi này, ném ra vũ khí trong tay khiến nó rơi vào băng nguyên, còn bản thân lại nhắm mắt trên bờ biển, lựa chọn tọa hóa."

"Có người nói, khi gã tọa hóa mặt vẫn hướng về biển khơi phương Nam, dường như đang đợi cái gì."

Giọng nói của đội trưởng càng lúc càng nhẹ.

Hứa Thanh cảm thụ Quỷ Đế Sơn trong thức hải, nhìn gương mặt mặc dù vẫn còn có chút mơ hồ, nhưng đã lờ mờ càng ngày càng tương tự với gương mặt của mình, trầm mặc không nói.

Ánh mắt của hắn, nhìn về mảnh đất cắm Thái Sơ Ly U Trụ.

Mặt đất là một mảnh tuyết trắng, bên trên có vô số lều vải, từng vòng từng vòng vây chung quanh bốn phía của Thái Sơ Ly U Trụ, số lượng cực nhiều, tới hơn mười vạn và trong phạm vi cực lớn, giống như một tòa thành trì đặc thù vậy.

Nơi đây cũng không có phàm tục, đều là tu sĩ đến từ bát phương, trong đó tán tu chiếm đa số, mà trong đó đều là nhân tộc, không có bất kỳ ngoại tộc nào tồn tại.

Sở dĩ như vậy là bởi vì Thái Sơ Ly U Trụ không có bất kỳ yêu cầu nào đối với người đến, cư trú cũng tốt, tu hành cũng được, đều có thể định cư lâu dài ở chỗ này.

Chỉ có một điều kiện, đó là nhất định phải là nhân tộc.

Mà bản thân của Thái Sơ Ly U Trụ rất kỳ dị, phía trên tràn ra chiến ý, nếu cảm ngộ trong thời gian dài sẽ hình thành Linh Ấn trong tâm thần, sẽ có gia trì và trợ giúp nhất định đối với tu hành.

Mặt khác, bên trong cây Thái Sơ Ly U Trụ cũng ẩn chứa một chút truyền thừa, chỉ cần là nhân tộc thì có thể leo lên, nếu như cơ duyên đến có thể thu được cảm ngộ từ bên trong.

Cho nên nơi đây mới càng ngày càng nhiều tán tu nhân tộc hội tụ, mà giờ khắc này đại địa cũng là một mảnh náo nhiệt.

Không ít tông môn đã đến, sau đó lại chọn khu vực dựng lên từng chiếc lều vải, dựng thẳng lên lá cờ thuộc về tông môn của mình, nhất là mấy cái thế lực lớn bên trong Nghênh Hoàng Châu là rõ ràng nhất.

Trong đó cũng có cả trụ sở của Liên Minh Bát Tông.

Chương 773: Tử Huyền gửi thư (2)

Mà Hứa Thanh mặc dù cũng động tâm về việc trở thành Chấp Kiếm Giả, nhưng hắn càng coi trọng chấn động vừa rồi của Thái Sơ Ly U Trụ hơn.

Bởi vì một khắc ngay khi Thái Sơ Ly U Trụ chấn động, Hứa Thanh cảm nhận rõ ràng được Quỷ Đế Sơn trong thức hải của mình cũng chấn động tương tự, đồng thời còn có vài chục khối phù văn nổi lên trên Quỷ Đế Sơn.

Những khối phù văn này lộ ra chiến ý mãnh liệt, sau khi Hứa Thanh cảm giác liền như có điều suy nghĩ.

"Chẳng lẽ đây là Linh Ấn mà đội trưởng nói? Như vậy xem ra Linh Ấn này đúng là rất dễ dàng thu được, không khó cho lắm."

Hứa Thanh suy nghĩ một chút, nhưng hắn cũng không xác định được rằng những khối phù văn này có phải là Linh Ấn mà đội trưởng nói hay không.

Bất quá hắn cảm giác mình có thể đưa vật này ra ngoài.

Vì vậy hắn liền giơ tay lên, theo tâm niệm vừa động, một khối phù ấn trong hơn mười khối ấn phù trong thức hải của hắn lập tức tan biến, lúc sau đã xuất hiện ở trên lòng bàn tay của hắn.

Tia sáng lập lòe, bên trên tràn ra từng trận chiến ý cường liệt, khiến cho Hứa Thanh cảm giác khối phù ấn này giống như là một loại pháp thuật có thể sử dụng, thậm trí còn có được lực sát thương nhất định.

"Đại sư huynh, cái này có phải là Linh Ấn mà ngươi nói. . . . ." Hứa Thanh quay đầu nhìn về phía đội trưởng, không đợi hắn hỏi xong, đội trưởng đang tưởng tượng bản thân trở thành Chấp Kiếm Giả, bỗng nhiên ngây người ra.

"Linh Ấn? Ngươi cảm ngộ cái này lúc nào vậy, cái đồ chơi này vô cùng... Đơn giản nha, không tệ không tệ, đã có thể được tăng thêm điểm rồi." Đội trưởng sững sờ, nhưng rất nhanh liền kịp phản ứng, lộ ra vẻ nhẹ nhõm.

"Vừa nãy khi Thái Sơ Ly U Trụ chấn động, chúng nó liền xuất hiện ở trong thức hải của ta." Hứa Thanh gật nhẹ đầu, trong lòng dâng lên một chút nghi ngờ, phản ứng của đội trưởng khiến hắn cảm thấy có chút gì đó không đúng.

Mà thường thường vào thời điểm này, sẽ thật sự là không đúng.

Đội trưởng ho khan một tiếng, đè xuống chua xót trong đáy lòng, cười ha ha một tiếng.

"Tiểu Thanh, ngộ tính của ngươi không tệ, nhưng so với ta vẫn còn kém một chút, ta thật ra cũng đã cảm ngộ thành công cái đồ chơi này, cũng vào ngay vừa nãy, cho nên ngươi phải nhớ kỹ không nên kiêu ngạo, một khối còn không coi vào đâu, ta cảm ngộ ra năm khối ta có nói gì đâu, bởi vì cần cảm ngộ ra chín khối mới có thể thêm điểm!"

Hứa Thanh cảm thụ mười khối Linh Ấn trong thức hải một chút, không nói chuyện mà lặng lẽ suy đoán trong đáy lòng, Linh Ấn này hẳn là cảm ngộ rất khó khăn, hẳn không phải là dễ dàng như lời đội trưởng nói lúc trước.

"Được rồi, ngươi tiếp tục cảm ngộ đi, ta đi tìm lão tổ." Đội trưởng nói xong liền rời khỏi, y chuẩn bị đi tìm một chỗ để cảm ngộ một chút, Hứa Thanh dễ dàng như vậy liền cảm ngộ thành công một khối, việc này khiến cho y áp lực rất lớn.

Nhất là khi y nghĩ đến việc mình nói cảm ngộ cái này rất đơn giản lúc trước, tiếp theo nếu y không thành công trong thời gian ngắn, vậy chẳng khác nào là cầm đá đập chân mình cả.

Mắt thấy đội trưởng rời đi, Hứa Thanh cũng dự định đi nghiên cứu những thứ Linh Ấn này một chút, vì vậy liền đi về phía chỗ ở.

Nhưng khi hai người vừa đi vài bước, đội trưởng bỗng nhiên sửng sốt một chút, y nhớ lại lời nói của Hứa Thanh vừa xong, chú ý tới hai chữ trong đó.

Ngay khi nghĩ lại, ánh mắt của y lập tức trợn to, chợt quay đầu.

"Hứa Thanh, ngươi đợi một chút, vừa nãy ngươi nói là chúng nó?"

Hứa Thanh dừng bước chân lại.

"Ngươi... Ngươi cảm ngộ được mấy khối?" Đội trưởng cẩn thận mở miệng.

Hứa Thanh liếc mắt nhìn qua đội trưởng, vung tay lên, hơn ba mươi khối Linh Ấn lập tức bay ra, vờn quanh trong tay hắn, bên trên liên tục tràn ra từng luồng chiến ý.

Đội trưởng lập tức ngây người.

"Những thứ này, đều mới xuất hiện?"

"Đúng vậy, đội trưởng, ngươi nói rất đúng, đúng là rất đơn giản." Hứa Thanh trừng mắt nhìn.

Đội trưởng không muốn nói chuyện, y cảm thấy tâm tính thiện lương của mình rất mệt mỏi.

Giờ phút này y lặng lẽ thu hồi ánh mắt, cũng không quay đầu lại mà nhanh chóng rời khỏi, nhưng trong lòng lại càng bất chấp, y chuẩn bị đi đến bên Thái Sơ Ly U Trụ, lập tức bắt đầu cảm ngộ, không cảm ngộ ra bốn mươi khối thì quyết không bỏ qua.

"Bốn mươi khối chưa ổn thỏa, ta muốn cảm ngộ ra sáu mươi khối!"

Nhìn qua thân ảnh của đội trưởng, Hứa Thanh tâm tình vui sướng quay người đi về phía chỗ ở.

Rất nhanh liền đến, vừa đến hắn liền bố trí ở bốn phía một phen, sau đó mới khoanh chân ngồi xuống, nghiên cứu những khối Linh Ấn này.

Hắn biết tại sao thoáng cái mình lại xuất hiện nhiều Linh Ấn như vậy, việc này chắc chắn liên quan trực tiếp tới sự tồn tại của Quỷ Đế Sơn, dẫu sao thì từ trình độ nào đó mà nói, song phương đều là đồng nguyên.

Cứ như vậy trong khi Hứa Thanh nghiên cứu, thời gian dần trôi qua, nhoáng một cái liền trôi qua ba ngày.

Trong đêm ngày thứ ba, Hoàng Nhất Khôn đã đến.

Hiển nhiên gã đến nhưng rất không tình nguyện, sau khi đến liền đưa cho Hứa Thanh một khối ngọc giản, nói dứt một câu liền nhanh chóng bỏ chạy.

"Lão tổ kêu ta đưa cho ngươi!"

Lão tổ của Hoàng Nhất Khôn, dĩ nhiên là Tử Huyền Thượng Tiên.

Hứa Thanh do dự cầm lấy ngọc giản, trầm mặc một lát rồi dung nhập thần niệm vào đó, trong đầu lập tức hiện ra giọng nói lười biếng mang theo mị hoặc của Tử Huyền Thượng Tiên.

"Tiểu bằng hữu, có nhớ tới tỷ tỷ hay không?"

Hứa Thanh im lặng.

"Ta rất thích món lễ vật mà ngươi tặng cho ta trước khi rời đi."

Hứa Thanh ngẩng đầu nhìn về phía Thái Sơ Ly U Trụ, hắn cảm thấy đội trưởng hẳn là đi nơi đó.

"Thư ngươi gửi cho tỷ tỷ, tỷ tỷ cũng đã nhìn thấy, ngươi nha, bình thường nhìn không ra, nhưng viết vào trong thư lại ăn nói to gan như vậy... Không phải ngươi nói rằng ngươi muốn trở nên mạnh hơn sao, nhưng lại không thích nghe những tin đồn, cho nên chúng ta không tiện gặp mặt quá nhiều trong tông môn, mà hy vọng dùng thư tín để trò chuyện với nhau, kêu ta gửi hồi âm cho ngươi, thế nên ta đã kêu Hoàng Nhất Khôn tới đưa thư cho ngươi."

Ánh mắt Hứa Thanh chợt trợn to.

"Mặt khác, nhìn trên phân thượng ngươi xin tha cho Trần Nhị Ngưu trong thư, thậm chí không tiếc mà đồng ý nhiều chuyện với ta như thế, vậy việc của Trần Nhị Ngưu coi như xong đi, tạm thời ta không so đo cùng y nữa, nhưng những việc ngươi đồng ý, chớ có quên đấy."

Hô hấp của Hứa Thanh trở nên dồn dập.

"Lần này ta nghe lời ngươi, không đi Thái Sơ Ly U Trụ nữa, như vậy thì ngươi hãy giúp ta chiếu cố người của Huyền U tông một chút."

"Tiếp đó nhanh chóng trở lại... Về phần yêu cầu đổi xưng hô của ta với ngươi trong thơ, tiểu bằng hữu, ngươi rất xấu nha, nhưng chuyện này còn chưa được đâu, còn phải nhìn biểu hiện sau này của ngươi."

Trán Hứa Thanh nổi lên gân xanh, trầm mặc hồi lâu, sau khi bình phục nỗi lòng, hắn lấy ra thẻ tre tìm được tên đội trưởng ở phía trên, hung hăng xóa đi những dấu ??? ở đằng sau.

Chương 775: Thoáng như cố nhân (2)

Hứa Thanh nghe mấy lời này, mặt không cảm xúc quay đầu nhìn thoáng qua, người đàm luận việc này chính là ba đệ tử tiểu tông phụ thuộc vào Thái Ti Tiên Môn, tu vi cả ba đều không cao, chỉ là Trúc Cơ.

Người như vậy, Hứa Thanh gặp vô cùng nhiều.

Tu vi tầm thường nhưng rất thích bình phẩm cường giả, giống như khi bọn họ bình phẩm và khinh miệt người khác, mới có thể tìm được cảm giác hiện hữu thuộc về mình.

Hứa Thanh đảo mắt nhìn qua mặt ba người, sau đó liền lơ qua và đi đến quầy hàng, chỉ một ngón tay vào gốc Ngũ Tuyến Kim Trùng Thảo.

Chủ quầy hàng là một tu sĩ đầu trọc, mù một mắt, con mắt còn dư lại lộ ra ánh sáng lạnh lẽo, ngẩng đầu lướt qua Hứa Thanh, phất tay liền cuốn gốc dược thảo lên, đưa cho Hứa Thanh.

"Dược thảo này có giá 2000 linh thạch."

Hứa Thanh cầm trùng thảo trong tay, xem xét một phen, gật đầu đưa linh thạch ra, sau khi thu hồi trùng thảo liền hỏi một câu.

"Còn nữa không?"

"Còn!" Chủ quán nghe vậy lập tức sáng mắt lên, lấy ra một bình nhỏ bằng bùn từ trên người, sau đó cẩn thận mở ra, lại lấy ra thêm ba gốc Ngũ Tuyến Kim Trùng Thảo đưa cho Hứa Thanh.

Nhưng ánh mắt Hứa Thanh lại tập trung vào trên cái bình nhỏ bằng bùn ngói.

Bình thường mà nói, tu sĩ sẽ thường sử dụng dụng cụ dung nạp là chai, hoặc là ngọc thạch, hoặc là kim loại, cũng có người dùng đồ gỗ, nhưng đồ đơn thuần được hình thành từ bùn ngói lại không thấy nhiều.

Mà muốn bồi dưỡng Ngũ Tuyến Kim Trùng Thảo phải có kim khí mới được, điều này khiến cho Hứa Thanh có chút ngạc nhiên, sau khi hắn cẩn thận xem xét liền phát hiện trên cái bình nhỏ bùn ngói kia lại mơ hồ có một tia khí tức lợi hại tràn ra.

“Bên trong nó dung nạp kim khí?" Hứa Thanh chỉ một ngón tay vào cái bình nhỏ.

Tu sĩ đầu trọc nhìn lướt qua Hứa Thanh, nhếch miệng cười một cái.

"Đạo hữu, đây cũng không phải là kim khí bình thường, mà là Thượng Chương Canh Kim Khí tràn ra từ trong Thái Sơ Ly U Trụ, lúc ta leo lên Thái Sơ Ly U Trụ, thời vận bộc phát mà thu được."

"Khí này chỉ có thể dùng bùn ngói để dung nạp, thông thường đều sẽ được cầm đi luyện khí, sử dụng một lần duy nhất, nhưng ta bây giờ vẫn chưa có pháp khí tiện tay, cho nên tạm thời dùng nó để bồi dưỡng trùng thảo."

"Ngươi muốn mua sao? Cái đồ chơi này hơi quý đấy, 50 vạn linh thạch!"

Tên tu sĩ đầu trọc liếm liếm bờ môi, gã nhìn ra người trước mắt hẳn là tu sĩ của tông môn, lúc trước mua sắm trùng thảo cũng không hề mặc cả, nhất định là người có tiền.

Hứa Thanh trầm ngâm, hắn đã từng nghe đội trưởng nói qua về các loại khí mà Thái Sơ Ly U Trụ tràn ra, bên trong cũng bao hàm cả cái gọi là Thượng Chương Canh Kim Khí này.

Cái này khiến hắn nghĩ tới que sắt của mình.

Vì vậy sau khi trầm ngâm, Hứa Thanh xuất ra ngọc giản, bày ra một bộ thái độ dò hỏi sau đó liền lắc đầu.

"Ta từng nghe ngóng qua rồi, nhiều năm như vậy nên người nhận được khí này không ít, ta ra giá nhiều nhất 5 vạn linh thạch, cao hơn sẽ không mua."

Thần sắc của tu sĩ đầu trọc có chút không vui, dạo gần đây gã đang chuẩn bị đột phá Trúc Cơ ba đoàn mệnh hỏa, bước vào Kim Đan mở ra Thiên Cung, cho nên rất thiếu linh thạch để mua sắm đan dược, lại bởi vì cảm thấy Hứa Thanh có tiền cho nên mới khai giá.

Nhưng giá mà Hứa Thanh trả lại khiến cho gã cảm thấy giống như đối phương đang đùa giỡn với mình vậy, vì vậy vừa muốn lắc đầu, nhưng lúc này Hứa Thanh liền liếc mắt qua tên đầu trọc, bỗng nhiên mở miệng.

"Ta còn có một khỏa Uẩn Cung đan." Hứa Thanh nói xong lấy ra một bình thuốc, đây là vật mà hắn mua sắm trước khi tấn cấp vào Kim Đan, về sau không dùng, giá trị vào khoảng 30 vạn linh thạch.

Đan dược này có trợ giúp nhất định đối với việc tấn cấp Thiên Cung, vả lại chỉ có đại tông mới bán ra, tán tu không cách nào mua sắm trực tiếp.

Tên tu sĩ đầu trọc nghe xong, thần sắc lập tức trở nên ngưng trọng, sau khi nhận lấy liền mở ra ngửi một cái, khuôn mặt có chút rung động, do dự một phen, nhẹ gật đầu.

"Thành giao!"

Nói xong gã đưa cái bình nhỏ bằng bùn ngói cho Hứa Thanh, sau đó lập tức thu dọn quầy hàng rời đi.

Hứa Thanh cầm lấy cái bình nhỏ bằng bùn ngói, thoáng dao động liền thu hồi, hắn dự định quay về nơi ở thử sử dụng một chút, thử xem nó có hữu hiệu đối với que sắt hay không.

Trong lúc hắn đang đi về nơi cư trú của mình, từ xa xa, bên phía Thái Sơ Ly U Trụ bỗng nhiên truyền đến từng trận âm thanh sôi trào.

Hứa Thanh ngẩng đầu, đưa mắt nhìn về phía Thái Sơ Ly U Trụ chống trời, bên trên đang có người leo lên, vị trí của người này đã vượt qua độ cao 500 trượng.

Người này chính là vị thiên kiêu khi hắn vừa tới nhìn thấy, cũng là Lý Tử Lương trong miệng những người vừa rồi, là người đã nhiều lần thách thức Hứa Thanh, nhưng đều bị Hứa Thanh bỏ qua.

Giờ phút này gã đã vượt qua cực hạn lúc trước, đã leo đến vị trí 600 trượng, dẫn tới không ít tu sĩ đứng gần Thái Sơ Ly U Trụ nghị luận.

Như Hoàng Nhất Khôn và một số thiên kiêu của Thất Huyết Đồng, đều chỉ dừng lại ở vị trí trên 200 trượng.

Bây giờ vô luận là Liên Minh Bát Tông hay là các tông khác, trong những người tới tham dự lần này, Lý Tử Lương chính là người leo lên vị trí cao nhất, trấn áp đệ tử các tông, trong khoảng thời gian ngắn cũng là người đứng trước đầu gió.

Hứa Thanh thần sắc như thường, thu hồi ánh mắt.

Hắn không có quan tâm việc này, cất bước đi về phía trước rời khỏi phường thị, lúc cách trụ sở của Liên Minh Bát Tông càng lúc càng gần, Hứa Thanh bỗng nhìn thấy một chỗ đạo đàn.

Trong Thái Sơ Ly U Thành có rất nhiều đạo đàn, phần lớn đều là nơi giảng giải pháp môn tu hành, là do Chấp Kiếm Đình thống nhất bố trí.

Thỉnh thoảng sẽ có Chấp Kiếm Giả đích thân đến để giảng thuật, mặc dù không phải không cần trả phí, nhưng cũng sẽ thu một khối linh thạch làm để biểu trưng.

Giờ phút này bên ngoài đạo đàn này có hơn mười người tán tu, không phải rất nhiều, cho nên giảng thuật cũng không phải về phương pháp tu hành, mà là về đạo thảo mộc.

Rất xa, từ bên trong đạo đàn bỗng truyền ra một giọng nói khàn khàn tang thương.

"Thanh Hà Hoa Lộ, lại có tên là Thanh Liên Lộ, là thực vật hệ hoa súng, phối hợp phương pháp ôn hỏa đặc chế để lấy nước thơm, công năng ổn định phổi, trị ho ra máu. . . . ."

"Kim Nữu Thảo còn có tên. . . . ."

Hứa Thanh dừng chân, hắn vô cùng quen thuộc hai đoạn giảng giải này, đây chính là ghi chép bên trong điển tịch về dược thảo của hắn, một chữ cũng không kém.

Tâm thần của hắn khẽ động, quay đầu nhìn sang.

Vừa liếc mắt nhìn qua, toàn bộ thân thể của Hứa Thanh liền chấn động, trong mắt lộ ra tia sáng sáng ngời.

Hắn thấy được một lão giả hơi gầy.

Lão giả này mặc một bộ trường bào màu xám, mặc dù bên trên mặt có rất nhiều nếp nhăn, nhưng hai mắt lại sáng ngời có thần, bên trong còn lộ ra vẻ thâm sâu, tựa như ẩn chứa cơ trí, giọng nói thuần phác, hiện ra ôn hòa.

Rất giống Bách đại sư, nhưng lại không phải.

Hai mắt Hứa Thanh hơi ảm đạm một chút, đứng ở nơi đó nghe một hồi, sau đó lặng lẽ rời khỏi.

Chương 784: Quỷ Đế tuyệt oán (3)

"Nam Hoàng Châu sao, khó trách hắn có cuốn dược điển kia." Lão giả thì thào, lão không biết Hứa Thanh, nhưng lão quen biết cuốn dược điển kia.

Nhiều năm trước khi lão đi qua Nam Hoàng Châu, trong lúc du lịch truyền thụ thảo mộc ở đó, lão đã từng gặp một thiếu niên ở trong Tử Thổ.

Thiếu niên kia là người rất hiếu học, thiên tư cũng cao, khiến cho lão lộ ra một tia ý niệm thu đồ đệ, mà khi lão hỏi đối phương có nguyện ý thuận theo lão rời đi hay không, đối phương liền nhã nhặn từ chối, báo cho lão biết rằng muốn ở lại Nam Hoàng Châu, ở lại Tử Thổ.

Lão cũng không có miễn cưỡng, nhưng lúc gần đi, lão đã cho thiếu niên kia một dược điển thảo mộc để động viên.

Bây giờ đã thoáng trôi qua 60 năm, vài ngày trước khi lão nhìn thấy cuốn dược điển thảo mộc xuất hiện ở trong tay Hứa Thanh, lão đã cảm thấy có chút quen mắt, giờ phút này cũng đã hoàn toàn nhớ lại đoạn chuyện xưa kia.

Lão giả có chút cảm khái, nhưng cũng không có ý định hỏi Hứa Thanh, dẫu sao đều là chuyện xưa, giờ phút này cũng chỉ lắc đầu một cái, bước một bước tiến về phía trước, đi thẳng đến Chấp Kiếm Đình.

Về phần Hứa Thanh, sau khi về tới nơi đóng quân, hắn liền sửa sang lại sở học đan đạo mà mình học được trong khoảng thời gian này một phen, một mực ghi nhớ vào trong đầu, sau đó lại gia cố thêm để nhớ lâu hơn, lúc này mới khoanh chân nhắm mắt, bắt đầu đả tọa.

Một khắc khi hừng đông tới, Hứa Thanh mở mắt ra, nhìn về phía Thái Sơ Ly U Trụ.

"Cũng đã đến lúc leo lên rồi."

Hắn đã tới đây hơn một tháng, đã có hiểu biết rất rõ về việc tiếp nhận tư cách thí luyện cùng với thí luyện chân chính, trong đó giai đoạn thứ nhất là nhận được tư cách thí luyện, có thêm rất nhiều phân hạng.

Ví dụ như cảm ngộ ra chín miếng linh ấn, cùng với độ cao leo lên Thái Sơ Ly U Trụ.

Số lượng linh ấn cảm ngộ càng nhiều, leo lên càng cao, tương ứng với thêm càng nhiều điểm.

Mặt khác nữa là Thượng Chương Canh Kim Khí, mặc dù trong phường thị còn bán một chút nhưng giá cả rất cao, Hứa Thanh có chút không nỡ bỏ tiền ra mua sắm, cho nên bất kể như thế nào, hắn cảm thấy mình cũng nên thử leo Thái Sơ Ly U Trụ một chút.

Dẫu sao bây giờ trong đệ tử Liên Minh Bát Tông, trừ hắn và đội trưởng ra, hầu hết đệ tử đều đã leo tới độ cao nhất định.

"Đội trưởng mất tích rồi?"

Hứa Thanh đi ra khỏi chỗ ở của mình, trên đường đi đến Thái Sơ Ly U Trụ, hắn quan sát khắp nơi, trong khoảng thời gian này, hắn đã tìm kiếm rất lâu nhưng vẫn không tìm được tung tích của đội trưởng.

Mắt thấy đội trưởng thủy chung không hiện ra, Hứa Thanh chỉ có thể thu hồi ý niệm tìm kiếm đối phương trong đầu, dần dần đi tới Thái Sơ Ly U Trụ.

Mà sự xuất hiện của hắn, cũng lập tức đưa tới sự chú ý của mọi người ở nơi này.

"Là Hứa Thanh!"

"Rốt cuộc hắn cũng đã tới nơi này!"

"Không biết Hứa Thanh này có thể leo lên đến độ cao bao nhiêu!"

Trong khi tất cả mọi người ở đây nghị luận, nhao nhao tránh đường cho Hứa Thanh, Hứa Thanh rất bình tĩnh tiêu sái đi qua, cho đến khi đi tới phía dưới Thái Sơ Ly U Trụ.

So sánh với cây cột này, chúng tu trên mặt đất tựa như con sâu cái kiến vậy, vô cùng nhỏ bé.

Hứa Thanh ngẩng đầu, nhìn lên cây cột lớn kinh thiên động địa trước mặt, trong đầu hiện ra quy tắc leo lên Thái Sơ Ly U Trụ mà hắn tìm hiểu được trong khoảng thời gian này.

Có hai thứ ảnh hưởng tới việc tu sĩ leo lên Thái Sơ Ly U Trụ.

Một là oán niệm trùng kích.

Bản thân Thái Sơ Ly U Trụ chính là một kiện hung binh, Quỷ Đế đã dùng cây hung binh này để giết vô số sinh linh trong đời, khiến cho trên Thái Sơ Ly U Trụ tràn ngập vô số oán khí của vạn tộc trước khi tử vong.

Những đạo oán khí này vô cùng mãnh liệt, chỉ là đã bị chiến ý trấn áp, cho nên chúng mới không hề lộ vẻ khủng bố ra bên ngoài mà thôi, nhưng nếu như thân thể đụng vào, sẽ phải thừa nhận một chút oán niệm trùng kích của chúng nó.

Mà càng leo lên cao, oán niệm trùng kích này sẽ lại càng mãnh liệt.

Cho đến khi mãnh liệt đến cực hạn, bên trong thức hải của tu sĩ sẽ hình thành một đạo hồn oán niệm của tu sĩ cổ xưa đã từng tử vong trong tay Quỷ Đế.

Đây cũng là chỗ khó thứ hai.

Tu sĩ chỉ có thể đuổi nó ra khỏi thức hải, mới có thể tiếp tục leo lên.

Nếu như tu sĩ xua đuổi đạo hồn oán niệm kia thất bại, bản thân sẽ không bị đoạt xá nhưng sẽ bị chấn ra khỏi Thái Sơ Ly U Trụ, đây cũng được tính là kết thúc xông cửa.

Mà càng leo lên cao, hồn oán niệm do tu sĩ cổ đại hình thành lại càng chân thật và càng khó đuổi ra, với cả bản thân chúng nó là phụ thuộc vào Thái Sơ Ly U Trụ mà sinh, tựa như nhất thể, cho nên cũng có một loại trạng thái bất diệt.

Vì vậy một khi hao phí thời gian quá lâu, tu sĩ sẽ thua không thể nghi ngờ.

Những tin tức này lần nữa hiện ra trong đầu Hứa Thanh, hắn nhìn qua Thái Sơ Ly U Trụ trước mặt, thở sâu một hơi.

Uy áp mênh mông đến từ Thái Sơ Ly U Trụ cũng khiến cho Hứa Thanh chỉ đứng ở một chỗ, nhưng lại có thể cảm thụ cực kỳ rõ ràng, mà vào thời khắc này, Quỷ Đế Sơn trong thức hải của hắn lại càng tràn ra rất nhiều tia sáng.

Sau một lúc lâu trong mắt Hứa Thanh lóe lên tinh mang, dưới sự chăm chú của vạn chúng quanh bốn phía, thân thể của hắn khẽ nhoáng một cái, bay lên không trung, bước lên Thái Sơ Ly U Trụ.

Một bước đạp tới liền bay đến khoảng cách mười trượng, trong mắt Hứa Thanh lộ ra kỳ mang, hắn cảm nhận được oán niệm trùng kích nhưng rất yếu ớt, không đủ gây sợ.

Vì vậy bước chân của hắn không hề dừng lại, nhanh chóng cất bước bay lên cao hơn, tiếp tục nhảy về phía trước.

40 trượng, 80 trượng, 130 trượng...

Chỉ mất thời gian ba đến năm cái hô hấp, thân ảnh Hứa Thanh trực tiếp xuất hiện ở độ cao 200 trượng, khi tới nơi này thân thể của hắn lần đầu tiên dừng lại một chút.

Giờ phút này, trong đầu của hắn bỗng có vô số oán niệm đến từ Thái Sơ Ly U Trụ đang nhanh chóng hội tụ lại, hiện ra một đạo thân ảnh mơ hồ.

Đạo thân ảnh này tràn ra một loại khí tức cổ xưa mang theo vẻ điên cuồng và tham lam, thậm chí còn có từng tiếng gào thét kinh khủng vang vọng ở trong thức hải của Hứa Thanh.

Mắt thấy thân ảnh ấy này sẽ lập tức hoàn toàn hình thành.

Nhưng trong nháy mắt tiếp theo... Theo Quỷ Đế Sơn trong thức hải Hứa Thanh chấn động, thân ảnh ấy đột nhiên run rẩy, trực tiếp tan vỡ, trong lúc mơ hồ còn phát ra một tiếng kêu thê lương thảm thiết vang vọng, giống như oan hồn này đã bị cải biến khỏi trạng thái bất diện, bị tiêu diệt hoàn toàn.

"Quỷ Đế!!"

Chương 790: Trọng thưởng kích thích (2)

Mắt thấy từng đạo thân ảnh lần lượt vượt qua bản thân mình, thần sắc Hứa Thanh vẫn như bình thường, không có để ý mà tiếp tục bước từng bước một tiến dần lên cao, vô cùng chậm rãi xen chút nhàn nhã.

Mỗi một bước hạ xuống đều sẽ thu nạp tất cả những đạo oán niệm trùng kích, để cho trong thức hải lại càng dễ hình thành oan hồn hơn.

Theo Quỷ Đế Sơn trấn áp, những đạo oan hồn vừa hình thành liền nhao nhao tan vỡ và toái diệt, mà bản thân của Quỷ Đế Sơn lại càng lúc càng trở nên chân thật hơn, tướng mạo cũng là như thế.

Hứa Thanh có thể cảm nhận được, sau khi Quỷ Đế Sơn hấp thu đạo huyết của U Tinh cùng với trải qua trận ma luyện lần này, đã bắt đầu khác xa một trời một vực với bản gốc Quỷ Đế Sơn lúc trước.

Nhất là hư ảnh cây côn đang dần dần hình thành trên hai tay, lại càng khiến cho Hứa Thanh rất là chờ mong.

Cho nên hắn đi càng chậm hơn chút nữa, tranh thủ hấp thu càng nhiều oán niệm hơn nữa, vì vậy không lâu sau thân ảnh của Tư Mã Như cũng xuất hiện ở phía sau hắn, ả cũng không thèm nhìn hắn cái nào mà lập tức vượt qua.

Còn có mấy tu sĩ của tiểu tông khác đã đến ngàn trượng cũng đều như vậy.

Trong đó liền bao gồm cả trung niên mặt rỗ đã không lên tiếng thì thôi, bỗng nhiên lên tiếng liền nổi tiếng.

Khi y vượt qua Hứa Thanh liền liếc qua hắn một cái, thần sắc có chút đắc ý.

Là đệ nhất nhân leo lên cao nhất gần đây, trên người y cũng thu được chú ý không kém gì Hứa Thanh.

Hứa Thanh đảo mắt nhìn qua, truyền thần niệm về phía Ảnh Tử, sau khi đã nhận được Tiểu Ảnh trả lời khẳng định, Hứa Thanh nhìn thật sâu bóng lưng của vị trung niên này.

Mà giờ khắc này theo Hứa Thanh liên tục bị nhiều người vượt qua, đám người chú ý phía dưới cũng dần dần truyền ra những tiếng nghị luận, nhưng thần sắc của Hứa Thanh vẫn như thường, không có bất kỳ biến hóa nào, tiếp tục vững vàng nhàn hạ đi về phía trước.

Cho đến khi Hứa Thanh toái diệt hơn 19 đạo oan hồn trong thức hải, cuối cùng hắn đã trở lại độ cao ngàn trượng.

Đứng ở chỗ này cảm nhận chấn động ban thưởng mà Thái Sơ Ly U Trụ truyền ra, Hứa Thanh liền cảm thấy vừa lòng thoả ý.

"Thu hoạch của lần này, đã nhiều hơn so với lần đầu tiên ta leo lên."

Hứa Thanh rất thỏa mãn, nhưng những trưởng lão Chấp Kiếm Đình đang chú ý tới màn này lại có chút không vừa ý.

"Hứa Thanh này chậm rì như vậy, bị nhiều người vượt qua như thế cũng không thèm để ý, hắn làm như vậy là không được!"

"Không sai, với danh khí bây giờ của hắn, nếu không tích cực tham dự, những người khác tranh đoạt cũng sẽ cảm thấy thiếu đi một chút cảm giác cạnh tranh, bây giờ tốc độ leo lên của bọn họ cũng đều đã chậm lại."

"Chỉ có cạnh tranh kịch liệt, mới có thể bộc phát ra tiềm lực của những người này, xem ra cần phải tăng thêm giải thưởng lớn hơn nữa rồi, kỷ lục 2700 trượng năm đó không phải là cũng nhờ như thế mà đạt được đó sao, đáng tiếc là không đạt tới 3000 trượng."

"Tiên Cấm sắp mở, đích xác là phải thêm càng nhiều hạng người có ý chí và linh hồn cứng cỏi cường hãn hơn nữa, nếu đã như thế, cũng không cần dập theo khuôn phép cũ nữa, có thể ban tặng ban thưởng thích hợp!"

"Mặt khác ta cũng rất chờ mong, xem xem lần này có xuất hiện thí luyện giả đạt tới độ cao 3000 trượng hay không."

"Độ cao 3000 trượng, căn cứ nghiên cứu của chúng ta, phù văn ở chỗ đó là do Quỷ Đế giết chết một tu sĩ Thần Vực duy nhất trong cả đời này biến thành."

Theo các trưởng lão bàn bạc, rất nhanh liền có thay đổi, trong khi Hứa Thanh đang chuẩn bị tiếp tục làm gì chắc nấy, trong Chấp Kiếm Đình trên Thái Sơ Ly U Trụ bỗng truyền ra âm thanh uy nghiêm.

"Hạn mức ba canh giờ, người phù hợp điều kiện thí luyện Chấp Kiếm Giả leo lên Thái Sơ Ly U Trụ đạt được vị trí đệ nhất, sẽ được ban thưởng một lần cảm ngộ công pháp truyền thừa Hoàng cấp của nhân tộc!"

Lời này vừa ra, toàn bộ tu sĩ bên trong Thái Sơ Ly U Thành lập tức nhấc lên xôn xao ngập trời, vô số âm thanh kinh hô truyền khắp bát phương.

"Công pháp Hoàng cấp của nhân tộc!!"

"Loại ban thưởng này, thông thường đều là Chấp Kiếm Giả lập nhiều công lao mới được ban cho, công pháp Hoàng cấp đấy, còn là Hoàng cấp của nhân tộc!"

"Công pháp Hoàng cấp của nhân tộc, đây đều thứ được nhân tộc chính thống nắm giữ ở trong tay, các đại tông tiểu tông môn trong bảy Quận một Vực nắm giữ phần lớn đều là công pháp Hoàng cấp ngoại tộc cùng với công pháp không hạn chế tộc quần, đối với nhân tộc chúng ta mà nói, tu hành công pháp Hoàng cấp của nhân tộc mới có uy lực lớn nhất, còn có tỷ lệ thức tỉnh thiên phú huyết mạch!"

"Đây rõ ràng là muốn dùng giải thưởng lớn để khiến cho tất cả mọi người cạnh tranh kịch liệt hơn đây mà!"

Trong khi tất cả mọi người bên dưới xôn xao, tất cả mọi người trên Thái Sơ Ly U Trụ đều chấn động tâm thần.

Trong mắt Thanh Thu lộ ra kỳ mang, lông mi của trung niên mặt rỗ nhướn lên, hô hấp của người thiếu niên tiểu tông trở nên dồn dập, những người khác phần lớn cũng đều như thế.

Không chỉ là tâm thần bọn họ chấn động, bên trong Thái Ti Tiên Môn, Đạo Tử Trương Ti Vận đang nhắm mắt đả tọa cũng chậm rãi mở mắt, nhìn về phía Thái Sơ Ly U Trụ.

Hứa Thanh cũng chợt ngẩng đầu.

Công pháp Hoàng cấp của nhân tộc, hắn cũng động tâm!

"Hạn chế ba canh giờ, vậy không thể cứ chậm rãi như lúc trước nữa rồi, về sau lại đến toái diệt oan hồn cũng được. Bây giờ. . . . . Ta cũng muốn thử tranh đoạt cái vị trí đệ nhất này!"

Sau khi quyết định trong lòng, Hứa Thanh không chút chần chờ, thân thể đột nhiên bộc phát toàn diện tốc độ của mình, giẫm lên Thái Sơ Ly U Trụ, gào thét vọt lên cao hơn.

Không chỉ hắn như thế, những người khác cũng đều như vậy, từng người toàn diện bộc phát tốc độ.

Trong khoảng thời gian ngắn, thứ tự tranh đua trên Thái Sơ Ly U Trụ lập tức kịch liệt đến cực hạn.

Mà giờ khắc này, phía trên Hứa Thanh có bảy người.

Thiếu nữ Thanh Thu là người thứ nhất, thiếu niên tiểu tông thứ hai, thứ ba là trung niên mặt rỗ như một con hắc mã xông lên.

Nữ tu lạnh như băng của Thái Ti Tiên Môn thứ tư, thứ năm là Tư Mã Như, thứ sáu là một thanh niên đến từ Ly Đồ Giáo, toàn thân người này bao phủ trong áo đen, tản ra từng trận cảm giác băng hàn.

Về phần vị trí thứ bảy, cũng là một tu sĩ tiểu tông, lúc này gã đang cố hết sức leo lên, vị trí hiện tại khoảng hơn 1300 trượng, nhưng giống như đã đến cực hạn.

Cho nên dù gã có bao nhiêu sự không cam lòng cũng đều vô dụng, chỉ qua thời gian hơn mười hơi thở, Hứa Thanh liền gào thét lao đến phía sau lưng của gã, tốc độ cực nhanh, trực tiếp liền đuổi tới độ cao của gã, sau một cú nhảy bỗng nhiên vượt qua.

Trở thành người giữ vị trí thứ bảy!

Vẫn không kết thúc, mục tiêu của Hứa Thanh rất rõ ràng, một đường phóng như điên, oán niệm trùng kích tạo thành âm thanh gào thét thê lương tới linh hồn của hắn, oan hồn do oán niệm đã hình thành trong thức hải của hắn, nhưng đối với hắn mà nói, tất cả những thứ này đều không có tác dụng.

Âm thanh gào thét thê lương bị hắn bỏ qua, oan hồn bị hắn trấn áp toái diệt, hắn cứ một đường lao tới, càng lúc càng nhanh.

Loại bộc phát này chẳng những đưa tới ánh mắt của những tu sĩ phía dưới, càng làm mọi người ở phía trước của hắn nhao nhao kinh hãi, từng người đều nghiến răng đẩy nhanh tốc độ, bộc phát hết sức lực của mình.

Một màn này, khiến cho mấy vị trưởng lão Chấp Kiếm bên trong Chấp Kiếm Đình trên bầu trời nhao nhao thoả mãn.

"Thế này mới đúng chứ."

"Tuổi trẻ, phải bốc đồng giống như thế này mới phải, chúng ta cùng nhìn xem, lần này trong bọn họ, ai là đệ nhất!"

Chương 791: Thanh - Ngưu tranh phong (1)

Tốc độ của Hứa Thanh vô cùng kinh người, một bước chính là vọt lên mấy trượng, nhanh chóng bỏ qua người đứng vị trí thứ bảy trước đó lại phía sau.

Tu sĩ tiểu tông bị Hứa Thanh vượt qua hiện lên vẻ lo lắng, đồng thời cũng dâng lên từng hồi cảm giác vô lực.

"Chênh lệch ...quá lớn."

Gã biết rõ Hứa Thanh rất mạnh, dù sao thì đối phương chính là người thứ nhất bước lên độ cao ngàn trượng trong lần chuẩn bị khảo hạch Chấp Kiếm Giả này, cũng biết mình không thể sánh bằng đối phương, nhưng gã không ngờ rằng đối phương lại cường hãn đến trình độ khủng bố như thế này.

Ở độ cao như thế mà còn có thể bộc phát ra tốc độ đáng sợ như vậy, theo gã xem ra, việc này quả thực không thể tưởng tượng, quá khó tin.

Bởi vì vào giờ phút này, gã đang phải gánh chịu sự trùng kích của oán niệm từ Thái Sơ Ly U Trụ, thân hình và linh hồn đều đang run rẩy, oán niệm trùng kích từ độ cao này quá lớn, thậm chí khiến cho thức hải của gã truyền đến cảm giác xé rách.

Mà tốc độ của Hứa Thanh lại không có bất kỳ dấu hiệu chậm lại nào, liên tục leo lên cao hơn, sau khi hắn tinh luyện Quỷ Đế Sơn, bây giờ Quỷ Đế Sơn đã có thể hấp thu càng nhiều thêm nữa, mà sau khi tới được cái độ cao này, trên cơ bản là cứ cách vài chục trượng sẽ có một đạo oan hồn được hình thành trong thức hải.

Bộ dạng của những oan hồn này có đủ loại, nhưng Hứa Thanh cũng nhìn ra một chút manh mối, những oan hồn này đa số là dị tộc, nhân tộc rất ít, nếu đổi thành lúc trước thì có lẽ hắn sẽ cẩn thận quan sát một chút, nhưng bây giờ thời gian có hạn, trong mắt Hứa Thanh lóe lên hàn mang.

Trấn áp hết thảy!

Quỷ Đế Sơn trong thức hải của hắn tràn ra rất nhiều tia sáng, không ngừng lay động tựa như hóa thành một tôn Thần Linh, trấn áp hết thảy oan hồn xuất hiện dễ như trở bàn tay, quét ngang bát phương.

Mà độ cao của Hứa Thanh cũng không ngừng nâng cao lên, rất nhanh đã đến 1400 trượng, tiếp theo chính là 1500 trượng.

Vị trí này, chính là độ cao mà thanh niên áo đen Ly Đồ Giáo đang đứng.

Thanh niên mặc áo đen này cũng đang liều mạng của mình, ánh mắt tràn ngập tơ máu, không ngừng cố gắng tăng độ cao của bản thân lên.

Nhưng so sánh với Hứa Thanh thì gã vẫn quá chậm.

Trong nháy mắt tiếp theo, thân ảnh Hứa Thanh gào thét và trực tiếp vượt qua người này.

Hầu như nháy mắt khi Hứa Thanh vượt qua, thanh niên áo đen này chợt nghiêng đầu nhìn Hứa Thanh, trong ánh mắt lộ ra hàn mang, trong miệng phát ra một tiếng gầm nhẹ, lại lần nhảy lên tầm hơn mười trượng, muốn lại vượt qua Hứa Thanh.

Nhưng theo gã nhảy lên, thân thể và thức hải của gã bỗng kịch liệt lay động, phun ra một ngụm máu tươi và không cách nào tiếp tục được nữa, chỉ có thể gắt gao bám trụ vào chiếc đồ đằng nhô ra, ngẩng đầu nhìn lên bóng lưng Hứa Thanh đang nhanh chóng vọt lên cao, đáy lòng tràn đầy đắng chát.

Trước khi gã bái nhập vào Ly Đồ Giáo, gã cũng là một người thiên kiêu đệ nhất ở trong quê hương của mình.

Gã cũng đã từng đè xuống rất nhiều người cùng trang lứa với mình, kể cả sau khi gã bái nhập vào tông môn đầu tiên cũng là như thế, những thứ này từng khiến gã cảm thấy mình chính là Thiên Kiêu Chi Tử, có được tư chất của Cổ Hoàng Chúa Tể.

Cho đến khi gã vì phát triển tốt hơn nên bái nhập vào Ly Đồ Giáo, tại đó, lần đầu tiên gã biết tới thế giới vẫn có nhân ngoại hữu nhân thiên ngoại hữu thiên, gã gặp được người còn kinh diễm hơn cả mình.

Điều này cũng khiến cho gã bị đả kích rất lớn, mà lần này tới đây, gã cũng định mượn nhờ ưu thế về tuổi tác của mình, thể hiện tư chất với Chấp Kiếm Đình để một bước lên trời, nhưng so với Ly Đồ Giáo, Nghênh Hoàng Châu lại càng lớn hơn nhiều, mà thiên kiêu bên trong thì lại càng nhiều thêm nữa.

Gã chỉ có thể nhìn qua bóng lưng của Hứa Thanh, nhìn Hứa Thanh càng nhảy càng cao.

1500 trượng, 1550 trượng, 1600 trượng!

Hứa Thanh không hề chú ý tới những người bị mình vượt qua, hắn phóng như điên trên vị trí thứ sau, cho đến khi nhìn thấy Tư Mã Như.

Hô hấp của Tư Mã Như dồn dập, ả đang leo lên từng trượng một, trong mắt lộ ra vẻ cố chấp và vẻ mặt mang theo sự cứng cỏi, kể cả Hứa Thanh tiếp cận thì ả cũng không thèm liếc mắt nhìn.

Hứa Thanh cũng không nói chuyện, thân thể nhảy lên vượt qua, đã trở thành người đứng thứ năm.

Ở phía sau hắn, bàn tay Tư Mã Như bám thật chặt vào đồ đằng, khẽ run lên và nghiến răng tiếp tục.

Tốc độ của Hứa Thanh không giảm, vẫn vọt lên cao như trước, sau khi vượt qua Tư Mã Như thì lúc này hắn đã đến độ cao 1700 trượng, độ cao này cũng có một người, đó là vị nữ tu lạnh như băng của Thái Ti Tiên Môn đang xếp vị trí thứ tư.

Nàng đang cắn chặt môi và hai tay đều là máu tươi, nhưng trong mắt hiện lên vẻ cố chấp, đang từng bước từng bước leo lên cao hơn, nhưng dù cho nàng cố gắng như thế nào thì tốc độ vẫn đã chậm lại.

Đã tiếp cận cực hạn.

Nàng nhìn thấy Hứa Thanh, Hứa Thanh cũng nhìn thấy nàng.

So với việc nàng chật vật thì tốc độ của Hứa Thanh khiến cho hô hấp của vị nữ tử Thái Ti Tiên Môn này trở nên dồn dập, nhưng cuối cùng nàng cũng chỉ có thể trơ mắt nhìn Hứa Thanh nhảy vọt qua bên người, đạt đến độ cao hơn 1800 trượng.

Khi tới độ cao này, lần đầu tiên Hứa Thanh cảm nhận được oán niệm trùng kích trở nên cuồng bạo hơn, Quỷ Đế Sơn của hắn cũng đã xuất hiện dấu hiệu bão hòa lần nữa, nếu đổi thành thường ngày thì Hứa Thanh sẽ lựa chọn kết thúc.

Nhưng bây giờ …hắn muốn tiếp tục.

Phía trước hắn, còn có ba người.

Thiếu niên có khoen mũi, trung niên mặt rỗ đã bị Hứa Thanh biết được thân phận, cùng với... Thiếu nữ đứng ở vị trí đầu tiên, nàng đã leo tới vị trí hơn 1900 trượng, lập tức sẽ đạt tới 2000 trượng.

Hầu như ngay khi Hứa Thanh nhìn tới, thân thể thiếu nữ chợt nhảy lên dựng lên, đã trở thành người thứ nhất leo đến 2000 trượng, nàng vừa đột phá lập tức liền khiến cho bên dưới vang lên thanh âm sôi trào.

Nhưng khi đứng ở độ cao này, âm thanh phía dưới truyền đến hều như cũng đều trở nên mơ hồ nghe không rõ ràng, mà gió từ bốn phía lại quá lớn, khi thổi tới liền khiến thân thể lung lay sắp đổ, cũng khiến cho âm thanh ở phía dưới chưa truyền lên tới đã tiêu tán.

Quan trọng nhất là sau khi đạt tới độ cao này, âm thanh gào thét thê lương do oán niệm trùng kích đã biến thành tràn ngập toàn bộ tâm thần, không cách nào khiến người ta có thể chú ý tình huống bên dưới.

Còn có áp lực đến từ Hứa Thanh, cũng khiến cho thiếu nữ chỉ hơi cảm thụ độ cao nơi đây, sau khi nhìn thấy khoảng cách của Hứa Thanh chỉ cách mình có 200 trượng thì nàng hung hăng nghiến răng, liêm đao ác quỷ trong tay tràn ra hồng mang, tràn ngập toàn thân.

Theo gân xanh hiện lên trên trán, tốc độ của nàng thoáng cái tăng vọt.

Chương 793: Thân ảnh ngồi trên mặt trăng (1)

Đội trưởng đột nhiên bộc phát khiến cho thần sắc của thiếu nữ tên Thanh Thu biến đổi, lộ ra vẻ không cam lòng.

Giờ khắc này huyết quang bên ngoài thân thể của nàng lập tức trở nên càng nồng đậm hơn nữa, tràn ngập bốn phương, tựa như khiến cho khu vực chung quanh hóa thành một biển máu treo ở trên bầu trời.

Dưới biển máu gia trì, tốc độ của thiếu nữ tên Thanh Thu cũng tăng vọt một chút, đến độ cao 2200 trượng, chỉ là vẫn có chênh lệch với đội trưởng, không cách nào đuổi theo trong thời gian ngắn.

Mà trong khi hồng mang trong mắt của nàng càng lúc càng mãnh liệt, giờ phút này, ở sau lưng nàng bỗng nhiên còn có một cỗ khí tức càng kinh người hơn nữa bỗng nhiên truyền đến.

Thiếu nữ chợt quay lại, hai mắt lập tức xuất hiện đau đớn mãnh liệt, tựa như mở mắt trực diện nhìn lên mặt trời vậy.

Mặt trời bên dưới, chính là Hứa Thanh.

Giờ phút này Kim Ô đã hoàn toàn hiện ra ở bên ngoài thân thể của hắn, thân hình 100 trượng hoàn toàn biến ảo ra ngoài, giương cánh tung bay trên bầu trời, hình thành một luồng sóng uy áp mênh mông, đồng thời cũng tản mát ra vô vàn tia sáng chói mắt.

Mười chín cái đuôi phượng bảy màu dấy lên từng trận biển lửa, lấy Thái Sơ Ly U Trụ làm trung tâm mà ầm ầm cuộn trào về bát phương, khí thế động trời.

Mà Hứa Thanh và Kim Ô ở trong biển lửa, tốc độ lập tức tăng vọt, một bước vừa hạ là lập tức phóng đến độ cao 2100 trượng.

Về phần oán niệm trùng kích từ Thái Sơ Ly U Trụ cùng với oan hồn xuất hiện ở trong thức hải, giờ phút này Hứa Thanh trực tiếp không quan tâm tới bọn nó.

Tay phải của hắn bỗng nhiên vung lên, trên đỉnh đầu lập tức xuất hiện hai cái ô, một cái ô màu đen, biên giới cái ô chảy xuôi xuống từng đạo hỏa diễm màu đen, khiến cho toàn thân Hứa Thanh tăng thêm một phần thần bí khó lường, còn có tác dụng ngăn cách oán niệm!

Oán niệm trùng kích tới, liền bị nó làm suy yếu trên phạm vi lớn.

Mà cái ô còn lại thì lại giống như là bảo liên vậy, toả ra một luồng quang mang bảy màu, bốn phía còn vang vọng từng âm thanh phong ngâm, tinh lọc toàn thân Hứa Thanh, khiến oán niệm vừa dung nhập liền tan rã trong khoảnh khắc.

Tòa thiên cung thứ ba trong cơ thể cũng chấn động liên tục, mỗi một lần chấn động đều toái diệt một oan hồn hình thành.

Dưới sự gia trì của chúng nó, khí tức của Hứa Thanh lập tức trở nên có một không hai, khiến cho bầu trời rung chuyển, khiến cho phong vân bốn phương biến sắc, vào thời khắc này bước chân của hắn cũng đã bước ra bước thứ hai.

Đến độ cao 2100 trượng, là độ cao tương tự cùng thiếu nữ Thanh Thu.

Nhưng có thể nhìn ra hết thảy vẫn còn chưa kết thúc, trong mắt Hứa Thanh lộ ra tinh mang, trong mắt của hắn không hề có bóng dáng thiếu nữ Thanh Thu mà chỉ có thân ảnh của đội trưởng.

Bọn họ là huynh đệ và cũng là đạo hữu, đồng thời cũng là một người cùng thế hệ hiếm có, có thể làm bạn cùng nhau trên con đường tu hành của riêng mình.

Lúc này nếu xét riêng hai người bọn hắn, thì vị trí đệ nhất đã không trọng yếu, quan trọng chính là ... Bọn hắn đều có truy cầu và cố chấp của riêng mình, đều có giấc mộng và con đường riêng của mình.

Có thể đồng hành, có thể vì giúp đối phương mà không tiếc cả mạng sống, nhưng không thể cố ý nhường cho đối phương.

Nếu như đã là so đấu, vậy thì cứ hết sức để so là được.

Hứa Thanh nghĩ như vậy.

Đội trưởng cũng nghĩ như thế.

Giờ khắc này Hứa Thanh lần nữa triển khai, theo Kim Ô kêu lên một tiếng khiến mây xanh trên trời triệt tiêu, nó lập tức dung nhập vào thân hình Hứa Thanh, khiến cho thân thể Hứa Thanh dường như phủ thêm một bộ áo bào màu vàng, trong một cái nháy mắt liền toàn diện vận hành lực lượng tràn vào thân thể.

Một luồng lực lượng vô cùng lớn tràn vào, khiến cho khí huyết trong thân thể Hứa Thanh trở nên dồi dào, mặc dù thân hình của hắn không phải là loại tráng kiện, nhưng giờ phút này bất luận người nào nhìn thấy hắn đều theo bản năng cảm nhận được trong cơ thể kia phảng phất như có một thiên địa đang bị thiêu đốt.

Sau khi lực lượng thân thể trở nên vô cùng kinh khủng, Hứa Thanh phóng ra bước thứ ba lao lên.

Một bước này hạ xuống, Thái Sơ Ly U Trụ liền truyền ra âm thanh nổ vang, thân ảnh Hứa Thanh phóng thẳng lên trời, đã vượt qua thiếu nữ Thanh Thu, xuất hiện ở độ cao 2300 trượng, xuất hiện ở ...bên cạnh đội trưởng.

Đội trưởng nhìn Hứa Thanh thì trong mắt lộ ra ánh sáng kỳ dị, nhưng trán của y đã đổ chút mồ hôi, hiển nhiên là màn bộc phát lúc trước của y cũng không phải dễ dàng như vậy, nhưng mà đội trưởng sẽ không thừa nhận ngoài miệng, vì vậy vừa thấy Hứa Thanh tới cạnh liền cười ha hả.

"Tiểu sư đệ, rất được, nhưng đây mới chỉ là làm nóng người thôi." Nói xong, đội trưởng chợt xông lên độ cao 2330 trượng, lại vượt qua Hứa Thanh.

Hứa Thanh vận hành lực lượng toàn thân, đồng dạng nhảy lên vượt qua đội trượng, đến độ cao 2370 trượng, sau khi tới độ cao này, mặc dù hắn không đổ mồ hôi thế nhưng hơi thở cũng đã hổn hển, lông mi nhướn lên và nhàn nhạt mở miệng.

"Đại sư huynh, ta cũng thế."

Trong khi hai người nói chuyện, phía sau bọn hắn truyền đến một tiếng gầm nhẹ, còn có một đám huyết quang bùng nổ, từ xa nhìn lại, đám huyết quang này trực tiếp bốc lên tới 100 trượng.

Bên trong huyết quang truyền ra tiếng cười đặc thù của thiếu nữ, cùng với khí tức nguy hiểm tản mát ra toàn thân.

"Ha ha. . . . . Các ngươi rất thú vị."

Nói xong, tốc độ của nàng tương tự tăng vọt, đuổi theo Hứa Thanh và đội trưởng.

Hứa Thanh không quay đầu lại mà tiếp tục cất bước lao lên, đội trưởng cũng đồng dạng như vậy, ba người đều triển khai tốc độ kinh người, không ngừng trùng kích về phía trên.

2400 trượng, 2500 trượng, 2600 trượng!

Sau khi đến vị trí này, bởi vì tu vi có hạn lại nhiều lần bộc phát đến cực hạn, cho nên tốc độ của thiếu nữ Thanh Thu không khỏi chậm lại, nhưng Hứa Thanh và đội trưởng vẫn đang tiếp tục lao lên.

Hai người nhảy lên vượt qua độ cao 2600 trượng, trong khi riêng mình leo lên, thỉnh thoảng bọn họ còn đưa ánh mắt nhìn nhau, một người thở hồng hộc còn một người toàn thân đều là mồ hôi.

Trong miệng cũng có lời qua tiếng lại.

"Tiểu sư đệ, ta thấy ngươi không được nữa rồi, hơi thở của ngươi có chút khoa trương, đoán chừng những người trên mặt đất kia cũng đều có thể nghe được đó, haiz, ta nói cho ngươi biết nhé, ngươi tuổi còn nhỏ nhưng thân thể quá kém."

"Đại sư huynh, những nơi ngươi đi qua thì trên Thái Sơ Ly U Trụ đều là mồ hôi của ngươi, ngươi có muốn nghỉ ngơi một chút hay không, ta lo ngươi sẽ bị mệt lả mà gục mất."

Trong khi hai người nói qua lại cũng âm thầm bộc phát, lẫn nhau phân cao thấp, ngươi đuổi ta theo, ta đeo ngươi bám, không ngừng ngươi tới ta đi trên Thái Sơ Ly U Trụ, lẫn nhau nắm giữ vị trí đệ nhất.

Chương 794: Thân ảnh ngồi trên mặt trăng (2)

Về phần thiếu nữ Thanh Thu, nàng nhìn qua hai người phía trước và hung hăng nghiến răng.

"Tại sao mỗi lần đều gặp phải hai tên đáng chết này!"

Nhất là khi nghe hai người đối thoại, tâm tình của nàng lại càng không cách nào bình tĩnh, bởi vì oán niệm trùng kích ở độ cao này quá mức kinh khủng, muốn xua tán hoặc là trấn áp oan hồn huyễn hóa ở trong thức hải cũng khó khăn hơn lúc trước quá nhiều.

Nàng đã không có dư lực để mở miệng, nhưng hai tên chết bầm phía trên, thế mà vẫn dư nước bọt nói chuyện trào phúng lẫn nhau.

"Hai tên này, sợ không phải là có bệnh gì trong đầu đó chứ!" Thiếu nữ nghiến răng, con ác quỷ kia lại nhanh chóng khuyên bảo trong đầu nàng.

"Liều mạng quăng mệnh đi nào, lên là lên là lên, chúng ta liều mạng đồng quy vu tận cùng bọn họ!"

Trong khi ác quỷ không ngừng giật dây nói nhảm, Hứa Thanh và đội trưởng đã lần lượt vượt qua độ cao 2700 trượng, đã đến độ cao 2800 trượng.

Đứng ở vị trí này cúi đầu nhìn xuống, đại địa giống như cũng bị thu nhỏ lại, đã không nhìn thấy đám người phía dưới.

Ngay cả Thái Sơ thành có phạm vi rất lớn, nhưng hình như cũng chỉ cần dùng một chưởng liền có thể nắm.

Bốn phía càng tràn ngập sương mù, bay xuôi cùng với từng cơn gió lớn gào thét.

Chỉ là, vẫn cách điểm cuối cùng bên trên rất xa xôi.

Đồng thời thì oán niệm trùng kích ở tại độ cao này đã mất đi cái gọi là cường hãn, thậm chí chúng nó không chỉ hội tụ trong thức hải …mà đã dung nhập toàn thân của Hứa Thanh và đội trưởng.

Bên trong mỗi một tấc máu thịt của bọn họ đều có rất nhiều oán niệm ngưng tụ, dù thiên cung thứ ba của Hứa Thanh không ngừng lay động xua tán, nhưng oán niệm nơi này quá nhiều và cũng quá nồng, tốc độ xua tán không theo kịp tốc độ dung nhập.

Dù là mệnh đăng của hắn cũng có chút bất ổn dưới sự tiêu hao này, không phải do năng lực của mệnh đăng chưa đủ, mà là tu vi bây giờ của Hứa Thanh khó có thể khiến nó phát huy toàn diện.

Kim Ô Luyện Vạn Linh cũng là như thế, đã xuất hiện dấu hiệu mệt mỏi đuối sức.

Dẫu sao thì độ cao này, đã vượt qua ghi chép của các tu sĩ trong rất nhiều lần tham dự thí luyện Chấp Kiếm Giả của Chấp Kiếm Đình.

Mặc dù từ xưa đến nay có khối người đã leo vượt qua vị trí này, nhưng những người kia đều là hạng người tu vi cao siêu, vả lại thường thường đều không phù hợp với điều kiện thí luyện Chấp Kiếm Giả.

Trong khi tới độ cao này, giữa Hứa Thanh và đội trưởng vẫn không hề thiếu đi những lời qua lại như cũ.

"Tiểu Thanh à, ngươi không chịu được rồi!" Toàn thân đội trưởng đều là mồ hôi, cũng bắt đầu thở hổn hển, nhảy lên vượt qua Hứa Thanh 5 trượng.

"Đội trưởng, ta còn chưa có phóng độc." Hai chân Hứa Thanh chợt đạp mạnh vượt qua đội trưởng, tay phải giơ lên bám vào biên giới của đồ đằng phía trên, dùng sức nhảy lên vượt qua năm sáu trượng.

"Ta cũng có đòn sát thủ chưa sử dụng!" Đội trưởng nghe tới độc liền biến sắc, mắt thấy Hứa Thanh lần nữa vượt qua chính mình, trong mắt của y lộ ra vẻ điên cuồng, trực tiếp mở ra cái miệng rộng của mình, táp một cái về phù văn nhô lên một bên.

Rặc rặc một tiếng, mặc dù đạo phù văn kia cũng không bị cắn gãy, nhưng phía trên rõ ràng cũng xuất hiện dấu răng nhàn nhạt, thậm chí nếu cẩn thận nhìn, có thể nhìn thấy oán niệm trên phù văn kia rõ ràng nồng đậm vô số oán khí, hình như một gặm này của đội trưởng không phải là cắn, mà là nhả.

Đội trưởng dồn oán khí tích lũy trong cơ thể, một gặm nhả ra trên đạo phù văn này.

Sau khi thân thể trở nên nhẹ nhõm, tốc độ của đội trưởng cũng lập tức tăng vọt, trực tiếp vọt đến độ cao 2800 trượng, 2900 trượng và phóng về phía độ cao 3000 trượng.

Một màn này khiến cho ánh mắt Hứa Thanh co rụt lại, mà thiếu nữ ở phía sau cũng cảm thấy kinh sợ nên sững sờ tại chỗ, ác quỷ trên người cũng phát ra một tiếng kinh hô ở trong tâm thần của nàng.

"Đúng là một con chó điên, y điên hơn ta nhiều đó nha!"

Mắt thấy đội trưởng sẽ vọt tới độ cao 3000 trượng, trong mắt Hứa Thanh cũng lộ ra vẻ điên cuồng, độc đan trong tòa thiên cung thứ ba bỗng nhiên bộc phát, vô cùng vô tận độc tuôn ra từ bên trong, trong chốc lát liền chảy xuôi toàn thân Hứa Thanh.

Nhưng lại không hề tràn ra ngoài thân thể, mà tràn ngập mỗi một tấc máu thịt trong thân thể của hắn.

Độc trong độc đan có thể độc vạn vật, oán khí cũng là một trong vạn vật.

Năm đó ở phường thị quỷ dị trong Hoàng Cấm, khi gặp phải cái đầu tăng nhân cực lớn kia, Hứa Thanh đã từng thí nghiệm qua việc này.

Giờ phút này theo độc tràn ngập toàn bộ thân thể, máu thịt và cả trong thức hải của hắn, trong chốc lát tất cả oán niệm hóa thành từng trận kêu rên thê lương, bị Hứa Thanh hoàn toàn diệt sạch.

Phương pháp của đội trưởng là nhả ra, mà phương pháp Hứa Thanh dùng chính là tiêu diệt.

Hiệu quả như nhau, đều là tinh lọc thân thể.

Trong nháy mắt tiếp theo tốc độ của Hứa Thanh ầm ầm bộc phát, vọt đến 2900 trượng, ngay khi thân hình đội trưởng bước lên độ cao 3000 trượng thì Hứa Thanh cũng đồng thời nhảy dựng lên, đạp đến vị trí 3000 trượng này!

Nơi đây, có một cái đồ đằng đặc thù.

Tạo hình của nó là một sinh vật hình người bụm mặt, ngồi trên mặt trăng.

Hầu như nháy mắt khi hai người bước lên độ cao 3000 trượng, cái đồ đằng này bỗng nhiên lóe lên, hóa thành hai luồng oán niệm với chấn động không tầm thường, thậm chí còn mang theo một chút Thần Tính, bay thẳng đến Hứa Thanh cùng đội trưởng, đồng thời tràn vào thân thể của bọn hắn.

Thân thể Hứa Thanh chấn động.

Đội trưởng cũng là như thế.

Trong chốc lát thân thể hai người dừng lại ở độ cao 3000 trượng này, trong thức hải của riêng bọn hắn đều huyễn hóa ra một thân ảnh không thể nhìn thẳng.

Cùng lúc đó, phía trên mây mù bên trong Chấp Kiếm Đình, trong mắt những trưởng lão Chấp Kiếm đứng xem hết thảy mọi thứ phía dưới cũng đều nhao nhao lộ ra ánh sáng kỳ dị.

"Rốt cuộc... Có thí luyện giả có thể đạt tới độ cao 3000 trượng."

"Căn cứ nghiên cứu của chúng ta, phù văn chỗ đó miêu tả chính là. . . . . Một trong 37 mặt trăng của Đại lục Vọng Cổ, bây giờ nó vẫn còn ở đó."

Chương 798: Là ai? Là ngươi! (2)

Dưới Bạch Sơn Thánh Hỏa Đăng, bên người Trương Ti Vận có từng đạo hỏa diễm màu trắng thiêu đốt, tản mát ra ánh sáng màu trắng, phối hợp đạo bào màu lam cùng dung nhan không tầm thường, cùng với ánh mắt bình tĩnh của gã, tất cả liền dựng lên một cảm giác thần thánh siêu nhiên!

Phía sau lưng của gã còn có một tiếng gào thét truyền ra.

Hư vô phía sau gã truyền ra âm thanh vỡ vụn, một con Bạch Long cực lớn từ trong khe hở thò thân hình ra ngoài, vờn quanh bốn phía, uy hiếp bát phương.

Hai cái râu rồng màu trắng thật dài rủ xuống hai bên Trương Ti Vận, chập chờn không theo quy tắc.

Còn có một cọng lông mọc ở cổ của con rồng này, theo gió mà động, tất cả những thứ này khiến cho Trương Ti Vận giống như đứng ở giữa thiên địa hàng phục Thương Long, lộ ra vẻ tiên khí xuất trần.

Gã nhìn lên phía trên, nhàn nhạt thầm nói trong lòng.

"Một bầy kiến hôi, không xứng đứng ở trên đỉnh đầu của ta, nhìn ta nghiền ép bọn ngươi như thế nào."

Sau đó gã tiếp tục leo lên.

Hướng về vị trí cao hơn, leo thẳng lên trên.

2700 trượng, 2800 trượng, 2900 trượng, cho đến khi vượt qua độ cao lúc trước của Thanh Thu, nhảy lên đến độ cao 3000 trượng.

Ngay khi tới nơi này, gã vốn muốn tiếp tục, nhưng trong nháy mắt tiếp theo đồ đằng quỷ dị ở độ cao này lại bị kích phát, lập lòe phát ra tia sáng thứ ba trong ngày hôm nay!

Thân thể Trương Ti Vận chấn động.

Cùng lúc đó ở phía Tây của đại lục Vọng Cổ, một nơi cách Nghênh Hoàng Châu vô cùng xa xôi, trong một khu vực chìm trong đêm tối vô tận với mặt trăng màu đỏ treo ở trên cao, giờ phút này ở nơi đây vẫn mơ hồ có tiếng lẩm bẩm truyền ra.

"Là ai cướp đoạt một tia thần nguyên của ta. . . . . Hả?"

"Là ngươi?"

Giọng nói này vừa ra, bên trong Nghênh Hoàng Châu, trên độ cao 3000 trượng trên Thái Sơ Ly U Trụ, vẻ mặt thong dong của Trương Ti Vận lập tức biến hóa, biến thành kinh ngạc.

Vẻ bình tĩnh trong hai mắt nháy mắt tan biến, biến thành hoảng sợ.

Trên mặt của gã lộ ra vẻ không cách nào tin, gã cảm nhận được một cỗ lực lượng động trời không cách nào hình dung, giống như Thần Linh phủ xuống, mang theo phẫn nộ, mang theo khí tức hủy diệt, bao phủ lấy gã!

Hết thảy xảy ra quá đột ngột, gã giống như một con sâu cái kiến dưới ngón tay của người khổng lồ, không cách nào chống cự, yếu ớt vô cùng.

Trong miệng gã truyền ra một tiếng kêu thê lương thảm thiết, há miệng phun ra máu tươi, thân thể càng truyền đến những tiếng phanh phanh nổ mạnh, máu tươi tuôn ra từ khắp lỗ chân lông toàn thân.

Mệnh đăng trên đỉnh đầu trực tiếp ảm đạm, xém chút nữa dập tắt, Bạch Long sau lưng cũng phát ra một tiếng kêu thê lương thảm thiết nhất nhân gian, thân thể ầm ầm nổ tung hơn phân nửa, toàn bộ thân thể màu trắng đã biến thành huyết sắc.

Mà Trương Ti Vận cũng đồng dạng như vậy, hai chân trực tiếp tan vỡ, nửa người nổ tung thành rất nhiều máu thịt, hai tay và thân hình cũng là như thế, thậm chí loại toái diệt này đang lan tràn, trên mặt của gã lần đầu tiên lộ ra vẻ tuyệt vọng, còn có vẻ mờ mịt nồng đậm đến cực hạn.

Gã không biết, tình huống này là như thế nào.

Một màn này quá mức đột nhiên.

Trong chốc lát bên trong Thái Ti Tiên Môn lập tức có một thân ảnh cấp tốc lao ra, ngay cả mấy vị trưởng lão Chấp Kiếm trên Chấp Kiếm Đình cũng đều thay đổi sắc mặt, lập tức ra tay.

Đây không phải là bọn họ thiên vị, bởi vì lúc trước Hứa Thanh và Trần Nhị Ngưu mặc dù cũng bị thương nặng, nhưng rõ ràng cũng không nghiêm trọng như lần này, không có ảnh hưởng tới sinh mệnh.

Nhưng tới Trương Ti Vận này lại chẳng biết tại sao, hình như đang tới mức bị tiêu diệt.

Nếu như để thiên kiêu như thế chết ở chỗ này, tất nhiên bọn họ sẽ không thể nào trơ mắt đứng nhìn không đi cứu viện.

Cho nên chỉ trong chớp mắt, kể cả Thái Ti Tiên Môn, tổng cộng có bốn thân ảnh đại tu Quy Hư đồng thời xuất hiện ở bên cạnh Trương Ti Vận, toàn bộ ra tay cứu trị.

Mà vị lão giả Thái Ti Tiên Môn kia lại càng lấy ra rất nhiều thiên tài địa bảo, thậm chí vận dụng cả một khối Thái Ti đan vô cùng trân quý.

Đan này, lão vốn dùng để chuẩn bị khi Trương Ti Vận đạt tới thời khắc đột phá mấu chốt liền cho gã sử dụng, nhưng bây giờ lão cũng bất chấp những thứ này, mượn nhờ sinh cơ kinh khủng ẩn chứa trong đó, phối hợp với vô số đan dược, lúc này mới đè xuống thương thế của Trương Ti Vận, cứu lại mạng của gã.

Làm xong những thứ này, lão giả Thái Ti Tiên Môn đỡ lấy Trương Ti Vận suy yếu hôn mê, bất đắc dĩ nhìn trưởng lão Chấp Kiếm trước mặt.

"Ba vị đại nhân, sao lại như thế này?"

Ba trưởng lão Chấp Kiếm cũng khó hiểu, nhìn tới độ cao 3000 trượng trên Thái Sơ Ly U Trụ, cười khổ lắc đầu.

"Việc này ta sẽ điều tra rõ."

Lão giả Thái Ti Tiên Môn thở dài, chắp tay mang theo Trương Ti Vận rời đi.

Việc này đến đây coi như là báo kết thúc, mà động tác của Chấp Kiếm Đình cũng rất nhanh, trực tiếp liền phong ấn Thái Sơ Ly U Trụ, không cho phép người leo lên nữa, sau đó bắt đầu kiểm tra Thái Sơ Ly U Trụ.

Về phần Trương Ti Vận, trong vô số tiếng xôn xao của những người quan sát, được lão giả của Thái Ti Tiên Môn mang về nơi cư trú, không tiếc đại giới chữa thương, khiến cho thương thế hoàn toàn ổn định lại.

Mà bản thân của Trương Ti Vận cũng không hề tầm thường, sau khi thương thế ổn định lại, chỉ dùng hai ngày liền hoàn toàn khôi phục.

Chỉ là vô luận là gã hay là lão giả Thái Ti Tiên Môn, hay là Chấp Kiếm Đình, đều không chú ý tới. . . . . Nguyên nhân thực sự mà Trương Ti Vận xém chút phải tử vong, nhưng lại không tử vong.

Khi Trương Ti Vận khôi phục lại, trong thức hải của gã, trong một góc cực kỳ ẩn nấp, bỗng nhiều hơn một mặt trăng màu đỏ.

Trên mặt trăng này có một thân ảnh ngồi bụm mặt, lúc này thân ảnh này chậm rãi buông hai tay xuống, lộ ra một gương mặt quỷ dị.

Sở dĩ nói là quỷ dị, bởi vì trên gương mặt này không hề có ngũ quan.

Bên trên có vô số những lỗ nhỏ, giờ phút này bọn chúng đang nhao nhao nhúc nhích co rút lại, chảy ra máu tươi màu đỏ, cuồn cuộn không dứt... Lộ ra khuôn mặt không rõ.

"Không phải người này."

"Người cướp đoạt, chắc là đồng loại của ta. . . . . Sau khi phủ xuống thì ta sẽ tìm được, sau đó thôn phệ."

"Thân thể này yếu đuối, còn cần ủ dưỡng, tạm thời. . . . . Tiếp tục ngủ say."

Thân ảnh trên mặt trăng nhẹ giọng lẩm bẩm, giọng nói càng lúc càng yếu ớt.

Mà hết thảy những điều này, Trương Ti Vận cũng không có năng lực biết rõ được, gã nhận thấy hết thảy mọi thứ đều vẫn như thường, nhưng trên thực tế đây mới là nguyên nhân duy nhất khiến gã không có tử vong.

Nhưng vào một cái chớp mắt này, trong nơi cư trú của Liên Minh Bát Tông, Hứa Thanh đang trong trạng thái khoanh chân chữa thương chợt mở mắt ra, trong mắt lộ ra một tia giật mình cùng với cảm giác tim đập nhanh, nhìn về phía Thái Ti Tiên Môn.

Chương 812: Tôn Thần Linh thứ ba! (2)

Nhưng lần này Hứa Thanh đã có chuẩn bị.

Hứa Thanh đã trải qua một lần di hình hoán vị của đối phương, nếu như đã lựa chọn ra tay phá hoại, dĩ nhiên sẽ có biện pháp đối kháng.

Cho nên gần như nháy mắt khi Đạo Tử Thái Ti Tiên Môn Trương Ti Vận xuất thủ, Hứa Thanh liền giơ lên mảnh gương nhỏ đã lấy ra lúc trước.

Mặt gương lập lòe phát ra ánh sáng, trực tiếp chiếu vào trong mắt Trương Ti Vận phía dưới.

Tâm thần Trương Ti Vận chấn động, hiệu dụng của tấm gương phát huy khiến linh hồn của gã lập tức đọng lại một chút, quá trình thi pháp bị cắt đứt.

Cùng lúc đó Hứa Thanh cũng triển khai khối gỗ màu đen.

Trong nháy mắt tiếp theo khối gỗ màu đen huyễn hóa ra Huyền Linh Vĩnh Ý Môn, hướng về phía Trương Ti Vận, lập tức mở ra.

Sau khi mở ra, từ bên trong trực tiếp bay ra một trái tim hư thối.

Trái tim này vừa xuất hiện, thân thể Trương Ti Vận liền dừng lại, trong mắt lộ ra vẻ mờ mịt.

Huyền Linh Vĩnh Ý Môn đã trải qua hai lần tế luyện, có thể phong ấn cấp độ sinh mệnh, giờ khắc này. . . sinh mệnh của Trương Ti Vận, đã bị nó đóng băng ngưng kết.

Pháp thuật của gã căn bản không cách nào tiếp tục triển khai, mà mượn nhờ cơ hội này mà Hứa Thanh nhanh chóng rút lui, cấp tốc bay lên trên cao.

Nhưng Hứa Thanh cảm thấy như thế vẫn còn chưa đủ để giải tỏa ra hết sát ý trong lòng mình, thế nên trong khi bản thân phóng đi, đồng thời Hứa Thanh điều khiển Ảnh Tử nhanh chóng trầm xuống, nháy mắt lan tràn về phía Trương Ti Vận.

Thừa dịp cấp độ sinh mệnh của Trương Ti Vận bị phong ấn, Ảnh Tử liền tát một cái qua, phịch một tiếng, đánh thân thể của Trương Ti Vận tới phía đám thi hài cuồng bạo trên căn nhà gỗ ngũ giác.

Quy tắc của nơi đây là không thể giết người, tự nhiên Hứa Thanh sẽ không vi phạm, hắn cảm thấy nếu như Chấp Kiếm Đình đã nhiều lần nhắc nhở điểm này, có lẽ sẽ có phương pháp dò xét.

Ví dụ như ngọc giản truyền tống đưa cho bọn hắn.

Nhưng nếu mượn đao giết người, hiển nhiên không có nằm ở trong cái quy tắc này.

Sau khi làm xong hết thảy thì Ảnh Tử lại nhanh chóng bay trở về, Hứa Thanh bộc phát tốc độ, nháy mắt liền lao ra ngàn trượng.

Độ cao này đã không còn nhìn thấy cảnh tượng bên dưới hố sâu, nhưng vẫn có thể nghe thấy từng trận gào thét cùng với âm thanh thê lương của Trương Ti Vận sau khi khôi phục lại vang vọng từ hố sâu phía dưới.

"Còn có mệnh đăng của gã!"

Hứa Thanh nheo mắt lại, nhìn chằm chằm xuống phía dưới, hắn đang đợi đối phương chết, nhìn xem có cơ hội cầm đi mệnh đăng của gã hay không.

Nhưng ngay khi Hứa Thanh đang cân nhắc việc này, bỗng nhiên có một cỗ cảm giác nguy cơ khiến cho hắn sởn hết cả gai ốc, tóc gáy dựng đứng, đột nhiên nổ vang ở trong đầu của hắn.

Tinh thần của hắn dấy lên từng cơn sóng lớn động trời, mà nguồn gốc của hết thảy cái này, đều xuất phát từ phương hướng hố sâu bên dưới, chỗ đó xuất hiện một đạo ánh sáng.

Hứa Thanh cúi đầu liếc mắt nhìn ánh sáng, trong đầu liền kịch liệt nổ vang, trời đất quay cuồng.

Vào thời khắc này dường như toàn bộ thế giới cũng đều trở nên vặn vẹo, bát phương trở nên mơ hồ, trong một cái nháy mắt đó, linh hồn và với máu thịt đều giống như muốn chia năm xẻ bảy.

Bởi vì ở phía dưới hắn, dưới căn nhà gỗ bị năm sợi xích treo giữa bầu trời mà hắn không nhìn thấy, nhưng lại có thể cảm giác được, bên trong hố sâu đen nhánh vô tận, bỗng nhiên xuất hiện. . .

Một con mắt!

Một con mắt màu vàng cực lớn!

Con mắt này quá lớn, lớn tương tự như cái hố sâu ngàn trượng này vậy.

Thật giống như ở dưới đáy của cái hố sâu này có một tồn tại không cách nào tưởng tượng đang ngủ say, đối với tồn tại đó mà nói, cái hố sâu này chỉ là một cái lỗ trên con mắt của tồn tại này.

Giờ phút này tồn tại kia bỗng thức tỉnh, mở mắt ra nhìn về phía cái lỗ này.

Trong mắt lộ ra vẻ lạnh lùng, hình như hết thảy sinh mệnh ở trong mắt tồn tại đó đều là con sâu cái kiến, phương pháp cùng tồn tại duy nhất chính là chuyển hóa quy thuận về phía đầu nguồn của sinh mệnh bắt đầu từ chính tồn tại đó.

Đây chính là nghiền ép từ trên cấp độ sinh mệnh!

Chỉ liếc mắt nhìn qua, tóc, mắt, ngón tay, thậm chí hết thảy máu thịt của Hứa Thanh tựa hồ đều sinh ra ý thức độc lập, không còn thuộc về hắn, muốn lập tức phân liệt tách ra khỏi thân thể của hắn.

Dị chất nồng đậm đến cực hạn toàn diện bộc phát trên người của hắn, thậm chí thân hình Hứa Thanh cũng bắt đầu dị hoá, đau đớn và xé rách không cách nào hình dung hiện ra trên khắp toàn thân hắn.

Hứa Thanh muốn truyền tống nhưng giờ phút này khó có thể triển khai, hắn chỉ có thể dựa vào ý chí cưỡng ép để cho bản thân không bị phân tách, Tử Nguyệt trong cơ thể lập lòe và độc đan bộc phát, vừa trấn áp triệt tiêu vừa cưỡng ép lao ra, triển khai tốc độ cao nhất tiến lên phía trên.

Nhưng khí tức đến từ con mắt màu vàng kia quá mức kinh khủng, trong khi Hứa Thanh vùng vẫy thì tốc độ cũng dần dần chậm lại.

Mắt thấy như thế, Hứa Thanh đang muốn triệu hoán Ảnh Tử bao vây thân thể của mình.

Nhưng đúng lúc này bên trong đống bùn một bên bỗng nhiên bay ra một con rết, nháy mắt liền tới gần phía Hứa Thanh.

Thân thể nữ tử trên thân con rết kéo lại cánh tay Hứa Thanh, thân thể nhoáng một cái, con rết bay nhanh về phía trên hố sâu, mang theo Hứa Thanh vọt lên như điên.

Có thể tu vi của nàng không bằng Hứa Thanh, nhưng tốc độ của nàng lại không bị ảnh hưởng dưới ánh mắt kia, giờ phút này nàng trực tiếp kéo theo Hứa Thanh bay nhanh, bay lên mấy ngàn trượng, cùng lúc đó tiếng hát hí khúc trong hố sâu mang theo âm thanh rung động, lại lần nữa vang vọng.

"Kiếp trước không đến, vãng sinh thường tại, cắt tương tư vẽ trần ai. . . . ."

"Kiếp này lưỡng lự, quãng đời dài còn lại chôn vùi, ai lại quay về luân phiên trong chờ đợi. . . . ."

Tiếng hát thê lương nhưng cũng du dương không ngừng vang vọng, mà con mắt màu vàng cực lớn kia sau khi nghe tiếng hí khúc rõ ràng dần dần khép kín, giống như tiếng hát này có ý nghĩa đặc thù với Thần, dần dần khiến Thần ngủ say.

Nhưng dị chất nơi đây đã trở nên vô cùng mãnh liệt, cảm giác cuồng bạo cũng giống như vậy, bốn phía cũng xuất hiện rất nhiều dị quỷ, phát ra vô số tiếng rống thê lương hung tàn.

Tâm thần Hứa Thanh chấn động, cúi đầu nhìn xuống phía dưới.

Bên trong khắp Quỷ Động, tràn ra vô cùng nhiều quỷ dị.

Giờ phút này nhìn lại, tựa hồ có người chuyên môn bố trí căn nhà gỗ kia ở nơi này, thực hiện một nghi thức nào đó để. . . khiến cho tồn tại trong hố sâu kia ngủ say bất tỉnh.

Mà nữ tử thân rết này, cũng hoàn toàn bất đồng với những con quỷ dị mà Hứa Thanh gặp phải.

Thế mà nàng lại xuất hiện vào ngay giây phút nguy hiểm để cứu hắn rời đi, mặc dù đây cũng có nguyên nhân là Hứa Thanh đã cứu nàng lúc trước, nhưng trước giờ Hứa Thanh chưa bao giờ thấy qua loại cử chỉ báo ân này ở trên người những dị loại như thế!

Lúc này Hứa Thanh có chút phức tạp nhìn nữ tử thân rết bên người, nhưng đối phương không nhìn lại hắn mà dùng tốc độ cao nhất chạy nhanh, cho đến khi cách xa ngàn trượng mới dừng lại.

Nàng hơi nhẹ gật đầu về phía Hứa Thanh, sau đó mở to miệng phun ra rất nhiều mảnh vỡ Thái Sơ Ly U Trụ, không sai biệt lắm khoảng 170-180 mảnh.

Sau khi ném cho Hứa Thanh, thân hình của nàng nhoáng một cái trực tiếp chui vào trong đất bùn, biến mất không thấy gì nữa.

Hứa Thanh trầm mặc nhìn qua hố sâu đã biến thành một nơi cực kỳ nguy hiểm, tràn ngập vô số dị quỷ gào thét kịch liệt, vào thời khắc này ngọc giản truyền tống trong tay cũng tự động lập lòe.

Thời gian khảo hạch đã kết thúc.

Không cần Hứa Thanh bóp, bản thân ngọc giản tự động bộc phát ra một cỗ lực lượng truyền tống.

Hứa Thanh chần chờ một chút, cũng không ném ngọc giản truyền tống đi, mặc kệ tia sáng bao phủ bản thân, bắt đầu truyền tống.

Vào khoảnh khắc trước khi truyền tống, hắn cúi đầu xuống lần nữa nhìn thoáng qua cái hố sâu này.

"Nơi đây, đến cùng ẩn chứa bí ẩn gì. . . . ."

"Tế đàn kia, là ai bố trí?"

"Nữ tử bên trong căn nhà gỗ kia còn sống hay chết?"

"Tại sao hí khúc mà nàng hát lại có thể khiến cho tôn Thần Linh trong lòng đất ngủ say?"

Đây cũng chính là tôn Thần Linh thứ ba mà Hứa Thanh tiếp xúc đến.

Thứ nhất, chính là nửa khuôn mặt Thần Linh trên trời.

Thứ hai, chính là Hồng Nguyệt.

Chương 817: Hậu quả của việc trêu chọc Hứa Thanh (1)

Thí luyện Chấp Kiếm Giả là một cuộc thi tràn đầy thần thánh, vô cùng trang nghiêm.

Đây là nghi thức chính thống của nhân tộc, không phải bất kỳ một tông môn nào có thể so sánh, nội tình khác biệt, khiến cho quy cách nghi thức tự nhiên cũng không giống như vậy.

Đối với loạn thế mà nói, nghi thức, càng là thứ vô cùng trọng yếu.

Càng là ở trong đêm tối, càng là ở trong trời đông giá rét, lại càng phải có ngọn lửa chiếu sáng, mà ngọn lửa này. . . Chính là ngọn lửa truyền thừa của nhân tộc, là ngọn lửa huyết mạch của nhân tộc, đại biểu tinh thần của nhân tộc.

Mà công dụng của nghi thức, chính là truyền thừa tinh thần.

Càng là chính thức, càng có tính chất thần thánh, truyền thừa sẽ càng khiến cho người xem khắc sâu ấn tượng hơn, cho đến khi khắc sâu vào trong linh hồn, kiếp này không tiêu tan.

Đây, chính là nghi thức của Chấp Kiếm Giả, cũng là một trong nghi thức của nhân tộc.

Giờ phút này phía trên bầu trời, Chấp Kiếm Giả bày trận thành hai cánh nghiêm túc đứng thẳng, mà hình dạng đôi cánh, cũng có hàm nghĩa đặc thù đối với Chấp Kiếm Giả, ý nghĩ của nó chính là thủ hộ.

Lấy đôi cánh của bản thân để thủ hộ nhân tộc, cũng cam nguyện trở thành đôi cánh vì nhân tộc, vì tộc bầy quật khởi mà bay lượn!

Chín vị trưởng lão Chấp Kiếm thần sắc trang trọng như đang chứng kiến, đây đồng dạng cũng là một bộ phận của nghi thức, tứ tứ ở hai bên, một người ở giữa, độ cao lẫn nhau khác biệt, tạo thành núi, dựng hình kiếm.

Đại biểu mũi nhọn của Chấp Kiếm Giả, Kiếm Lệnh của Chấp Kiếm Giả.

Sau lưng của bọn họ chính là tượng thần Đại Đế tỏa ra hào quang đầy trời, giống như có thể chống đỡ thiên địa, bao quát đại địa, thủ hộ truyền thừa cho nhân tộc.

Phía dưới tượng Thần, là Hứa Thanh đứng ở vị trí vạn trượng trên không trung, cầm Kiếm Lệnh trong tay.

Tay áo của hắn bị gió thổi bay, mái tóc dài của hắn cũng tung bay theo gió, nhưng thân thể của hắn lại đứng vững ở nơi đó không hề nhúc nhích, vào thời khắc này hắn không cần dùng tới khí tức để hình thành khí thế của mình, chỉ là ánh mắt, chỉ là vị trí, đã khiến cho khí thế của hắn tự nhiên hiện lên.

Bởi vì trên vị trí bậc thang cao nhất, chỉ có một mình Hứa Thanh.

Nhưng luồng khí thế kia đồng dạng cũng rất trầm trọng!

Thứ rất trầm trọng chính là sự trùng lập với pho tượng Đại Đế, rất trầm trọng là do sứ mạng của Chấp Kiếm Giả.

Mà nguyên bản thì nghi thức của Chấp Kiếm Giả không nên sinh ra loại khí thế rất trầm trọng hội tụ ở trên một người thế này, dẫu sao thì đây chỉ là nghi thức nhập môn của Chấp Kiếm Giả, về sau tấn chức tới những tầng cao hơn mới sẽ như thế.

Nhưng lúc này đây, nơi này bỗng dưng xuất hiện một người khác biệt, đó là Hứa Thanh.

Trong quá trình khảo hạch, hắn đã đạt được thành tích mà từ trước tới nay ở Nghênh Hoàng Châu đều chưa từng xuất hiện qua, vào thời khắc người khác còn đang lao lên tranh đoạt danh ngạch Chấp Kiếm Giả, hắn đã đứng ở trên bậc thang cao nhất.

Việc hắn cần làm bây giờ, đó là cầm lấy Kiếm Lệnh.

Một khắc hắn cầm Kiếm Lệnh trong tay, hắn liền giống như từ người tham dự biến thành người chứng kiến.

Chứng kiến từng đạo thân ảnh đang cấp tốc leo lên từng bậc thang phía dưới.

Kiếm Lệnh, chỉ còn lại hai thanh, chỉ có hai người có thể thành công.

Mà tính cách của Hứa Thanh đó là có thù tất báo, hắn không muốn cho Trương Ti Vận thành công, vả lại quy tắc cũng không nói là hắn không thể đi quấy nhiễu, hiển nhiên chỉ cần hắn không làm quá mức, đại khái có lẽ cũng được chấp nhận.

"Chư vị, cẩn thận Trương Ti Vận, gã có một loại phương pháp di hình hoán vị, nhưng cần ánh mắt nhìn tới mới có thể tiến hành, người này đã từng thi triển qua pháp thuật này trên người ta ở trong Quỷ Động, âm độc vô cùng."

Hứa Thanh đứng trên đỉnh phong, bình tĩnh mở miệng.

Lời hắn vừa ra, thần sắc mọi người trên cầu thang chợt động.

Đội trưởng chỗ đó không chần chờ chút nào, toàn thân lập tức lập lòe phát ra ánh sáng màu lam, thân thể biến thành mơ hồ khiến người bên ngoài không nhìn thấy rõ thân ảnh, tốc độ của bản thân cũng bộc phát nhanh hơn, nháy mắt liền nhảy lên ngàn trượng, sau đó không hề có bất kỳ dừng lại nào, lần nữa lao tới.

Mục tiêu, là thanh Kiếm Lệnh cách ngàn trượng bên trái Hứa Thanh.

Trương Ti Vận mặt không cảm xúc, bởi vì tổn thất trong Quỷ Động, cho nên gã đã rớt lại phía sau rất nhiều, thương thế cũng rất nặng, thế nên quả thật gã dự định sẽ sử dụng thuật này, mục tiêu chính là Trần Nhị Ngưu hoặc là Thanh Thu.

Dẫu sao Hứa Thanh đã từng phá qua pháp thuật kia, bây giờ lại cò là người khơi dòng của Nghênh Hoàng Châu, Đại Trưởng Lão cũng đã nói ra hai chữ đại thiện, Hứa Thanh cũng đã cầm trong tay Kiếm Lệnh, đã là Chấp Kiếm Giả, nếu gã đổi vị trí cùng với Hứa Thanh sẽ có mạo hiểm cực lớn.

Nhưng Hứa Thanh nhắc nhở quá nhanh, vừa bắt đầu đã liền nói ra, thuật pháp hoán vị của gã còn chưa hoàn toàn triển khai, nhưng trong lòng của gã cũng không hề có bất cứ gợn sóng nào, vẫn bình tĩnh thi pháp như trước, mục tiêu chính là Thanh Thu.

Cùng lúc đó thân ảnh của đội trưởng dùng tốc độ cực hạn, khiến y bắn vọt qua các bậc thang với lực lượng trấn áp, nhanh chóng bay vị trí cao nhất, một tay cầm lấy Kiếm Lệnh, trong mắt lộ ra phấn khởi và quay đầu nhìn Hứa Thanh.

Hứa Thanh cũng nhìn về phía đội trưởng.

Chương 820: Thân thể Thần Linh (1)

Lần tự vấn lương tâm này đích xác giống như những gì mà đội trưởng nói, là một loại phương thức tuyên thệ khác của Chấp Kiếm Giả.

Đứng trước mặt Đại Đế, trả lời vấn đề mà tượng thần Đại Đế đưa ra ở trong tâm thần, một mặt là nghiệm chứng chủng tộc, một phương diện khác là khảo hạch tâm tính.

Nói nó không hề trọng yếu, là bởi vì cho dù không vượt qua kiểm tra thì cũng không ảnh hưởng tới việc trở thành Chấp Kiếm Giả.

Nói nó trọng yếu, là bởi vì tất cả những lần tấn chức cùng với tuyển chọn trong tương lai, nhất là những việc liên quan đến hạch tâm của nhân tộc, độ cao xa mà tia sáng Đại Đế tràn ra từ lần tự vấn lương tâm này, đều sẽ được tính là điều kiện ẩn.

Mà quá trình này không phải là không thể làm giả, nhưng đầu tiên ngươi phải có năng lực lừa gạt được tượng thần Đại Đế.

Mặc dù tượng Thần Đại Đế không phải chân chính là vị Đại Đế đã vẫn lạc kia, nhưng thứ nằm ở bên trong bản thể pho tượng ở Hoàng Đô Đại Vực, chính là một đám thần hồn của Đại Đế biến thành, cũng giống với những pho tượng thần Đại Đế khác, sau khi được nhân tộc tế bái vô số năm tháng, đã sớm có được khả năng động trời.

Cho nên tượng thần Đại Đế mới có thể hiển linh trong phạm vi nhất định, trở thành một người quan sát Chấp Kiếm cho nhân tộc.

Giờ phút này sau khi năm người Hứa Thanh tiến lên 100 trượng, theo tượng thần Đại Đế phủ xuống uy áp, một màn tự vấn lương tâm bắt đầu.

Người thứ nhất bị tự vấn lương tâm …không phải Hứa Thanh, mà là Thanh Thu.

Có thể nhìn thấy từ mi tâm tượng thần tràn ra một đạo ánh sáng bảy màu, bao phủ tới trên người Thanh Thu.

Quá trình này hấp dẫn vạn chúng phía dưới tập trung nhìn tới, đồng thời toàn bộ Chấp Kiếm Giả trên bầu trời cũng đều đưa ánh mắt ngóng nhìn quá trình chứng nhận.

Thân thể Thanh Thu run lên, ác quỷ trên liêm đao cũng run rẩy và từ từ nhắm lại hai mắt, không dám mở ra cũng không dám có bất kỳ vọng động nào.

Nó cảm nhận được một cỗ thần niệm mênh mông phủ vào trên người mình, khẽ quét qua sau đó hội tụ trọng điểm tới trên người Thanh Thu.

Cỗ thần niệm này quá mức dồi dào, người ngoài không cảm giác được nhưng nó có thể cảm giác rất rõ ràng.

Vào giờ khắc này trước mắt của Thanh Thu xuất hiện một mảnh tinh không mênh mông, nàng đứng trong tinh không, thứ đầu tiên mà nàng nhìn thấy đó là một biển ánh sáng rực rỡ ở bên trên.

Biển ánh sáng kia đã hấp dẫn toàn bộ lực chú ý của nàng, khiến cho nàng ngay khi bước vào liền không hề cúi đầu nhìn sao trời phía dưới…

Mà ngẩng đầu nhìn lên biển ánh sáng phía trên, trong mơ hồ, nàng nhìn thấy bên trong biển ánh sáng hình như có một đạo thân ảnh thần thánh.

Đứng trước thân ảnh ấy, nàng cảm thấy bản thân mình vô cùng nhỏ bé; hết thảy những thứ trước mắt khiến cho ánh mắt của nàng có chút mờ mịt, nhưng tín niệm kiên định trong lòng khiến cho ánh của nàng rất nhanh liền lộ ra vẻ thanh minh.

Mà đúng vào thời khắc này, chung quanh bỗng có một giọng nói ôn hòa, ung dung truyền đến bên tai của nàng.

"Tiểu cô nương, không cần khẩn trương, nói cho ta biết, ngươi nhận định thế nào là Thần Linh?"

Thanh Thu sững sờ, sự ôn hòa của giọng nói này vượt quá dự liệu của nàng.

Nàng vốn tưởng rằng tượng thần Đại Đế sẽ rất uy nghiêm, khi Đại Đế xuất hiện trong tâm thần của nàng sẽ tràn ra thần uy cao cao tại thượng, sau đó đặt ra câu hỏi, nhưng nàng không ngờ đến, thế mà Đại Đế lại khiến người ta cảm thấy thân cận như vậy.

Thanh Thu chần chờ một chút, vào thời khắc này trong đầu của nàng chậm rãi biến ra một mảnh kỳ ảo, mơ hồ xuất hiện một chút cảnh tượng.

Nhìn những cảnh tượng kia, trong mắt của nàng bỗng lộ ra vẻ mờ mịt, mơ hồ cảm thấy có một đáp án nổi lên từ trong lòng của mình, muốn thốt ra khỏi miệng.

Không phải không thể ngăn cản, thế nhưng âm thanh ôn hòa kia khiến cho nàng cảm thấy cho dù nói ra cũng không có gì, vì vậy liền nhẹ giọng mở miệng.

"Ta không biết cái gì là Thần Linh, nhưng không quan trọng, có cơ hội ta sẽ đồng quy vu tận cùng với nó!"

Lời này vừa ra, nàng tựa hồ nghe được một tiếng cười tràn đầy thiện ý.

"Dũng khí rất đáng khen."

Theo tiếng cười vang vọng, tinh không trước mắt nàng tiêu tán, lúc cảm thấy mình đã về tới trong hiện thực, nàng liền thấy được tượng thần Đại Đế phía trước bỗng tràn ra ánh sáng chói mắt.

Đạo ánh sáng này ngay lập tức chiếu ra cao hơn 500 trượng … nhưng lại không hề đình chỉ mà cứ thế kéo dài, cho đến ngàn trượng, cuối cùng đến hơn 1100 trượng mới dừng lại.

Đạo ánh sáng cao hơn 1100 trượng chiếu rọi trên bầu trời, tất cả mọi người nơi đây đều có thể nhìn thấy rõ ràng.

Trên bầu trời, các vị Chấp Kiếm Giả nhao nhao liếc mắt, dù là vị trung niên đứng tuyên đọc lúc đầu cũng lộ ra ánh mắt tán thưởng, giờ phút này thậm chí chín vị trưởng lão Chấp Kiếm cũng đều đang ngóng nhìn Thanh Thu.

Thanh Thu thân là người thứ nhất tự vấn lương tâm, liền trực tiếp đạt đến hơn ngàn trượng, mặc dù không phá kỷ lục ghi chép của Nghênh Hoàng Châu, nhưng độ cao ngàn trượng cũng rất ít khi thấy, đủ để nói rõ một cửa tự vấn lương tâm của nàng rất là đoan chính!

"Đứa nhỏ này không tệ!"

"Là một hạt giống rất tốt, có thể dùng tài nguyên của Nghênh Hoàng Châu để bồi dưỡng trọng điểm một chút, độ cao như thế, tương lai nàng rất có khả năng sẽ được trên Quận coi trọng."

Hứa Thanh cũng nhìn qua thiếu nữ vài lần, về phần đội trưởng, đầu tiên y cảm thấy chút cả kinh, nhưng sau đó lại nghĩ đến những đáp án và chuẩn bị mà mình đã đọc thuộc lòng, lần nữa an ổn xuống.

Tiếp theo, người thứ hai tự vấn lương tâm xuất hiện, giờ phút này, chỉ thấy đạo ánh sáng bảy màu tràn ra từ mi tâm tượng Thần Đại Đế dịch chuyển khỏi chỗ Thanh Thu, bao phủ tới trên người thiếu niên tiểu tông Ninh Viêm.

Hiển nhiên là lần tự vấn lương tâm này không hề có quy tắc gì cả, tất cả đều xem ý nguyện của bản thân pho tượng Đại Đế.

Rất nhanh một tinh không đồng dạng xuất hiện trước mắt Ninh Viêm, mặc dù gã khá căng thẳng, nhưng trong mắt lại càng nhiều sự chờ mong hơn nữa, giờ phút này gã theo bản năng ngẩng đầu nhìn lên, vẻ mặt cuồng nhiệt.

"Tiểu tử, nói cho ta biết, thế nào là Thần Linh?"

Giọng nói ôn hòa vang vọng bên tai Ninh Viêm bên tai.

Không hề trầm ngâm giống như Thanh Thu, căn bản Ninh Viêm không suy tư bất luận thứ gì, trong đôi mắt tràn đầy sự cuồng nhiệt cùng với vẻ mặt thành kính, gã mở miệng hét lớn.

"Thần Linh là đại địch của nhân tộc ta, bị vạn tộc chán ghét, là thứ khiến cho chúng sinh thê thảm, căn nguyên làm cho tất cả loài vật có sinh mạng oán hận. . . . ."

Gã nói không nhiều lắm, nhưng theo như những lời gã nói, thì phần lớn nội dung đều là ngôn luận tiếp nhận từ nhỏ ở trong tông môn, không thể nhận định là không tốt, nhưng cũng không đạt mức rất tốt, rất là bình thường mà không hề có tư tưởng của riêng mình.

Vì vậy theo gã nói xong, khi gã trở lại thực tế liền thấy được trên người tượng thần Đại Đế tràn ra tia sáng 60 trượng.

Chương 823: Tâm này không đổi (2)

Trong khi bên dưới truyền tới vô số tiếng xôn xao cùng kinh hô như thiên lôi, tâm thần của toàn bộ Chấp Kiếm Giả trên bầu trời cũng đều chấn động mãnh liệt, từng người chấn động nhìn pho tượng Đại Đế, sau đó lại nhìn Hứa Thanh.

Bọn họ không biết những Quận khác đã từng xuất hiện ra ánh sáng vạn trượng hay không, nhưng ở Phong Hải Quận này lại chưa từng xuất hiện qua việc này!

Loại chuyện như vậy, đã vượt ra khỏi suy nghĩ của tất cả mọi người.

Dù là Huyết Luyện Tử trên mặt đất, cũng phải thất thần.

"Lão Thất thu đồ đệ... lợi hại như vậy?"

Không chỉ là bọn họ, giờ phút này trưởng lão Chấp Kiếm trên bầu trời cũng biến đổi sắc mặt trước đó chưa từng có, trong mắt từng người đều lộ ra kỳ mang, nhìn Hứa Thanh như nhìn chí bảo.

Nhất là Đại Trưởng Lão Chấp Kiếm lại càng là như thế, lão đã sớm nhận thức Hứa Thanh, giờ phút này trong mắt lại càng lộ ra từng tia ánh sáng mãnh liệt.

Bởi vì bọn họ rất rõ ràng, trong khi tuyên thệ tự vấn lương tâm, toàn bộ người tham dự nghi thức đều có thể được Đại Đế chúc phúc, nhưng trên thực tế thì đây chỉ là một nghi thức khảo hạch, thuộc về điều kiện tấn thăng ẩn.

Chỉ có người đạt tới độ cao nhất định, mới chân chính được coi là được Đại Đế chúc phúc, giống như Thanh Thu vậy, nàng sẽ trở thành người được Chấp Kiếm Đình trọng thị.

Nhưng... Nếu như lại có người đạt độ cao càng cao hơn, đạt đến trình độ vạn trượng trước đó chưa từng có, như vậy đây cũng không phải là chúc phúc có thể hình dung được rồi.

Đây chính là được Đại Đế khâm điểm!

Không gì sánh kịp!

Chấp Kiếm Giả như vậy xuất hiện ở Nghênh Hoàng Châu, đối với Chấp Kiếm Đình ở Nghênh Hoàng Châu mà nói, chính là một cái đại công.

Giờ khắc này dù trên mặt đất hay trên bầu trời, toàn bộ mọi người đều chấn động.

Thiếu nữ Thanh Thu cũng ngẩn người, ngơ ngác nhìn qua hết thảy, sâu trong đáy lòng dâng lên một cỗ cảm giác không cách nào hình dung, quay đầu nhìn qua Hứa Thanh và trong mắt lộ ra tinh mang.

"Đừng, về sau chúng ta đừng đồng quy vu tận với hắn nha . . . Ta sợ."

Trong đầu nàng nhanh chóng truyền ra âm thanh khuyên bảo của ác quỷ.

Mà Ninh Viêm ở bên cạnh cũng đang không ngừng run rẩy, trong mắt lộ ra vẻ hoảng sợ, đồng thời cũng có sự kinh hoảng, gã nghĩ tới việc mình ra tay lúc trước, cả người trở nên vô cùng căng thẳng, giờ phút này toàn thân đã bị mồ hôi lạnh thấm ước sũng.

Đội trưởng cũng càng bối rối, y ngây ngốc nhìn tượng thần Đại Đế tràn ra ánh sáng vạn trượng, trong lòng hiện ra vẻ mờ mịt thật sâu.

"Vì sao chứ, vì sao ta chỉ có một trượng, ta cũng trả lời rất tốt rồi mà."

"Tiểu Thanh đã trả lời như thế nào vậy nhỉ?"

Đội trưởng thì thào nói nhỏ, nhìn chằm chằm về phía Hứa Thanh và trong lòng vô cùng tò mò, trên thực tế không chỉ là y, tất cả mọi người ở đây đều muốn biết Hứa Thanh đã trả lời thế nào.

Về phần Trương Ti Vận đứng ở biên giới, giờ phút này gã đứng cúi đầu và hai tay bên trong áo bào đã nắm rất chặt.

Mà người được vạn chúng chú mục là Hứa Thanh …lại đang đứng im trầm mặc.

Hắn nhìn pho tượng Đại Đế tràn ra ánh sáng cao tới vạn trượng, nhìn lên trên bầu trời dấy lên từng gợn sóng kịch liệt, thật ra hắn cũng không cảm thấy câu trả lời của mình tốt đến cỡ nào, bởi vì khi còn bé hắn đã gặp qua quá nhiều người đều mắng như vậy.

Khi mà người ta muốn sống sót cũng vô cùng khó khăn, vậy thì cho dù có đối mặt với Thần Linh, coi như là có sợ hãi nhưng tự nhiên vẫn sẽ có dũng khí để mắng chửi nó.

Đã sắp chết đến nơi, thì còn gì mà không dám?

Đây là dũng khí của tiểu nhân vật, cũng là đáng thương của tiểu nhân vật.

Trong đầu Hứa Thanh vang vọng những lời nói lúc trước của tượng thần Đại Đế.

Điều này không khỏi khiến cho hắn nhớ tới khi hắn còn bé ở trong xóm nghèo, chỉ có những người hấp hối mới trở nên không sợ hãi, dám cười nhạo nhục mạ thành chủ.

Nhưng khi bọn họ còn có cơm ăn, bọn họ cũng sẽ giống như những người giàu có ở trong nội thành, cung cung kính kính đối với thành chủ, không dám có chút ngỗ nghịch, sống liếm chó.

Hứa Thanh mơ hồ hiểu ra dụng ý của Đại Đế, nhưng hắn cũng không biết rằng suy nghĩ của mình có chính xác hay không, cho đến khi dư âm trong đầu hắn, không ngừng quanh quẩn một câu cuối cùng của tượng thần Đại Đế.

“…Hy vọng dù bất kỳ lúc nào, ngươi đều không thay đổi cái tâm này!”

Hứa Thanh nhẹ gật đầu.

Cùng lúc đó theo tượng thần Đại Đế tràn ra tia sáng vạn trượng, chấn động từ một màn này không chỉ có ở bên Nghênh Hoàng Châu.

Ở phía xa bên ngoài Nghênh Hoàng Châu, ở trong Phong Hải Quận cách Nghênh Hoàng Châu rất xa xôi, giờ phút này bên trong Chấp Kiếm Cung, thình lình có tiếng đạo chuông vang lên.

Đạo chuông của Chấp Kiếm Cung là được Hoàng Đô Đại Vực ban tặng, bao nhiêu năm rồi, chỉ có khi gặp phải chuyện lớn mới có thể truyền ra âm thanh.

Nhưng hôm nay, đột nhiên nó lại vang lên một tiếng chuông.

Tuy chỉ là một tiếng, nhưng vẫn khiến cho thần sắc của toàn bộ tu sĩ nam nữ bên trong Chấp Kiếm Cung đều biến hóa, tâm thần dấy lên sóng lớn, mà rất nhanh nguyên do đạo chuông vang lên cũng lập tức được điều tra ra.

Ở Nghênh Hoàng Châu, vị Chấp Kiếm Giả mới tên là Hứa Thanh, trong lúc tuyên thệ tự vấn lương tâm, được Đại Đế chúc phúc tràn ra ánh sáng vạn trượng, do vậy đạo chuông của nhân tộc ở Phong Hải Quận, minh hưởng một lần!"

Đáp án này, khiến cho tâm thần của toàn bộ Chấp Kiếm Giả bên trong Chấp Kiếm Cung đều chấn động, cũng nhớ kỹ một cái tên.

Hứa Thanh!

Cũng có từng đạo khí tức động trời dựng lên từ bên trong Chấp Kiếm Cung, những người tản ra khí tức đó, đều là thiên kiêu nhân tài kiệt xuất trong thế hệ này của Chấp Kiếm Cung.

Bọn họ đều đến từ từng châu của Phong Hải Quận, sau khi lấy được thân phận Chấp Kiếm Giả trong cuộc thí luyện lần này, liền đến Phong Hải Quận để báo cáo công tác.

Mà bởi vì Nghênh Hoàng Châu ở khu vực xa xôi gần biển, cho nên cũng là một nơi cuối cùng thí luyện Chấp Kiếm Giả.

Đến bây giờ Nghênh Hoàng Châu mới vừa hoàn thành cuộc tuyển chọn Chấp Kiếm Giả lần này, còn cần một ít thời gian nữa mới có thể đi tới Chấp Kiếm Cung để báo cáo công tác, mà giờ khắc này Hứa Thanh còn chưa tới, nhưng tên của hắn cũng đã truyền khắp Chấp Kiếm Cung.

Giờ phút này trên một ngọn núi phía sau Chấp Kiếm Cung, trong một mảnh rừng kiếm, một nữ tử mặc bạch y đang chậm rãi đi ra.

Nữ tử này có một thân hình tuyệt diễm, môi đỏ như ráng mây, tư thái xinh đẹp, vẻ gợi cảm lại quyến rũ, tuy là phía dưới mắt phượng bên phải còn có một cái nốt ruồi, nhưng thần sắc lại rất lãnh nhược thu sương.

Quả thực là một tuyệt sắc giai nhân khuynh quốc khuynh thành.

Lúc này nàng đang đi đến biên giới của rừng kiếm, ngẩng đầu lên, mắt phượng nhìn về phía Nghênh Hoàng Châu xa xa, môi son khẽ mở, âm thanh như tuyền.

"Nghênh Hoàng Châu... Vận nhi có lẽ cũng sắp tới rồi, mẫu thân ở nơi này chờ ngươi."

Chương 824: Đế Kiếm (1)

Trong khi dư âm của đạo chuông trong Chấp Kiếm Cung ở Phong Hải Quận vẫn đang vang vọng thật lâu, trên không trung Thái Sơ Ly U Thành ở Nghênh Hoàng Châu, trên cầu thang thật cao, sắc mặt của Trương Ti Vận rất âm trầm, trong đáy lòng có một ngọn lửa nóng không cách nào hình dung đang không ngừng thiêu đốt.

Thân là đệ nhất nhân trẻ tuổi nhất trong thế hệ này, là người được cả Nghênh Hoàng Châu công nhận, gã đã sớm có thói quen được vạn chúng chú mục, thế nhưng hôm nay lại là một lần cực kỳ ít thấy trong đời của gã, gã chỉ có thể đứng bên cạnh để làm phụ gia, nhìn người khác tỏa ra tia sáng vạn trượng.

Còn có một điều khiến cho cõi lòng của gã tràn đầy ngũ vị tạp trần, đó là nghĩ đến mẫu thân cùng với sư tổ của mình vẫn còn đang ở bên Phong Hải Quận chờ đợi tin tức tốt của mình, thì gã càng hận Hứa Thanh thấu xương, chính hắn là người đã phá hủy chuyện tốt của gã.

Bởi vì nếu Hứa Thanh không ra tay âm gã một phát, thì gã có nắm chắc đạt được mong muốn trong lần này, mục tiêu của gã không phải là mệnh đăng trong căn nhà gỗ kia, mà là một vật phẩm khác tương tự bên trong căn nhà gỗ.

Nhưng bây giờ hết thảy đều hóa thành hư ảo, muốn đợi Chấp Kiếm Đình lần nữa nâng lên Thái Sơ Ly U Trụ, không biết phải chờ đến năm nào tháng nào.

"Làm cho mẫu thân thất vọng rồi."

Trương Ti Vận thì thào trong lòng, gã không thèm quan tâm lắm về bên sư tổ, gã chỉ để ý cảm thụ của mẫu thân.

Bởi vì phụ thân của gã mất sớm, mà mẫu thân rất nghiêm khắc với gã, cho nên từ nhỏ tới lớn gã đều rất kính sợ đối với mẫu thân.

Gã luôn một mực cố gắng tu hành, không dám khiến cho đối phương thất vọng, nội tâm của gã lại càng khát vọng mẫu thân có thể lấy mình làm kiêu ngạo, mà giờ phút này luồng ý nghĩ này đã hóa thành một ngọn lửa ở trong nội tâm của gã, đốt cháy lục phủ ngũ tạng của gã, khiến gã ngẩng đầu nhìn chằm chằm vào Hứa Thanh.

Hứa Thanh không có quan tâm tới ánh mắt của Trương Ti Vận, lúc này hắn đang ngẩng đầu nhìn lên bức tượng thần Đại Đế phía trước, hồi lâu sau hắn cúi đầu một cái thật sâu về phía tượng thần Đại Đế.

Toàn bộ Chấp Kiếm Giả trên bầu trời đều nhao nhao ngóng nhìn, cả toàn bộ tu sĩ trên mặt đất cũng nhìn rất chăm chú.

Trong lòng tất cả mọi người, ngoài sự chấn động mà Hứa Thanh mang lại ra, còn có một cảm giác hiếu kỳ mãnh liệt, bọn họ rất muốn biết Đại Đế đã hỏi cái gì, lại càng muốn biết Hứa Thanh đã trả lời ra sao.

Nhất là đội trưởng, lúc này đáy lòng của y lại càng giống như có vô số con mèo đang cào, một phương diện cảm thấy ủy khuất, một phương diện khác lại vắt hết óc cân nhắc xem làm như thế nào để Hứa Thanh nói ra, cứ thế, trong khi tất cả mọi người tràn đầy cảm xúc chấn động và tò mò phức tạp về đáp án của Hứa Thanh, trận tuyển chọn Chấp Kiếm Giả lần này của Nghênh Hoàng Châu, đến đây là kết thúc.

Theo tượng thần Đại Đế tiêu tán, theo cầu thang bảy màu mơ hồ, theo hào quang đầy trời tan biến, hết thảy …lại khôi phục như thường.

Mà đám người Hứa Thanh cũng nhận được thông báo, trong vòng một năm, bọn họ phải đi đến Chấp Kiếm Cung trong Phong Hải Quận.

Tại đó, bọn họ sẽ nhận được truyền thừa của Chấp Kiếm Giả cùng với phân phối chức vụ, càng có cơ duyên vô cùng lớn khác.

Đối với từng Chấp Kiếm Giả mới mà nói, đây đều là những điều vô cùng trọng yếu, truyền thừa thì có thể khiến cho chiến lực của bọn họ tăng lên không ít, còn phân phối chức vị thì lại đại biểu bọn họ đã thành nhân tộc chính thống.

Mặt khác, Quận Đô của Phong Hải Quận cũng giống như hạch tâm một Quận, chỗ đó hội tụ rất nhiều thiên kiêu và nhân tài kiệt xuất đến từ các châu trong Phong Hải Quận.

Cũng có không ít tộc quần trong đó, phần lớn thiên kiêu của các tộc quần, cũng sẽ ở chỗ đó khuấy động phong vân.

Nếu là có thể quật khởi ở trong Quận, mới chính thức coi như là vang danh, đi tới đỉnh của một quận.

Đây cũng là ý nghĩ của không ít thiên kiêu các tông, bọn họ muốn có một cái tương lai, muốn trở thành Cổ Hoàng Chúa Tể, vậy thì lúc còn trẻ tự nhiên phải quét ngang bát phương.

Như thế liền có thể thu được thêm càng nhiều cơ duyên, càng nhiều tạo hóa hơn nữa, từ đó một đường vượt xa, vươn lên vị trí dẫn đầu, cuối cùng hoàn toàn trấn áp một cái thời đại.

Đây là việc mà bất kỳ một vị Cổ Hoàng Chúa Tể nào đều đã từng làm qua.

So sánh với Quận, Nghênh Hoàng Châu chỉ có thể coi là một khu vực xa xôi, cách Quận quá xa, khoảng cách tận mấy cái Châu, mặc dù cũng có truyền tống cỡ lớn, nhưng Chấp Kiếm Đình sẽ không cho Chấp Kiếm Giả vừa mới gia nhập sử dụng.

Mặc kệ thân phận gì, chỉ cần không hơn được Chấp Kiếm Đình, vậy thì Chấp Kiếm Giả mới nhất định phải tự bay đi trên đường.

Bởi vì Chấp Kiếm Đình không phải là nơi làm vườn, đi đường cũng là một loại ma luyện.

"Cho nên phải tính toán thời gian thật sớm, căn cứ đại sư huynh của ngươi tính toán, trên đường chúng ta có thể mượn nhờ những điểm truyền tống trận công cộng của các châu khác một chút, vậy thì vào khoảng tám tháng, có lẽ có thể miễn cưỡng đi tới được Phong Hải Quận."

"Lộ trình và quy hoạch cụ thể thì chúng ta không cần quan tâm, Liên Minh Bát Tông nhiều năm như vậy cũng có một ít người trở thành Chấp Kiếm Giả, cho nên liên minh cũng có bố trí phân tông trong Phong Hải Quận, coi như là một nơi dừng chân ở trong Quận."

"Sau khi chúng ta quay trở lại liên minh, tự nhiên sẽ có người an bài giúp chúng ta, dẫu sao thì bây giờ thân phận của chúng ta không giống trước kia nữa."

Sau khi tuyển chọn Chấp Kiếm Giả kết thúc, trong nơi cư trú của Liên Minh Bát Tông, Huyết Luyện Tử đã cử hành một bữa tiệc chúc mừng cho Hứa Thanh cùng với đội trưởng, trong khi yến tiệc đang vô cùng náo nhiệt, đội trưởng lôi kéo Hứa Thanh ra bên ngoài, ho khan một tiếng rồi thấp giọng mở miệng.

"Tiểu Thanh à, ngươi nói xem, từ khi bắt đầu con đường Thông Thiên Chi Lộ này, chính đại sư huynh của ngươi đã mang theo ngươi đi tới tận nơi đây, bây giờ ngươi có phải nên biểu đạt một chút cảm tạ với ta hay không, giữa huynh đệ ta sẽ không nói tới chuyện linh thạch, sẽ làm tổn thương tình cảm của đôi bên, ngươi chỉ cần nói đáp án của ngươi cho ta biết là được."

Hứa Thanh uống một chút rượu bên trong yến tiệc, giờ phút này hắn ngẩng đầu nhìn lên bầu trời đêm.

Theo gió tuyết cuốn tới, thổi vào trên người, hắn cảm thấy rất thoải mái, vì vậy quay đầu nhìn về phía đội trưởng.

"Đại sư huynh, con mắt và lỗ tai của ngươi lại mọc ra rồi."

Thần sắc của đội trưởng rất là đắc ý.

"Đó là đương nhiên, cái đồ chơi này ta muốn mọc liền mọc, cực lợi hại, đúng rồi, tiểu Thanh, ngươi. . . . ."

Hứa Thanh xuất ra một quả táo, đưa cho đội trưởng.

"Đội trưởng, chúc mừng ngươi đã trở thành Chấp Kiếm Giả."

Chương 825: Đế Kiếm (2)

Đội trưởng tiếp nhận theo bản năng, cắn một cái sau đó tiếp tục muốn hỏi, Hứa Thanh liền dứt khoát nằm cả người xuống trên đống tuyết, nhìn lên tinh không xa xa, nhìn qua nửa khuôn mặt Thần Linh như ẩn như hiện trong đêm tối, trong tay của hắn xuất ra một bầu rượu, uống vào một hớp lớn.

"Đại sư huynh, ngươi nói xem, cuối cùng thì Thần Linh là cái gì?"

Đội trưởng nghe vậy liền ngẩng đầu, nhìn qua bầu trời, sau khi suy nghĩ một chút liền ngồi xuống mặt tuyết bên cạnh Hứa Thanh, ăn táo, chậm rì mở miệng.

“Thần Linh, ha ha."

"Ăn ngon không?" Đội trưởng ngạo nghễ nói.

Hứa Thanh nở nụ cười, hắn biết rõ khi đội trưởng ở trước mặt tượng thần Đại Đế nhất định không phải nói một câu này, nếu không, chắc có lẽ không chỉ một trượng.

Gió tuyết càng lúc càng nhiều, Hứa Thanh không nói thêm gì nữa, hắn nằm ở nơi đó, mặc kệ bông tuyết rơi trên mặt, nhớ tới những lời của mình trước mặt tượng thần Đại Đế.

Sau đó liền nở nụ cười, ngồi dậy đi ra bên ngoài mấy trượng, nhổ một bãi nước bọt ở trên mặt tuyết phía xa.

Đội trưởng sững sờ, cũng nhổ một ngụm, mắt thấy Hứa Thanh không nói, cũng biết rõ việc này không thể nóng vội, vì vậy đè xuống nội tâm rất hiếu kỳ, ăn xong quả táo lại lấy ra trái lê đông lạnh đặc thù của Thái Sơ thành, bắt đầu ăn.

Bên ngoài là một bầu không khí im lặng, bông tuyết bay tán loạn trong bầu trời đêm, tạo thành một khung cảnh bình an hiếm có.

Chỉ có đống lửa cách đó không xa vang lên âm thanh thiêu đốt, cùng với những tiếng đàm tiếu ung dung phiêu tán từ bên trong lều vải truyền ra.

Chẳng biết từ lúc nào Ngôn Ngôn đã vụng trộm chạy tới nơi này, mắt thấy Hứa Thanh và đội trưởng ở bên trong gió tuyết, nàng nhanh chóng đặt mông ngồi ở bên người Hứa Thanh, sau khi ngồi cạnh cũng liền nằm xuống, vừa lòng thoả ý.

Trên bầu trời, Huyết Luyện Tử và Đông U thượng nhân đứng ở trên cao, cúi đầu nhìn qua ba người trên mặt tuyết.

"Tuổi trẻ thật là tốt." Huyết Luyện Tử cảm khái.

"Mặt khác, ngươi nói xem, tên tiểu tử này đến cùng đã trả lời cái gì? Hôm nay mấy vị đại nhân của Chấp Kiếm Đình cũng đều nhao nhao ám chỉ ta đến hỏi hắn." Vẻ mặt Huyết Luyện Tử tràn ngập hiếu kỳ.

Đông U thượng nhân lạnh nhạt quét mắt nhìn qua lão một cái.

Huyết Luyện Tử trừng mắt nhìn lại, ho khan một tiếng, thay đổi xưng hô.

"Ngươi nói xem đứa cháu rể của nhà ngươi kia, đến cùng đã trả lời như thế nào?"

Từng nếp uốn trên mặt Đông U thượng cũng đều tràn ra sự vui vẻ, khẽ gật đầu.

"Sau khi quay về liên minh, ngươi có thể kêu con rể của ngươi tới hỏi đồ nhi của nó một chút."

"Vẫn còn sớm lắm, mấy vị đại nhân kia của Chấp Kiếm Đình kêu chúng ta chờ ở đây thêm vài ngày, một mặt là để Hứa Thanh và Trần Nhị Ngưu cảm ngộ công pháp Hoàng cấp của nhân tộc, mặt khác hình như Chấp Kiếm Đình cũng có chuyện gì đó, cần hai người bọn họ hỗ trợ."

…

Thời gian trôi qua.

Bây giờ phần lớn tu sĩ các tông hội tụ từ bát phương tới Thái Sơ Ly U Thành đã rời đi.

Thành trì nguyên bản náo nhiệt cũng trở nên trống trải hơn rất nhiều, chỉ có những tán tu vẫn còn ở lại nơi này để tiếp tục cảm ngộ chiến ý Linh Ấn từ trên Thái Sơ Ly U Trụ.

Người của Liên Minh Bát Tông cũng không rời khỏi, Ly Đồ Giáo cũng không bỏ đi, còn cả Thái Ti Tiên Môn cũng là như thế.

Bởi vì bọn họ còn chờ đợi lần ban thưởng từ việc leo lên bên trên Thái Sơ Ly U Trụ.

Mà cảm ngộ công pháp Hoàng cấp của nhân tộc lại là một cơ hội cực kỳ khó được.

Nơi cảm ngộ cũng được an bài ở trên đỉnh Thái Sơ Ly U Trụ, trong Chấp Kiếm Đình ở bên trên trời cao.

Đây cũng là lần đầu tiên Hứa Thanh bước vào nơi đây.

Ở chỗ này, Hứa Thanh còn nhìn thấy Thanh Thu.

Nhưng đối phương không phải tới để cảm ngộ giống như bọn họ, mà đang lặng yên ngồi ở một chỗ trước đại điện, giống như đang đợi gì đó.

Nàng vừa nhìn thấy Hứa Thanh cùng với đội trưởng liền hừ một tiếng, quay đầu sang chỗ khác.

Hứa Thanh mặt không cảm xúc, đội trưởng cũng hừ một tiếng, hai người rất nhanh rời khỏi nơi đây, cuối cùng được Chấp Kiếm Giả dẫn tới một khu vực trống trải.

Mặt đất nơi này chảy xuôi một chất lỏng màu đỏ, phác hoạ thành một cái trận pháp khổng lồ, tràn ra từng trận ánh sáng màu đỏ, đồng thời cũng chiếu rọi khắp nơi, biến khung cảnh nơi đây thành một màu đỏ như máu.

Chính giữa phía trước có một tảng đá lớn màu đen dựng thẳng, trên tảng đá buộc chặt từng sợi khóa sắt màu xám.

Xuyên thấu qua khe hở của những sợi khóa sắt, có thể thấy bên trên tảng đá lớn điêu khắc một thanh kiếm.

Một thanh kiếm rất tầm thường, rất bình thường.

Nhưng trong một cái chớp mắt khi nhìn tới, Hứa Thanh cũng được hay đội trưởng cũng tốt, tâm thần đều lập tức chấn động.

Bọn họ cảm nhận được một khí thế cỗ kinh thiên động địa từ trên thân kiếm được điêu khắc khuếch tán ra.

Hai người đưa mắt nhìn lẫn nhau, đều thấy được sự chấn động cùng với khát vọng trong mắt đối phương.

Bọn họ biết rõ, nơi đây, chính là nơi cảm ngộ công pháp Hoàng cấp của nhân tộc.

Thậm chí Kim Ô phía sau lưng Hứa Thanh cũng đang tràn ra rung động lắc lư, đây cũng là lần đầu tiên khi nó gặp phải công pháp Hoàng cấp khác nhưng lại không tự động hiển lộ ra ngoài, giống như đang kính sợ.

Đồng thời Hứa Thanh cũng chứng kiến thấy Trương Ti Vận ở trong chỗ này.

Đối phương đến sớm hơn so với bọn hắn, giờ phút này đang ngồi bên cạnh tảng đá lớn, đang nhắm mắt cảm ngộ.

"Đi qua đi, mỗi người các ngươi đều có cơ hội cảm ngộ ba canh giờ, sau ba canh giờ sẽ bị trận pháp dịch chuyển ra khỏi nơi đây."

Người dẫn bọn hắn đến nơi này, chính là vị Chấp Kiếm Giả trung niên chủ trì nghi thức kia.

Trên đường đi gã đã nói qua với Hứa Thanh, giờ phút này nói xong lại nhắc nhở thêm vài câu.

"Các ngươi phải quý trọng cơ hội này thật tốt, bởi vì dựa theo qui trình của Chấp Kiếm Giả, muốn cảm ngộ thanh kiếm này, cần phải có quân công cực lớn mới được."

"Bởi vì công pháp Hoàng cấp trước mặt các ngươi này, có tên là. . . . ."

"Đế Kiếm!"

"Đế Kiếm, cũng được xưng là kiếm của Chấp Kiếm Giả, là do Đại Đế sáng chế, là công pháp Hoàng cấp mà cực kỳ ít người có thể tìm hiểu, chỉ thuộc về nhân tộc chúng ta, lại càng chỉ thuộc về Chấp Kiếm Giả."

"Có thể nói, sở dĩ Chấp Kiếm Giả có thể trấn áp vạn tộc trong từng thời đại, cho dù là bây giờ, khi chỉ còn lại ánh chiều tà vẫn có thể trấn áp vạn tộc như cũ, tất cả, đều có quan hệ không nhỏ với công pháp Đế Kiếm này."

"Sau khi cảm ngộ, các ngươi sẽ biết được tại sao lại như thế."

Nói xong, vị Chấp Kiếm Giả trung niên liền quay người rời đi.

Hứa Thanh và đội trưởng không chần chờ chút nào, nhanh chóng tiến lên, riêng phần mình lựa chọn một vị trí, khoanh chân ngồi xuống để bắt đầu cảm ngộ.

Nhưng khác với Hứa Thanh, vị trí đội trưởng ngồi dựa vào rất gần, sau khi Hứa Thanh nhìn thấy có chút kinh hãi, truyền âm nhắc nhở một câu.

“Đại sư huynh, ngươi muốn gặm một cái ở nơi đây hả, vậy thì. . . Có lẽ ta chỉ có thể một mình đi tới Phong Hải Quận rồi."

Đội trưởng quay lại, liếc mắt u oán nhìn Hứa Thanh.

Chương 833: Chạy trời không khỏi nắng (2)

Trên bầu trời, một đám ánh sáng tím lóng lánh xuất hiện, ánh nắng hoàng hôn trên bầu trời cũng đều bị nó sửa đổi lại màu sắc, lúc Hứa Thanh ngẩng đầu nhìn lên, đội trưởng ở xa xa đang khoác lác với Trương Tam cũng lập tức biến sắc.

Sau một khắc, ánh sáng tím trên bầu trời hội tụ vào một chỗ, tạo thành thân ảnh một nữ tử.

Một làn da vô cùng mịn màng, dáng người uyển chuyển, dung nhan đẹp như tiên nữ, khí chất thanh nhã, tu vi kinh khủng, tất cả hợp tụ lại cùng một chỗ, liền hóa thành một tuyệt đại giai nhân phảng phất đi ra từ bên trong tranh vẽ.

Chính là Tử Huyền Thượng Tiên.

Nàng không đến trong quá trình yến hội, mà chờ đợi sau khi yến hội kết thúc mới tới, chi tiết mà nói, thật ra cũng là đại biểu tôn trọng.

Mà sự xuất hiện của nàng cũng khiến Hứa Thanh theo bản năng có chút co quắp, nhớ tới những dòng chữ trong thư mà mình nhận được, tâm tình của hắn cũng thoáng nổi lên gợn sóng, giờ phút này chỉ nghĩ mau chóng rời khỏi nơi đây, vì vậy lặng lẽ lui ra phía sau.

Mà đội trưởng bên đó lại càng là như vậy, hầu như ngay khi nhìn thấy ánh sáng màu tím, thân thể của y liền nhoáng một cái, lập tức bỏ chạy.

Nhưng y không biết, từ đầu đến cuối Thất gia đều đang trông chừng y.

Hầu như ngay khi đội trưởng bỏ chạy, Thất gia nháy mắt giơ tay phải lên, cách không trảo một cái, thân ảnh của đội trưởng liền bị Thất gia một tay túm tới.

Lúc xuất hiện ở trong tay Thất gia, tứ chi của đội trưởng vẫn còn vung vẩy, muốn vùng vẫy thoát ra nhưng đều vô ích, cuối cùng chỉ có thể dùng vẻ mặt đáng thương nhìn Thất gia.

"Sư tôn. . . . ."

Thất gia không nhìn đại đệ tử của mình, dùng vẻ mặt tươi cười nhìn qua Tử Huyền Thượng Tiên vừa đến trên bầu trời.

"Tử Huyền đạo hữu, tên nghiệt đồ này của ta đã gây cho ngươi nhiều phiền toái rồi, ta thấy rằng đề nghị trừng phạt lần trước của ngươi không hề có bất cứ vấn đề gì."

Thất gia nói xong liền ném Trần Nhị Ngưu trong tay lên không trung, ném y rơi tới trước mặt Tử Huyền Thượng Tiên, Trần Nhị Ngưu bi thương kêu lên một tiếng.

Tứ chi của y bị trói chặt không thể động, nhưng cổ vẫn kêu gào được, vì vậy nhanh chóng cúi đầu, liếc mắt liền thấy được Hứa Thanh trong đám người đang lặng yên lui ra phía sau.

“Tiểu sư đệ cứu ta, ngươi nhanh nói tốt cùng với Tử Huyền Thượng Tiên, hoặc là đến bồi theo giúp ta. . . . ."

Trái tim Hứa Thanh lập tức thấy giận dữ, thầm nghĩ Trần Nhị Ngưu ngươi thật tốt, lúc này vẫn không quên kéo ta vào theo, giờ phút này hắn theo bản năng tăng tốc lui ra phía sau, nhưng vẫn đã chậm.

Sau khi lời nói của đội trưởng truyền ra, Tử Huyền Thượng Tiên với vẻ đẹp động lòng người cúi đầu, đôi mắt phượng nhìn về phía chỗ Hứa Thanh, cười nhạt một cái.

"Tiểu bằng hữu, đi cùng ta, ta có việc muốn nói với ngươi."

Tâm thần Hứa Thanh hồi hộp một tiếng, lần nữa nhớ tới bức thư kia, tâm thần rất loạn, cân nhắc phải cự tuyệt như thế nào.

Đội trưởng nghe nói như thế, ánh mắt sáng lên, vừa muốn mở miệng nhưng lại bị Tử Huyền Thượng Tiên phất tay phong ấn miệng, không cách nào nói chuyện.

Y chỉ có thể điên cuồng nháy mắt về phía Hứa Thanh, không ngừng nháy nháy.

Hứa Thanh bỏ qua, đang muốn mở miệng nhưng Thất gia lại ho khan một tiếng.

"Lão Tứ, ngươi đi đi."

Hứa Thanh lặng lẽ liếc mắt nhìn sư tôn của mình, Thất gia giả bộ như không phát hiện.

Vì vậy sau một khắc, Tử Huyền Thượng Tiên cười khẽ một tiếng, thân thể Hứa Thanh liền không tự chủ được bay lên rồi hạ xuống bên cạnh Tử Huyền Thượng Tiên.

Vừa mới tới gần, liền có một mùi hương quen thuộc đập vào mặt, càng có một âm thanh tuyệt vời giống như nước suối nhỏ giọt, thẩm thấm nội tâm người khác, vang vọng chui vào lỗ tai của hắn.

"Tiểu bằng hữu, ngươi nhận được thư của ta chưa?"

Hứa Thanh vội vàng lắc đầu.

Tử Huyền Thượng Tiên khẽ cười một tiếng, hất tay áo lên, trong khi Hứa Thanh lắc đầu, liền mang theo hắn và đội trưởng, tan biến tại ở giữa thiên địa.

Lúc xuất hiện, đã ở trong mật cảnh yêu xà của Huyền U tông.

Chiếu vào trong mắt Hứa Thanh, là một bộ xương rắn cực lớn uốn lượn giống như mạch núi.

Bên trong xương rắn chỉ có một người.

Người này, chính là Ngô Kiếm Vu.

Gã cầm trong tay một cái bàn chải thật lớn, trên miệng bị dán một tờ giấy niêm phong, đang vô cùng buồn chán cọ sạch xương rắn.

Giờ phút này Ngô Kiếm Vu bỗng nhìn thấy giữa không trung xuất hiện ba người Hứa Thanh, ánh mắt của gã lập tức phát sáng lên.

Đội trưởng cũng nhìn thấy hết thảy, đáy lòng bi thương một tiếng.

"Trần Nhị Ngưu, ngươi trộm răng của yêu xà, nếu đổi thành người khác thì bổn tọa chắc chắn sẽ rút gân bẻ xương của gã, nhưng ngươi được sư tôn của mình biện hộ cho, mặt khác, ta cũng là nhìn trên phân thượng của sư đệ ngươi, nên không so đo cùng ngươi."

"Nếu ngươi thật sự muốn dùng cái răng kia, vốn có thể tới tìm ta để mượn, hà tất đi trộm? Mà thôi, răng yêu xà có thể cho ngươi mượn sử dụng, nhưng phải phạt ngươi ở chỗ này cọ xương rắn 3 tháng, trong vòng ba tháng phải cọ sạch sẽ toàn bộ."

"Đi thôi."

Tử Huyền Thượng Tiên nhàn nhạt mở miệng, phất tay, thân thể đội trưởng liền rơi xuống bộ xương rắn phía dưới, rơi tới bên cạnh Ngô Kiếm Vu.

Ngô Kiếm Vu vẻ mặt đắc ý, trong mắt lại càng hưng phấn, nhanh chóng đưa cho đội trưởng một cái bàn chải thật lớn, sau đó chỉ một ngón tay ra xa xa.

Có thể trông thấy bộ xương rắn ở nơi đây đã có non nửa được gã cọ rửa sạch sẽ rồi, chỉ còn lại hơn phân nửa, tựa hồ Ngô Kiếm Vu cố ý không cọ rửa, một mực chờ đợi ai đó thì phải.

Bây giờ cuối cùng gã cũng chờ được đồng bạn, chỉ ngón tay về phía đó như đang nói với đội trưởng, một nửa kia, ta đã lưu lại cho ngươi từ rất lâu rồi.

Đội trưởng thở dài nhưng cũng âm thầm nhẹ nhàng thở ra, bởi vì cái trừng phạt này, căn bản không khác gì gãi ngứa vậy, nhỏ không thể nhỏ hơn.

"Xem ra thư mà ta viết đã có tác dụng, về sau phải viết nhiều hơn nữa!"

Đội trưởng trừng mắt nhìn, bày ra biểu cảm ủy khuất, cúi đầu cọ rửa bộ xương rắn, nhưng sau khi cọ một chút thần sắc của y liền thay đổi, bởi vì xương con rắn này rất đặc thù, rất khó tẩy trừ, dù vận hành tu vi cũng rất khó khăn.

Mà khi nhìn tới bộ xương dài như một cái sơn mạch trước mắt, biểu cảm của đội trưởng dần dần trở nên đau khổ.

Hứa Thanh nhìn qua đây hết thảy, đáy lòng thoải mái.

Giờ khắc này sau khi ném Trần Nhị Ngưu xuống, Tử Huyền Thượng Tiên liền mang theo Hứa Thanh tiến về phía trước một bước, xuất hiện ở chỗ cao nhất của cái mật cảnh này, cũng chính là vị trí trên đầu lâu của con rắn đang ngẩng đầu như muốn gào thét với bầu trời.

Sau khi tới đây nàng liền ngồi xuống, nghiêng đầu cười tủm tỉm nhìn qua Hứa Thanh.

"Ngồi xuống đi."

Hứa Thanh cứng ngắc ngồi xuống, khi ngồi xuống vị trí này, hắn lại càng có thể nhìn thấy rõ đội trưởng đang làm việc phía dưới hơn, cũng tự nhiên cảm thấy thoải mái nhiều hơn, nhưng khi bị Tử Huyền cứ nhìn như vậy, hắn cũng cảm giác càng lúc càng căng thẳng mãnh liệt hơn.

Nhất là Tử Huyền Thượng Tiên còn nhẹ giọng mở miệng nói ra một câu.

"Tiểu bằng hữu, trong thư ngươi viết cho ta, ngươi đã hứa hẹn với ta ba việc, bây giờ, ngươi có thể đã bắt đầu việc hứa hẹn thứ nhất."

Tâm thần Hứa Thanh đại loạn, biểu cảm lộ ra vẻ mờ mịt.

Chương 834: Chuyện xưa của Hứa Thanh (1)

"Tiểu bằng hữu, biểu cảm của ngươi như vậy là sao, chẳng lẽ ngươi chưa nhận được thư của ta, hoặc là nói... Bức thư kia không phải do ngươi viết?"

Tử Huyền Thượng Tiên nở một nụ cười hoàn mỹ, hàng chân mày lá liễu cong cong, đôi mắt sáng câu hồn nhiếp phách, lộ ra vẻ hài hước.

"Tiền bối, ta. . . . ." Hứa Thanh lắc đầu, vừa muốn giải thích.

"Nếu như bức thư kia không phải do ngươi viết, vậy thì chính là đang đùa bỡn ta, nếu thế ta phải điều tra thật kỹ xem, rốt cuộc là ai ở bên trong Liên Minh Bát Tông có lá gan này, dám trêu đùa ta như thế."

"Sau khi tìm được, ta sẽ chôn cất người đó vào trong này, nếu người này đã dám bất kính với ta như thế, vậy thì sư trưởng của y cũng sẽ không nói được cái gì."

Tử Huyền Thượng Tiên cười tươi như hoa, giọng nói êm dịu, nhưng trong mắt lại mang theo sự nghiêm túc, khiến cho Hứa Thanh có thể cảm thấy rằng nàng chắc chắn sẽ làm như thế.

Hứa Thanh cúi đầu, quét mắt nhìn về nơi đội trưởng đang đứng.

Cách đó không xa, đội trưởng đang cọ rửa bộ xương con rắn bỗng co rụt lại, y cũng nghe được những lời Tử Huyền vừa nói, giờ phút này liền trừng mắt, ngẩng đầu nhìn về phía Hứa Thanh, có chút lúng túng.

Dĩ nhiên y cũng nghe được sự nghiêm túc từ trong lời nói của Tử Huyền Thượng Tiên, cũng có lòng nhắc nhở Hứa Thanh, nhưng miệng đã bị phong ấn không nói ra lời, thần thức cũng giống như thế, nửa điểm âm thanh cũng không truyền được ra ngoài, chỉ có thể không ngừng nháy mắt.

Hứa Thanh nhìn thấy như thế, cũng chỉ biết than thầm một tiếng, từ khi bắt đầu cho đến bây giờ, hắn không tin là Tử Huyền Thượng Tiên không nhìn ra nguyên do trong này, cũng không tin là đối phương không biết được bức thư kia là do ai viết, dẫu sao thì nàng chính là một đại năng Quy Hư, ở cùng một cái cảnh giới với lão tổ.

Người như vậy đã trải qua quá nhiều việc, tâm cơ há lại bình thường, cho nên rất có thể từ khi nhìn thấy bức thư kia, Tử Huyền Thượng Tiên cũng đã biết được tất cả rồi.

Mà bây giờ, nàng lại mở miệng như thế...

Hứa Thanh chỉ có thể quay đầu, thản nhiên nhìn Tử Huyền Thượng Tiên.

Giờ phút này, Tử Huyền Thượng Tiên với dung nhan tuyệt mỹ bỗng nở một nụ cười, một nụ cười khiến cho người ta thất thần, nụ cười rất đẹp, tựa như biển hoa nở rộ, ôn nhu nói.

"Không phải ngươi đã hứa, sau khi trở về sẽ kể với ta một chút về quá khứ mà ngươi đã qua trải qua sao?"

Khi nói ra những lời này, trong mắt của Tử Huyền Thượng Tiên cũng hiện ra vẻ chân thành.

Giờ phút này đội trưởng ở phía dưới cũng điên cuồng nháy mắt, ý bảo chính là như vậy, đúng là như thế, y chỉ sợ Hứa Thanh ngay thẳng, trực tiếp vạch trần việc này, cho dù Tử Huyền Thượng Tiên đã biết rõ hết thảy, nhưng nàng đã lựa chọn cam chịu, nếu thời điểm này mà Hứa Thanh lại vạch trần ra, vậy thì y toi mạng rồi.

Hứa Thanh trầm mặc.

Trong khi đội trưởng nóng lòng, trải qua thời gian bảy tám cái hô hấp, Hứa Thanh nhìn qua sự chân thành trong mắt Tử Huyền Thượng Tiên, nhẹ giọng mở miệng.

"Chuyện xưa của ta?"

"Ta rất bình thường, sinh ra ở trong một cái tiểu thành ở Nam Hoàng Châu, cái tiểu thành kia gọi là Vô Song thành."

"Nhà ta làm nghề trạm đưa tin, công việc đưa thư là chủ yếu, cho nên nuôi rất nhiều chim, có ô nha, có ma tước, có bồ câu, đều nhìn rất đẹp, cũng đối với ta rất tốt."

"Nhưng đến một ngày, ô nha bỗng dẫn một lão ưng tới, tất cả chim đều bay tứ tán, chẳng biết bay đi đâu, vì vậy ta liền rời khỏi Vô Song thành, muốn đi tìm chúng nó."

"Tìm được chưa?" Giọng nói êm dịu của Tử Huyền Thượng Tiên vang lên.

"Ta đã biết được ma tước và bồ câu ở nơi nào, về sau ta sẽ đi qua đón chúng về nhà." Biểu cảm khi nói của Hứa Thanh vô cùng nghiêm túc.

"Ta chúc ngươi may mắn, vậy thì trên đường đi, ngươi đã trải qua cái gì?"

Tử Huyền nhìn qua Hứa Thanh, biểu cảm cũng rất nghiêm túc.

"Cũng không có gì, ta đã gặp rất nhiều kền kền, chúng nó rất hung hăng, ta còn trông thấy chim ngói, chúng nó cũng rất kiêu ngạo, rất khó câu thông, đúng rồi, ta cũng đã gặp qua chim quyên, rất giảo hoạt, về sau liền bị kền kền ăn."

Hứa Thanh bình tĩnh mở miệng.

Tử Huyền Thượng Tiên lặng lẽ nhìn qua Hứa Thanh.

Mà đội trưởng vốn dĩ đang lo lắng bên dưới cũng trầm mặc xuống.

Chỉ có giọng nói rất nhỏ của Hứa Thanh vẫn còn quanh quẩn chung quanh.

"Tiếp đó ta liền một đường tiến lên phía trước, ta nhìn thấy một thân cây, trên cây có một con chim gõ kiến, ta nghỉ ngơi ở đó một đoạn thời gian, về sau liền gặp trời mưa sấm sét, một tia chớp nhằm vào thân cây, con chim gõ kiến kia cũng đã chết."

"Đây cũng là lần đầu tiên trong đời ta nhìn thấy cò trắng."

Hứa Thanh nhìn qua Tử Huyền, giơ tay lên vẻ hình dung một chút.

"Rất đẹp, rất thánh khiết."

Tử Huyền nhẹ nhàng gật đầu.

"Nhưng nó cũng đã chết, bởi vì rất nhiều năm trước bạn lữ của nó đã chết, bị một con chim cắt ăn thịt, vì vậy nó liền lưỡng lự ở đó không muốn rời đi, cuối cùng liền chết già, là ta đã chôn cất nó."

"Tiếp tục, ta đi tới một cái rừng rậm huyết sắc, chỗ đó là một nơi mạnh được yếu thua, rất nguy hiểm, nhưng mà tại đó, ta nhìn thấy con cò trắng thứ ba, còn có chim sơn ca, còn có anh vũ, còn có chim hoàng oanh, rất nhiều rất nhiều chim, đúng rồi, trong rừng rậm còn có một con chó điên."

"Đây chính là chuyện xưa của ta." Hứa Thanh nói đến đây liền tươi cười nhìn qua Tử Huyền Thượng Tiên.

“Con cò trắng thứ hai đâu?" Tử Huyền nhẹ hỏi.

Trong mắt Hứa Thanh lộ ra hồi ức, sau một lúc lâu liền thì thào.

"Con cò trắng thứ hai cũng đã chết, bị một con dơi hại chết, về sau ta liền giết chết con dơi kia."

Bí cảnh yêu xà liền biến thành một mảnh im lặng.

Đội trưởng cúi đầu, không thấy rõ biểu cảm, vẻ mặt của Ngô Kiếm Vu thì rất mờ mịt, hiển nhiên gã nghe mà không hiểu gì cả, hình như cảm thấy trong nhà Hứa Thanh rất thú vị, nuôi nhiều chim như vậy.

Tử Huyền Thượng Tiên nhìn qua Hứa Thanh, trong mắt không khỏi mang theo cảm xúc, có quan tâm, cũng có thương cảm.

"Vậy về sau ngươi thế nào?"

"Về sau …về sau ta phải tìm được ô nha." Hứa Thanh không cần nghĩ ngợi, cười mở miệng.

"Sau đó liền giết chết nó."

"Sau khi giết chết ô nha, ta muốn tìm xem mình có biện pháp nào để giết chết lão ưng hay không?"

Hứa Thanh ngồi trên xương đầu của con rắn, lúc nói ra những lời này, hắn lại cười.

Nói nói một hồi, hình như sự căng thẳng cùng co quắp trước mặt Tử Huyền Thượng Tiên cũng đã tiêu tán rất nhiều, vẻ mặt trở nên nhẹ nhõm hơn, thậm chí còn hỏi một câu.

"Tiền bối, chuyện xưa của ngươi thì sao?"

Chương 835: Chuyện xưa của Hứa Thanh (2)

"Ta sao?"

Tử Huyền Thượng Tiên co hai chân lại, hai tay ôm đầu gối, tư thế này cũng khiến đường cong đẹp đẽ của nàng lộ hết ra ngoài.

Giờ phút này nàng nghiêng đầu qua một bên, nhìn Hứa Thanh, gương mặt trái xoan như hoa, trong suốt như ngọc, da trắng trơn mềm như băng như tuyết, trong mắt chậm rãi trồi lên lưu quang hồi ức.

"Chuyện xưa của ta rất đơn giản, ta không có ấn tượng gì đối với phụ mẫu."

"Ấn tượng khắc sâu nhất chính là sư phụ, sư phụ nuôi ta lớn, dạy ta pháp thuật, lúc đó Huyền U tông còn chưa có gia nhập liên minh, cũng không có quy mô lớn như vậy."

Tử Huyền Thượng Tiên cười mở miệng.

"Về sau gặp rất nhiều chuyện, dần dần Huyền U tông mới có bộ dáng giống như bây giờ, cũng gia nhập liên minh, đương nhiên cái này cũng có công lao của sư huynh ta, nhưng mà... Ta rất chán ghét gã."

"Không nói những cái này nữa, nếu như ngươi hỏi ta, ta cũng nhớ tới một chuyện, cái này có thể nói cho ngươi biết."

Tử Huyền cười rất đẹp, hai má hơi phiếm hồng, nhất là lúc cười, hai mắt của nàng tương tự như mặt trăng lưỡi liềm vậy.

Ta thường xuyên nằm mơ một giấc mơ, mơ rất nhiều năm, trước kia là mỗi ngày, về sau là mỗi năm, bây giờ là cách mỗi 10 năm. . . . ."

"Trong mơ …là một thế giới đen nhánh, không nhìn thấy chung quanh, chỉ có thể mơ hồ nhìn thấy có một chiếc đèn ở ngay trước mặt của ta."

"Chiếc đèn kia tựa hồ có màu tím, đương nhiên ta cũng chỉ đoán mà thôi, bởi vì nó đã bị dập tắt, không có ánh lửa, ta chỉ có thể nhìn thấy mơ hồ, ta cũng chưa từng đụng tới nó, không chạm đến được, nó hình như ở cực xa …lại dường như rất gần rất gần."

"Nhưng ta nghĩ nó có lẽ giống như là một đóa Tử Kinh Hoa nở rộ, phía trên có một con Phượng đang đậu, gương đôi cánh của mình ra, giống như đang nở rộ."

"Cây đèn này, một mực xuất hiện ở trong mộng của ta, mỗi một lần đều bị dập tắt, mỗi một lần vào trong cái thế giới kia, đều không hề có ánh sáng."

"Có lẽ, cũng là bởi vì điểm này, cho nên ta một mực đi tìm ánh sáng." Giọng nói của Tử Huyền Thượng Tiên rất nhỏ, mấy câu nói cuối cùng cũng hóa thành tiếng líu ríu.

"Ta cũng không biết tại sao, nhưng giấc mơ đó rất chân thật, cái đèn kia cũng rất chân thật."

Hứa Thanh khẽ giật mình, trầm mặc không nói.

Thời gian chậm rãi trôi qua, Hứa Thanh không nói chuyện, Tử Huyền Thượng Tiên cũng không nói chuyện, hai người yên lặng ngồi ở chỗ đó.

Hồi lâu sau Tử Huyền nở nụ cười, tiếng cười như tiếng chim sơn ca, rất là dễ nghe.

"Hứa Thanh, ngươi đưa khối gỗ Huyền Linh Vĩnh Ý Môn cho ta mượn một chút."

Hứa Thanh nhìn qua Tử Huyền, lấy ra khối gỗ màu đen từ trong túi trữ vật, đặt ở trước mặt.

Tử Huyền Thượng Tiên cầm lấy khối gỗ, ánh sáng vung lên, khối gỗ màu đen này lập tức tràn ra ánh sáng đen nhánh, trong khi tia sáng này khuếch tán ra phía ngoài, một cái cửa gỗ cổ xưa tang thương lập tức biến ảo hiện ra ở một bên.

Cánh cửa gỗ xuất hiện, tràn ra từng trận khí tức âm lãnh, tràn ngập bốn phía, đồng thời bên trên cũng in dấu vết năm tháng trôi qua, hình như năm tháng đã lạc ấn từng đạo đường vân lên trên cửa gỗ để biểu lộ vậy.

Cũng ở ngay trước mặt Hứa Thanh, Tử Huyền giơ bàn tay trắng nõn lên, ngón tay ngọc như cọng hành tây, nhẹ nhàng chạm một cái.

Cánh cửa gỗ lập tức từ từ mở ra, hướng về phía Tử Huyền.

Một mảnh đen nhánh.

Như vực sâu vậy.

Đây là thế giới nội tâm của Tử Huyền Thượng Tiên, có lẽ cũng không phải là không có gì, chỉ là hết thảy đều bị một màu đen bao phủ.

Bên trong không hề có ánh sáng, không cách nào chiếu sáng.

Chỗ đó cần có ánh sáng, chiếu sáng toàn bộ.

Hứa Thanh mơ hồ có chỗ hiểu ra, hắn biết sau khi cánh cửa của mình mở ra, thứ tràn ra chính là ánh sáng.

Rất nhanh, cánh cửa gỗ tiêu tán, lại hóa thành một khối gỗ, rơi vào trong tay Tử Huyền Thượng Tiên.

Nàng cầm trong tay chơi đùa một chút, sau khi đưa cho Hứa Thanh thì đứng lên.

Theo nàng đứng dậy, mái tóc đen như thác nước cũng liền tung bay, rất là xinh đẹp, phong thái lã lướt ưu nhã, khiến cho người ta sau khi nhìn thấy liền không nhịn được nhớ tới cảnh trong mơ mà nàng vừa nói, sau đó không khỏi sinh ra vài phần than nhẹ.

"Hứa Thanh, còn nhớ khúc Ly Thương không."

Hứa Thanh gật nhẹ đầu, lấy ra cây sáo Tử Huyền tặng cho mình, đặt ở bên miệng, nhẹ nhàng thổi lên.

Tiếng sáo du dương dần dần lượn quanh bên trong mảnh thiên địa này, giống như làn gió.

Chẳng biết lúc nào, khúc sáo kết thúc.

Chẳng biết lúc nào, thân ảnh của Tử Huyền đã tiêu tán.

Nàng đã rời đi.

Hình như lần này nàng mang Hứa Thanh tới đây, chỉ vì nghe một chút chuyện xưa của Hứa Thanh, nghe một khúc sáo Ly Thương, sau đó bình phẩm một chút.

"Không quá dễ nghe."

Những lời này, vang vọng bên tai Hứa Thanh.

Hứa Thanh suy nghĩ một chút, nhìn về phía đội trưởng và Ngô Kiếm Vu.

Giờ phút này hai người đều lắc đầu, bộ dáng hoàn toàn đúng là như vậy, không dễ nghe.

Hứa Thanh mặt không cảm xúc đứng lên, tiến về phía trước một bước, rời khỏi bí cảnh.

Lúc ra ngoài bên ngoài, thời gian đã là sáng sớm, hắn bất tri bất giác đã trải qua một đêm ở trong bí cảnh yêu xà.

Giờ phút này dưới tia nắng ban mai chiếu rọi, Hứa Thanh đang muốn đi tới sơn môn để tế bái Lục gia.

Trên đường hắn lấy ngọc giản ra nghe tin nhắn, bên trong truyền đến giọng nói của tên mập Hoàng Nham.

"Hứa Thanh, hôm qua ta đã nói với ngươi là muốn cùng sư tỷ quay về Nam Hoàng Châu, chúng ta dự định xuất phát, cho nên cáo biệt cùng ngươi một chút."

"Hôm nay liền đi sao, các ngươi đi bằng truyền tống trận hay là đi bằng thuyền?" Hứa Thanh hỏi.

"Không đi truyền tống, chúng ta lập tức lên đường rồi, hai ta dự định đi đường biển, trải qua thế giới của hai người."

Trong ngọc giản truyền đến tiếng cười của Hoàng Nham, y tựa hồ đặc biệt vui vẻ khi được quay về Nam Hoàng Châu.

Hứa Thanh bỗng nhiên tăng tốc, bay thẳng đến bến cảng, thời gian không lâu sau, khi hắn tới bến cảng liền nhìn thấy Pháp Hạm của Nhị sư tỷ, cũng nhìn thấy Hoàng Nham đang đứng ở nơi đó.

Nhìn thấy Hứa Thanh đã đến, Hoàng Nham lộ ra nụ cười vui vẻ, tiến lên ôm Hứa Thanh.

Nhị sư tỷ cũng đi ra từ khoang thuyền, nhìn qua Hứa Thanh, nở nụ cười.

"Tiểu sư đệ, tối hôm qua ta vừa mới hoàn thành nhiệm vụ trở về tông môn, cho nên hôm qua không kịp tham gia yến hội của các ngươi, chúc mừng ngươi đã trở thành Chấp Kiếm Giả!"

Hứa Thanh vội vàng chắp tay, hắn cũng không thân thuộc lắm với Nhị sư tỷ, nhưng hắn rất cảm tạ đối phương đã giải vây cho hắn trong cửa hàng ở đệ lục phong khi trước, dù đối phương xuất thủ bởi vì Hoàng Nham, nhưng lúc ấy quả thực nàng đã hóa giải cho hắn một chút phiền toái.

Nhị sư tỷ nở nụ cười, rất nhanh dưới ánh mắt của Hứa Thanh, Pháp Hạm của nàng liền lên đường rời bến.

Xa xa trên Pháp Hạm, Hoàng Nham nhìn Hứa Thanh bên cạnh bờ, lớn tiếng mở miệng.

"Hứa Thanh, ta có một hảo huynh đệ ở Quận Đô, ta đã nói với y, kêu y thay ta chiếu cố ngươi, còn nữa, ngươi nhớ kỹ, nếu bên ngoài thật sự không dễ chơi, vậy thì quay về Nam Hoàng Châu."

“Mặc kệ ngươi chọc phải bao nhiêu phiền phức ở bên ngoài, sau khi tới Nam Hoàng Châu, tất cả đều không phải lo nữa!"

Hoàng Nham vỗ ngực, ngạo nghễ nói.

Hứa Thanh không để ý, gật đầu cười, theo gió biển thổi tới, hắn chắp tay cúi đầu.

Chương 836: Người sống như thế (1)

Từng tia nắng ban mai chiếu lên trên biển cấm đen nghịt, chiết xạ ra vầng sáng trầm nặng, dưới ánh nắng mặt trời, Pháp Hạm của Nhị sư tỷ cũng dần dần đi xa.

Hứa Thanh ngẩng đầu nhìn theo hồi lâu, cho đến khi tầm mắt không thể nhìn thấy Pháp Hạm hắn mới thu hồi ánh mắt.

Từ khi Hoàng Nham đến Nghênh Hoàng Châu thì y đều cảm thấy không khỏe, thế nên lúc này rời khỏi cũng là hợp tình hợp lý, Hứa Thanh tôn trọng lựa chọn của Hoàng Nham, cũng chúc phúc cho y và Nhị sư tỷ có thể có tương lai tốt đẹp ở Nam Hoàng Châu.

"Chúc mọi chuyện đều tốt." Hứa Thanh nhẹ giọng thì thào, quay người rời khỏi bến cảng, một đường đi thẳng về sơn môn Thất Huyết Đồng.

Hắn muốn đi tế bái Lục gia.

Vốn đã định đi từ ngày hôm qua, nhưng lại bị Tử Huyền Thượng Tiên dẫn vào bí cảnh yêu xà.

Giờ phút này khi bước trên bậc thang của sơn môn, đón từng trận gió sớm, nghe âm thanh rào rào từ những cây đại thụ bên trong sơn môn truyền tới, trong lòng Hứa Thanh rất bình tĩnh.

Sáng sớm, phần lớn đệ tử tông môn đều đang tiến hành tu hành buổi sáng, rất xa còn truyền tới từng trận âm thanh vịnh kinh, đây chính là cải cách mới nhất của Thất Huyết Đồng từ sau khi tới liên minh.

Bắt đầu tu tâm.

Hứa Thanh cũng mới biết được việc này từ trong yến hội ngày hôm qua.

Cử chỉ tu tâm này là do Thất gia đưa ra, cũng mới bắt đầu phổ cập toàn bộ tông môn trong thời gian gần đây.

Việc này đã từng khiến cho rất nhiều đệ tử kinh ngạc, dẫu sao cho đến thời điểm này, mọi người trong tông môn cũng đều chỉ tu pháp thuật, không hề tu tâm.

Hứa Thanh như có điều suy nghĩ, bởi vì nếu nhìn theo tiết điểm thời gian, thì hình như sau khi sư tôn nghiên cứu thi hài Thần Linh thử nghiệm, mới đưa ra việc tu tâm này.

Mang theo suy nghĩ này, Hứa Thanh nhìn theo bậc thang, đi tới phía sau núi.

Trên đường đi tới, phàm là đệ tử gặp phải đều cực kỳ cung kính với hắn, từ rất xa liền dậm chân bái kiến.

Không lâu sau, phía sau núi Thất Huyết Đồng, trong một khu rừng trúc, Hứa Thanh nhìn thấy một phần mộ.

Trước mộ phần được đặt cống phẩm, còn có vài cây hương đang lượn lờ hương khói.

Bên cạnh còn có hai tu sĩ trung niên đang lặng lẽ ngóng nhìn bia mộ, Hứa Thanh đã gặp qua hai người này, đây là đệ tử của Lục gia.

Bọn họ cũng chú ý thấy Hứa Thanh đến, quay đầu lại liếc mắt nhìn hắn và chắp tay chào hỏi, trong thần sắc mang theo một chút thổn thức.

“Hứa sư đệ, chúc mừng ngươi đã trở thành Chấp Kiếm Giả."

Hứa Thanh lặng lẽ đi tới, chắp tay đáp lễ.

"Hai người chúng ta phụng mệnh ra ngoài, trước khi đi liền tới đây cúi đầu bái sư tôn, haiz, thế sự vô thường, thế mà đã trôi qua một năm rồi."

"Hứa sư đệ, chúng ta không quấy rầy ngươi tế bái nữa, cáo từ."

Hai người cảm khái, cũng không nhiều lời.

"Chúc hai vị sư huynh một đường thuận lợi." Thần sắc Hứa Thanh nghiêm túc, cúi đầu mở miệng.

Hai người phất phất tay, thần sắc ảm đạm, đạp không rời đi.

Tuy nói người mất thì đã mất, người sống vẫn như vậy, nhưng vào trong một số thời khắc, trong đáy lòng vẫn sẽ dấy lên từng gợn sóng.

Hứa Thanh ngồi xuống trước mộ phần Lục gia, xuất ra hai bầu rượu, đổ một bình vào trên phần mộ, một bình đặt ở bên miệng uống một ngụm lớn, không nói chuyện mà chỉ uống.

Gió núi và ánh nắng trên bầu trời, cả hai giao hòa cùng một chỗ, không ngừng chảy xuôi khắp thế gian, một lúc lâu sau Hứa Thanh đứng lên.

"Lục gia, lần sau trở về thăm ngài, ta sẽ mang về mấy cái đầu Chúc Chiếu cho ngài nhắm rượu."

Nói xong, Hứa Thanh cúi đầu thật sâu về phía mộ bia có viết dòng chữ.

‘Nguyện Thiên Thượng Nhân Gian, luôn bình an’.

Hứa Thanh quay người, sau khi rời núi hắn cũng không ra khỏi sơn môn, mà dự định đi tìm sư tôn.

Hắn có rất nhiều vấn đề muốn hỏi sư tôn, ví dụ như biến hóa của Quỷ Đế Sơn trong thức hải của mình, ví dụ như những gì Đại Trường Lão Chấp Kiếm giảng giải về thảo mộc ở đạo đàn, lão đã từng nói rằng linh thực có thể là phương hướng nghiên cứu Thần Linh.

Mang theo ý nghĩ như vậy, Hứa Thanh đi vào bên trong sơn môn, lấy ra ngọc giản truyền âm xin bái kiến sư tôn, Thất gia truyền âm nói rằng mình đang ở trong lầu các trên đỉnh núi, kêu hắn đi qua.

Sau khi biết được chỗ sư tôn, bước chân của Hứa Thanh nhanh hơn, nhưng trong khi hắn đang đi về phía lầu các trên đỉnh núi, thần sắc của hắn bỗng nhiên hơi động, nhìn tới con đường nhỏ bên phải phía trước.

Chỗ đó có một giọng nói quen thuộc truyền đến.

"Tiểu bất điểm, gặp phải ta coi như số ngươi gặp may, tính khí của Đinh Tiêu Hải sư bá không tốt, gã là người mà ngươi có thể chống đối sao, nếu không phải ta vừa xuất quan đi ngang qua, vừa rồi gã tát một cái có thể đánh ngươi tàn phế."

"Về sau trong tông môn phải nghe theo ta biết không."

"Vâng, ta nghe lời ngươi, Đinh sư thúc." Một giọng nói rất nhỏ kèm theo thẹn thùng, nương theo lời nói của Đinh Tuyết, cùng nhau truyền đến.

Rất nhanh, thân ảnh Đinh Tuyết tóc buộc đuôi ngựa, tư thế oai hùng, lưng đeo cổ kiếm, liền xuất hiện ở trong mắt Hứa Thanh.

Nàng đang bày biện ra thái độ của một tiền bối, bên người còn có một tiểu nam hài khoảng mười tuổi.

Quần áo của tiểu nam hài này rất sạch sẽ, khuôn mặt nhỏ nhắn cũng là như thế.

Giờ phút này gã rất lễ phép gật đầu, nhưng trong nháy mắt tiếp theo, khi gã nhận ra phía trước Đinh Tuyết là Hứa Thanh, nháy mắt khi nhìn thấy Hứa Thanh, sắc mặt của gã bỗng nhiên biến đổi.

Thế mà lại hiển lộ ra vẻ hoảng sợ cùng kiêng kị, thân thể cũng cứng lại một chút, theo bản năng trốn ra sau lưng Đinh Tuyết.

Đinh Tuyết kinh ngạc, sau đó cũng nhìn thấy Hứa Thanh ở nơi xa, ánh mắt lập tức phát sáng lên, nhanh chóng bỏ qua tiểu nam hài ở một bên, chạy tới phía Hứa Thanh.

Giờ khắc này, tất cả tư thế oai hùng lúc trước của nàng đều đã bị sự vui mừng thay thế toàn bộ.

Chương 838: Linh Nhi ra biển (1)

Hứa Thanh lặng lẽ cầm lấy quân cờ mà sư tôn đánh rớt xuống, đặt nó vào vị trí nó vốn nên bị bỏ xuống, ngẩng đầu nhìn qua sư tôn.

"Quỷ Đế Sơn đã biến thành bộ dáng của ta."

Thất gia im lặng, nhắm mắt trầm ngâm.

Nhưng trong đáy lòng của lão lại dấy lên từng gợn sóng, lão đã sớm biết ngộ tính của Hứa Thanh rất kinh người, hôm ấy ở ngoài Quỷ Đế Sơn chính lão cũng đã tự cảm thụ qua.

Lão cũng đã nghe qua một loạt sự tình Hứa Thanh vừa làm ra ở bên Thái Sơ Ly U Thành, trong đó có cả việc cảm ngộ ra gần 300 đạo ấn ký Linh Ấn.

Nhưng lúc này lão vẫn bị lời nói của Hứa Thanh làm cho chấn động, dẫu sao lúc trước lão chỉ kêu Hứa Thanh chuyển một tôn Thần vào trong thức hải, dùng nó để trấn áp những tạp niệm khi Quỷ U Đoạt Đạo Công cướp đi kim đan người khác sinh ra.

Cũng giống như ta kêu ngươi xây cho ta một cái nhà gỗ nhỏ, nhưng ngươi lại tạo ra cả một tòa thành vậy.

Sau đó ngươi còn kinh ngạc hỏi ta, tại sao lại như vậy.

Tâm của Thất gia rất mệt, sau khi trầm mặc hồi lâu liền ho khan một tiếng, phong khinh vân đạm mở miệng.

"Đó là do tinh thần của ngươi, tinh thần của ngươi cường đại, tự thân có thể ảnh hưởng tới vẻ ngoài của Thần, đưa nó vào trong cơ thể của ngươi rồi bị ngươi khống chế, lấy ngươi làm đầu nguồn mà theo đó cải biến, cho nên ngươi không cần quá lo lắng."

"Đây là một loại cảnh giới, đầu tiên là vận chuyển, sau đó là uẩn linh, tiếp theo là hóa thành vật của bản thân, nhưng mà ngươi còn cần phải cố gắng nhiều, không thể tự mãn, bởi vì đây chỉ là một bước rất đơn giản."

"Từ xưa đến nay có rất nhiều hạng người đại năng, đều dùng loại phương pháp này, sau khi tưởng tượng ra liền muốn chuyển biến nó thành của mình, đây không phải là đoạt xá, mà là đoạt đạo, nhưng việc này rất khó khăn, đối với ngươi mà nói, những thứ này đều vô cùng hư vô mờ mịt."

"Bởi vì thật ra Quỷ Đế cũng không hoàn chỉnh, đạo của gã cũng không đầy đủ, cho nên đến một thời điểm, ngươi có thể hình thành thêm ngoại vật ở trên Quỷ Đế Sơn, khiến cho nó càng ngày càng nguyên vẹn, như vậy mới xem như. . . . ."

Nghe sư tôn nói, Hứa Thanh như có điều suy nghĩ, nghĩ tới Thái Sơ Ly U Trụ trên hai tay của Quỷ Đế Sơn trong thức hải, vì vậy nhịn không được mở miệng.

"Sư tôn, còn nhiều thêm một cây côn, cây côn có tính là ngoại vật không, thoạt nhìn hình như là Thái Sơ Ly U Trụ."

Thất gia sửng sốt một chút, trầm mặc không nói, đáy lòng lại dấy lên mưa to gió lớn.

Hứa Thanh có chút khẩn trương.

"Lão Tứ, ngươi có một thói quen không tốt." Sau một lúc lâu, giọng nói của Thất gia có chút khàn khàn.

“Lần sau, ngươi phải nói xong toàn bộ mọi việc trong một lần!"

Hứa Thanh trừng mắt nhìn, gật đầu.

"Còn có thay đổi gì nữa không?" Thất gia không yên tâm hỏi.

"Không còn, đúng rồi sư tôn, ta có một loại cảm giác, dưới một tình huống nào đó, ta hình như có thể kích phát đưa Quỷ Đế Sơn kia ra bên ngoài, nhưng trước mắt ta còn chưa làm được như vậy, sư tôn có phương pháp gì không?" Hứa Thanh do dự mở miệng.

Thất gia chợt đứng lên, trong mắt lộ ra tinh mang, cẩn thận nhìn Hứa Thanh, vào thời khắc này trong lòng của lão đã không còn mưa to gió lớn nữa, mà đã tạo thành sóng biển kinh hãi.

"Tiểu tử này không phải là Quỷ Đế chuyển thế đó chứ? Không thể, hắn không phải người Nghênh Hoàng Châu, từ nhỏ hắn sinh ra ở Nam Hoàng Châu, trong cơ thể cũng không có huyết mạch Quỷ Đế, lúc trước ta cũng đã xác nhận qua điểm này."

"Ngộ tính của một người, lại có thể cường hãn đến trình độ như vậy ư?"

"Ta đã thu một tên đồ đệ dạng gì đây?"

"Hay là nói, thiên phú nhân tộc của hắn, có liên quan với việc cảm ngộ?"

Thất gia hít sâu, chú ý thấy biểu cảm của Hứa Thanh hơi nghi ngờ, liền ho nhẹ một tiếng, bảo trì tư thái phong khinh vân đạm, thuận thế bước đi vài vòng, một bộ đứng lên để nhìn tầng mây xa xa trong thiên địa.

"Lão Tứ, ngươi hãy xem mây trên bầu trời."

Hứa Thanh ngẩng đầu, nhìn lên bầu trời.

"Ngươi xem bộ dạng của những đám mây trên kia, rất rõ ràng, một đoàn ra một đoàn, nhưng trên thực tế bộ dáng chân chính của chúng nó không phải như thế, chúng nó là do hơi nước gặp khí lạnh trên bầu trời, sau đó hỗn hợp cùng một chỗ mà tạo thành, mặt khác, ngoại hình của mây là bởi vì bụi bặm trong thiên địa, bị hơi nước bám vào mà tạo thành."

"Như Quỷ Đế Sơn trong đầu ngươi, cũng là loại đạo lý này."

"Ngươi không nên cứ suy nghĩ muốn hiển lộ nó ra bên ngoài, cũng như quá chú trọng hình thái của Quỷ Đế, như thế không đúng."

"Ngươi phải phân tán Quỷ Đế Sơn ra, hiển lộ khí tức ra bên ngoài, giống như hơi nước vậy, sau đó quan sát biến hóa của bọn nó, tìm được điểm khiến chúng nó hoạt động mạnh."

"Sau đó, lấy dị chất làm phụ thuộc, hình thành thân ảnh Quỷ Đế ở những nơi linh khí và dị chất nồng đậm, mà ta cũng đề nghị ngươi thử nghiệm cải biến thân ảnh này đi một chút, tùy tiện biến đổi một cái bộ dạng khác, như vậy sẽ không có người nào có thể nhận ra, sẽ cho rằng đây là một loại thần thông của ngươi."

Thất gia chậm rãi mở miệng, Hứa Thanh nghe xong trong đầu liền nổ vang.

Sư tôn trả lời vô cùng rõ ràng dễ hiểu, hắn nhìn lên đám mây trên bầu trời, trong đầu lập tức hiểu ra.

Giờ khắc này tựa như thể hồ quán đỉnh, theo suy nghĩ trong đầu trở nên rõ ràng, trong mắt Hứa Thanh không khỏi lộ ra một tia sáng tỏ thông suốt, càng hiện lên vẻ sùng kính nồng đậm.

Đây đối với hắn mà nói, những lời nói vừa xong giống như chuông lớn vang vọng, như được nghe thấy đạo vậy.

Hứa Thanh đứng dậy, xoay người cúi đầu về phía sư tôn.

Ánh mắt và cử động của hắn khiến cho đáy lòng của Thất gia rất thư sướng, cười ha ha, lần nữa ngồi xuống cầm lấy quân cờ, thản nhiên tự đắc đặt ở trên bàn cờ.

Hứa Thanh thật lòng khâm phục ngồi ở một bên, tiếp tục hạ cờ, cũng đưa vấn đề thứ hai mà mình muốn biết hỏi ra.

Đó là quan hệ giữa linh thực cùng với Thần Linh.

Vấn đề này khiến cho trong mắt Thất gia lộ ra một tia quang mang kỳ lạ, sau khi trầm tư hồi lâu liền chậm rãi thay đổi sắc mặt.

"Sau khi nửa khuôn mặt Thần Linh đến, linh thực, đích xác thích ứng cải biến nhanh hơn so với các loại sinh vật có máu thịt..."

"Mà bộ thi hài Thần Linh thử nghiệm kia, vi sư đã một mực nghiên cứu, điều ngươi nói phi thường không tồi, thực vật Thần Tính, đây đúng là một cái mạch suy nghĩ có thể đi thử nghiệm một chút."

"Nghiên cứu Thần Linh, có lẽ linh thực Thần Tính chính là một chiếc chìa khóa."

Lần này sư đồ hai người câu thông, song phương đều cảm thấy có thu hoạch lớn, tâm tình Hứa Thanh sung sướng, Thất gia cũng khoan khoái dễ chịu, tiếp tục hỏi Hứa Thanh về một ít chuyện trong lần thí luyện Chấp Kiếm Giả, tự nhiên lão cũng tò mò về phần câu trả lời đạt được vạn trượng của Hứa Thanh.

"Thằng chó đẻ!" Sư tôn cười ha hả, ánh mắt nhìn Hứa Thanh, càng lúc càng tán thưởng hơn.

"Không biết đại sư huynh trả lời như thế nào, tại sao chỉ có một trượng."

Hứa Thanh cũng rất khó hiểu.

Chương 842: Không thể nhìn (1)

Hứa Thanh cảm thấy không bình thường.

Từ nãy tới giờ hắn đã nhìn rất nhiều nơi, cho dù hắn nhìn tới chỗ sâu bên trong cấm khu, tồn tại ở đó cũng không hề phát hiện ra ánh mắt của hắn, dẫu sao thì hiện giờ hắn đã dung hợp cùng với pháp bảo Cấm Kỵ cổ kính thanh đồng.

Thay vì nói là hắn nhìn, không bằng nói là chính cổ kính thanh đồng đang nhìn.

Mà pháp bảo Cấm Kỵ có thể trở thành nội tình của một đại tông, tự nhiên có điểm mạnh và chỗ kinh khủng của nó, cho nên dù là quỷ dị bên trong cấm khu cũng rất khó phát hiện ra bản thân đang bị cổ kính thanh đồng quan sát, mà những người khác lại càng là như vậy.

Hứa Thanh cũng đã nhìn một vòng, không hề gặp phải người nào sinh ra cảm thụ dị thường.

Chỉ có Hoàng Nham.

Lúc này Hoàng Nham đang ngồi trên Pháp Hạm, ngẩng đầu nhìn lên bầu trời.

Sau khi trừng mắt một cái, y liền ho khan một tiếng, bày ra bộ dáng giống như đang ngắm phong cảnh, dùng một phương thức mà y cho rằng rất tự nhiên cúi đầu, tiếp tục bóp chân cho Nhị sư tỷ.

Nhưng trong mắt Hứa Thanh, một màn giả bộ của y chồng chất sơ hở.

Hứa Thanh lặng lẽ thu hồi ánh mắt, không nhìn nhiều nữa, nhưng bây giờ hắn đã biết rõ, Hoàng Nham có bí mật.

Cụ thể là bí mật gì thì Hứa Thanh không nhìn ra, cũng không muốn tìm hiểu kỹ.

Dẫu sao thì rất nhiều người trên đời này đều có bí mật riêng, Hoàng Nham có, đội trường có, sư tôn có, hắn cũng có.

Cần gì phải tìm hiểu rõ ràng, chỉ cần biết một điều, đối phương vô hại với mình là được.

Hứa Thanh lấy lại bình tĩnh, dịch chuyển ánh mắt rời khỏi, nhìn qua những nơi khác, bao gồm cả Thi Cấm gần Hải Thi tộc.

Thi Cấm là một nơi rất đặc thù, có chút không giống Hoàng Cấm.

Mặc dù đều là cấm địa, nhưng một cái ở trên bờ, một cái lại ở đáy biển.

Thi Cấm nằm ở đáy biển, bị khói đen dầy đặc bao phủ trong phạm vi lớn, không phân biệt được là trong đó có tồn tại hòn đảo nào hay không, nhưng dị chất trong đó vô cùng đậm đặc, nước biển lại càng đậm đặc dị chất hơn nữa.

Mà dưới sự ảnh hưởng của Thi Cấm, mặt biển bốn phía thi thoảng sẽ xuất hiện vong linh cùng với thi hài, cũng thường xuyên phát sinh đủ loại sự tình quỷ dị.

Ngày bình thường không có bất cứ con thuyền nào vãng lai tới gần Thi Cấm cả, tối đa cũng chỉ đi đến vị trí của Hải Thi tộc.

Hứa Thanh cũng không nhìn hạch tâm Thi Cấm dưới đáy biển, cũng chưa từng nhìn tới chỗ sâu trong khói đen, hắn chỉ khẽ quét mắt nhìn qua biên giới, sau đó lại nhìn về phía đại lục Vọng Cổ.

Hắn tuân thủ theo quy tắc của Thất gia, không nhìn tới bất kỳ một cái thế lực lớn nào.

Hắn biết những địa phương này không thể nhìn, một khi nhìn có lẽ sẽ bị phát hiện, cũng dẫn tới một chút hạo kiếp và ngờ vực vô căn cứ không cần thiết.

Hắn cũng biết tại sao sư tôn lại nhắc nhở như vậy, bởi vì giờ phút này hắn có một loại cảm giác, nếu lấy trạng thái bây giờ của hắn, nhìn phải tồn tại không nên nhìn. . . Sợ là chết bất đắc kỳ tử cũng không biết.

Ví dụ như khi nãy, lúc hắn đảo mắt nhìn qua biển cấm, liền cảm nhận được bên trong biển sâu có một khu vực hình như tồn tại một luồng chấn động vô cùng kinh khủng.

Hắn kiềm chế sự hiếu kỳ của mình, càng cố nén tò mò không ngẩng đầu lên nhìn mặt trăng và mặt trời, còn cả nửa khuôn mặt Thần Linh cao cao tại thượng trên bầu trời kia.

Cuối cùng, lúc hoàn toàn thu hồi ánh mắt, hắn bỗng nhiên muốn nhìn thấy bản thân mình.

"Không biết người khác dùng pháp bảo Cấm Kỵ nhìn ta, sẽ nhìn thấy cái gì."

Hứa Thanh nghĩ tới đây, liền thử nghiệm nhìn tới chính mình.

Trong nháy mắt tiếp theo, hắn thấy được Hải Thi tộc, thấy được trên Hải Thi tộc có một tấm cổ kính thanh đồng cực lớn đang lơ lửng, cũng thấy được chính mình đang khoanh chân đả tọa ở bên trên cổ kính.

Mặt kính chuyển động, nhưng thân thể của hắn vẫn bảo trì tư thế khoanh chân, bất kể mặt kính nghiêng như thế nào, hắn cũng không hề nhúc nhích chút nào, giống như bị dính chặt vào bên trên mặt kính rồi vậy.

Loại cảm giác này rất là kỳ quái, không giống với soi gương, mà giống như là linh hồn bay lên, sau đó dừng ở trên không trung nhìn về thân thể của chính mình.

Hứa Thanh ngưng thần, tập trung ánh mắt nhìn lên trên nhục thể của mình.

Thứ đầu tiên nhìn thấy, là một gương mặt vô cùng thanh tú, tuấn lãng tuyệt trần, cực kỳ yêu dị.

Hứa Thanh không quan tâm cái này cho lắm, tiếp tục quan sát, dưới ánh mắt của hắn, nhục thể của hắn cũng trở nên trong suốt một chút.

Hắn thấy được kinh mạch trong cơ thể, thấy được toàn bộ pháp khiếu lập lòe, cũng nhìn thấy thức hải của bản thân.

Còn nhìn thấy ba tòa Thiên Cung ở trong thức hải, cho dù hai tòa Thiên Cung kia nằm ở bên trong Mệnh Vụ, nhưng lúc này hắn vẫn có thể nhìn thấy rõ ràng như cũ.

Rõ ràng rành mạch, ngay cả Quỷ Đế Sơn cũng hiện ra trong mắt của hắn, nhưng hắn lại không nhìn thấy ánh trăng màu tím kia.

Mà chỗ đó lại biểu hiện ra giống như bị cái gì chiếm giữ vậy.

Sau khi so sánh với thức hải, nơi đó liền tạo thành một hình dáng khác biệt.

Người ngoài nhìn qua sẽ thấy hình dáng kia giống như bóng mờ, từ đó có thể nhận thấy nơi đó có một tồn tại kỳ dị.

Mà độc đan bên trong tòa Thiên Cung thứ ba cũng là một mảnh mơ hồ, không thấy rõ cụ thể, cũng có cảm giác giống như mặt trăng màu tím.

Chỉ có duy nhất Ảnh Tử và thủy tinh màu tím là chân chính không cách nào bị nhìn thấy, cũng không có cái cảm giác chiếm chỗ kia, chúng nó tựa như không hề tồn tại.

Hứa Thanh như có điều suy nghĩ.

Hắn cũng nhìn thấy ngoài thân thể của mình tồn tại hình bóng của Kim Ô, nó đang vờn quanh hắn trong trạng thái vô hình, cùng lúc đó, trong thức hải của hắn còn có một kiếm ảnh không trọn vẹn.

Đó chính là bộ phận Đế Kiếm mà hắn cảm ngộ lúc trước.

Nhìn qua những thứ này, Hứa Thanh trầm ngâm, thử điều khiển Ảnh Tử che giấu.

Hắn không muốn bản thân mình lộ ra nhiều thứ như vậy, bây giờ tiện thể mượn nhờ tầm nhìn của cổ kính thanh đồng, Hứa Thanh bắt đầu điều chỉnh bản thân.

Đầu tiên là mượn nhờ lực lượng của Ảnh Tử, phủ trùm lên hai tòa Thiên Cung bên trong Mệnh Vụ, hoàn toàn giấu bọn chúng vào trong Mệnh Vụ, cho đến khi thông qua cổ kính xem xét kiểu gì cũng đều không thể nhìn ra manh mối hắn mới thoả mãn.

Hứa Thanh tiếp tục suy tư, sau đó lại dùng Ảnh Tử phân tán ra bóng đen, cũng che lấp Quỷ Đế Sơn của mình đi, khiến nó tan biến khỏi tầm mắt.

Còn có ánh trăng màu tím cùng với độc đan, mặc dù hai cái này không hề bị nhìn thấy, nhưng nếu so sánh với bốn phía, cảm giác dị thường của chúng nó liền hiện ra rất rõ ràng.

Hứa Thanh suy nghĩ một chút, dứt khoát điều khiển Ảnh Tử, che giấu toàn bộ lại.

Chương 844: Thi Hoàng chết (1)

Con mắt của Hứa Thanh co lại, cố hết sức kiềm chế cảm giác muốn nhìn vào nơi sâu hơn trong Thi Cấm, hắn nhớ tới lời nhắc nhở của sư tôn, xoay chuyển ánh mắt đảo qua những khu vực khác bên ngoài Thi Cấm.

Hắn thấy được hơn mười người đệ tử của Liên Minh Bát Tông, bọn họ đang tách nhau ra, tất cả đều đang ra sức chạy trốn.

Trên mặt mỗi người đều hiện lên vẻ hoảng sợ, bốn phía hiện ra rất nhiều những cánh tay người chết, không ngừng vùng vẫy.

Một màn này khiến cho Hứa Thanh nghĩ đến tin tức nghe được vào hơn một tháng trước, khi hắn vừa định xuất phát tới Hải Thi tộc thì nghe thấy liên minh có đệ tử mất tích ở biên giới Thi Cấm, dựa theo quy định của liên minh, một nhóm đệ tử sẽ được an bài tới đây để kiểm tra tình huống, mà những người này... Chính là nhóm đệ tử tới kiểm tra kia.

Đầu tiên Hứa Thanh thông qua pháp bảo Cấm Kỵ để truyền lại phát hiện của mình về cho tông môn, mà trong khi hắn làm điều này, bên phía của Triệu Trung Hằng và Đinh Tiêu Hải cũng đồng thời xuất hiện kịch biến.

Sau lưng hai người đột nhiên hiện ra rất nhiều sợi tóc, tốc độ của chúng nó cũng trở nên nhanh hơn so với lúc trước, bay thẳng đến phía bọn họ.

Có thể nhìn thấy những sợi tóc này sẽ lập tức bay phủ bọn họ, nhưng vào lúc này thần sắc của Đinh Tiêu Hải lập tức lộ ra một tia hung ác, đột nhiên ra tay đánh một chưởng về phía Triệu Trung Hằng.

Mặc dù hai người đều là Trúc Cơ, nhưng Đinh Tiêu Hải đã đạt đến cảnh giới hai đoàn mệnh hỏa từ sớm, không hề tầm thường.

Về phần Triệu Trung Hằng, gã còn cách hai đoàn mệnh hỏa mấy đạo pháp khiếu nữa, giờ phút này cho dù gã cũng có đề phòng trong lòng, nhưng vẫn vô lực phản kích và né tránh.

Trong chốc lát khi Đinh Tiêu Hải đột nhiên ra tay, Triệu Trung Hằng lập tức điên cuồng phun máu tươi, Pháp Thuyền dưới thân gã cũng rung động lắc lư, xuất hiện khe hở, trở nên bất ổn và dừng lại một nhịp, mà những sợi tóc kia cũng đã truy kích đến nơi, nhanh chóng quân quanh Pháp Thuyền của gã.

"Đinh Tiêu Hải!" Triệu Trung Hằng phát ra tiếng kêu thê lương, trong thần sắc mang theo phẫn nộ, gắt gao nhìn chằm chằm Đinh Tiêu Hải, nhưng giờ phút này Đinh Tiêu Hải cũng không thèm quay đầu lại, sau khi lấy gã làm mồi nhử liền nhanh chóng bay về phía xa xa.

Lúc này Pháp Thuyền của Triệu Trung Hằng đã bị những sợi tóc kia quấn quanh kéo lại, chỉ có thể tự thân lao ra, vứt bỏ Pháp Thuyền mà chạy, nhưng tốc độ của gã chậm hơn những sợi tóc kia quá nhiều, dần dần bị rất nhiều sợi tóc cùng với những bàn tay người chết trên mặt biển quấn quanh.

Nguy cơ sinh tử mãnh liệt ập đến, cảm giác tuyệt vọng xuất hiện, Triệu Trung Hằng gào thét, lấy pháp bảo hộ thân mà gia gia cho ra sử dụng, nhưng tác dụng của nó ở nơi này cũng không quá lớn.

Dù có thể phá vỡ một con đường, nhưng rất nhanh lại bị đông đảo sợi tóc và cánh tay quấn tới.

Xa xa, hình bóng của Đinh Tiêu Hải đã trở nên mơ hồ, sự tồn tại của Triệu Trung Hằng đã hấp dẫn phần lớn quỷ dị, khiến cho Đinh Tiêu Hải thành công tránh thoát được nguy cơ hung hiểm lần này.

Về phần âm thanh thê lương của Triệu Trung Hằng, Đinh Tiêu Hải đã nghe được, nhưng gã cũng không thèm quan tâm.

Triệu Trung Hằng không phải là đệ tử đầu tiên trong tông môn mà Đinh Tiêu Hải đã lừa giết, chỉ cần có thể sống tốt, gã không quan tâm tới những người khác thế nào.

"Đúng là một bông hoa lớn lên trong nhà ấm, không biết cách làm người, dám vênh mặt hất hàm sai khiến ở trước mặt ta, ngươi coi Đinh Tiêu Hải ta là cái gì!"

"Ngoại trừ có một gia gia tốt ra thì không có gì cả, một người ngu xuẩn như thế, vốn cũng không sống được quá lâu trong cái thế đạo này, đã định trước sẽ bị người khác giết chết, đã như vậy, còn không bằng chết có giá trị chút."

"Ta sống sót, mới là trọng yếu nhất." Gương mặt Đinh Tiêu Hải không chút cảm xúc, tăng tốc nhanh hơn, tan biến ở trong sương mù.

Nhưng do nhận thức chưa đủ, cho nên căn bản Đinh Tiêu Hải không biết được năng lực chân chính của pháp bảo Cấm Kỵ Thất Huyết Đồng, lại càng không biết lúc này Hứa Thanh đang dung nhập với pháp bảo Cấm Kỵ mà chú ý đến nơi đây, nhìn thấy được tất cả mọi thứ vừa xảy ra.

Nhưng Hứa thanh không có bất kỳ đánh giá nào đối với việc này.

Đứng trên lập trường của Đinh Tiêu Hải, vì sống sót thì gã làm thế không sai, đồng dạng đứng trên lập trường của Triệu Trung Hằng, cũng là đạo lý như thế.

Nhưng mà đứng trên lập trường của Hứa Thanh, trong hai người kia, hắn không thích Đinh Tiêu Hải.

Về phần Triệu Trung Hằng, Hứa Thanh nhìn qua biểu cảm tuyệt vọng của gã, suy nghĩ một chút rồi truyền ra thần niệm về phía khí linh của cổ kính thanh đồng.

"Hội tụ hình chiếu phân thân, phủ xuống nơi này."

Hầu như nhát mắt khi thần niệm của Hứa Thanh truyền ra, cổ kính thanh đồng liền vang lên từng trận âm thanh vù vù, bên trên lập tức phát ra những tia sáng lập lòe, phía trên cũng đột nhiên xuất hiện một con mắt mở ra.

Trong nháy mắt tiếp theo, một đạo ánh sáng vô cùng chói mắt trực tiếp bắn ra từ trên cổ kính thanh đồng, xuyên thẳng qua hư vô bắn tới biên giới Thi Cấm, xuyên thấu sương mù, chiếu thẳng xuống trước mặt Triệu Trung Hằng.

Trong khi Triệu Trung Hằng hiện ra thần sắc không cách nào tin, đạo ánh sáng đột nhiên xuất hiện ở phía trước gã bỗng nhiên phân tán ra vô số hạt bụi, hóa thành từng vết sáng lốm đốm, sau đó lại hội tụ vào cùng một chỗ, tạo thành thân ảnh Hứa Thanh.

"Hứa Thanh!" Con mắt Triệu Trung Hằng trợn to, sắc mặt lập tức trở nên mừng như điên.

"Cứu ta, Hứa Thanh cứu ta!" Thân thể Triệu Trung Hằng bị rất nhiều bàn tay người chết giữ lấy, trên người còn có rất nhiều sợi tóc màu đen quấn quanh, chỉ còn nửa người ở trên biển, không ngừng vùng vẫy, nhưng vẫn đang chậm rãi trầm xuống.

Hứa Thanh cảm thụ trạng thái thân thể một chút, đây là lần đầu tiên hắn dùng cổ kính thanh đồng tạo ra hình chiếu phân thân, trong cảm giác của hắn, thân thể này chỉ là hư ảo, thực lực cũng có chênh lệch không ít cùng với bản thể.

Không có Ảnh Tử, cũng không có túi trữ vật, ba tòa Thiên Cung trong cơ thể cũng đều là hư ảo, độc đan và Quỷ Đế Sơn cùng với Tử Nguyệt, tất cả đều không có.

Thực lực tổng thể, chỉ là một tu sĩ Kim Đan mở ra ba tòa Thiên Cung bình thường.

"Xem ra hình chiếu phân thân, vẫn tồn tại một vài khuyết điểm."

Hứa Thanh như có điều suy nghĩ, giơ tay phải lên vung một cái về phía trước.

Nước biển màu đen bốn phía bỗng nhiên dấy lên, hóa thành từng trận sóng lớn, bay thẳng tới phía Triệu Trung Hằng đang cầu cứu, những nơi đi qua thì những cánh tay người chết kia nhao nhao tan vỡ, những sợi tóc quấn quanh cũng đều nháy mắt vỡ vụn.

Mặc dù chiến lực không bằng bản thể, nhưng với tu vi Kim Đan ba tòa Thiên Cung, chỉ cần hắn không bước vào chỗ sâu trong Thi Cấm, vẫn là có thể ứng phó được những thứ quỷ dị này.

Giờ phút này theo lực lượng sóng biển khuếch tán, Triệu Trung Hằng lập tức thoát khốn, Pháp Thuyền phía xa xa của gã cũng được Hứa Thanh giơ tay lên trảo một cái rồi kéo qua đây.

Những sợi tóc quấn ở bên trên trực tiếp đứt gãy.

Chương 850: U Minh cảng (1)

Sau ba ngày, tay của đội trưởng lại mọc ra như cũ, hoàn hảo như lúc ban đầu, không hề nhìn ra một chút dị thường.

Hứa Thanh cũng lưu ý tới điều này, đáy lòng cũng đã hiểu rõ hơn về tốc độ hồi phục của đội trưởng.

"Gãy chi cần ba ngày, từ eo trở xuống không còn là cần nửa tháng, mà từ đầu xuống dưới mất hết thì cần 1 tháng."

Hứa Thanh bỗng hiểu ra trong lòng, hắn cảm thấy về sau cần phải nhắm vào điểm này, vậy thì khi ra ngoài làm đại sự cùng với đội trưởng, có thể làm ra được chiến thuật tốt hơn.

Còn về phần đội trưởng, sau khi trải qua việc này, hứng thú đối với dị tộc của y tựa như đột nhiên phóng đại, thế nên vào những ngày sau đó, y cũng bắt đầu giống như Hứa Thanh, thích đứng ở trước phi chu nhìn xuống phía dưới.

Ngô Kiếm Vu nhìn thấy một màn này, cũng rất nghiêm túc suy tư, không biết có phải muốn tăng lên trình độ thi từ của mình hay không, nhưng sau đó gã cũng đi lên gia nhập cùng hội với Hứa Thanh và đội trưởng.

Cứ thế theo thời gian trôi qua, sau khi trải qua hai lần truyền tống, một đoàn người bọn họ đã rời khỏi Khuất Triệu Châu.

Trên đoạn đường này Hứa Thanh đã nhìn thấy thêm rất nhiều phong cảnh mới, đội trưởng cũng đã thu được thêm rất nhiều kiến thức về dị tộc, mà Ngô Kiếm Vu cũng có thu hoạch rất lớn.

Thơ của gã, rốt cuộc đã trở về với thời kỳ đỉnh phong trước kia, thậm chí còn hơi tinh tiến.

"Mắt có thương sinh hóa vạn vật, độc chưởng thiên địa luyện kiếm tâm!"

Trong gió lớn, Ngô Kiếm Vu đứng trên đầu phi chu, cười ha ha như điên, giọng cười phiêu tán ra, vang vọng khắp bốn phương.

"Kẻ đần." Đội trưởng bĩu môi một cái.

Hứa Thanh thì không quan tâm sự điên cuồng của Ngô Kiếm Vu, giờ phút này hắn đang cúi đầu nhìn qua phía dưới, mặt đất bên dưới đang có một trận bão quét ngang, vô số cây cối đang lắc lư trong gió, hình như tùy thời đều có thể bay lên.

Đây là khí hậu đặc thù của Vân Phong Châu.

Khác với Nghênh Hoàng Châu cùng với Khuất Triệu Châu, bên trong Vân Phong Châu hầu như quanh năm đều gặp gió bão, thế nên toàn bộ thế lực ở đây đều vô cùng am hiểu về mặt tốc độ, đồng thời cũng có chỗ độc đáo về phương diện luyện thể.

Mặt khác, gió ở nơi đây vào ban ngày và ban đêm lại không giống nhau.

Ban ngày là gió bão, ban đêm là gió âm lãnh, cũng có rất nhiều quỷ dị xuất hiện.

Về phần dị tộc, tuy cũng có nhưng lại có càng nhiều dị thú hơn.

Ví dụ như ngay địa phương phía dưới mà Hứa Thanh đang nhìn, trên mặt đất tràn ngập gió bão, có trên 100 thân thể người khổng lồ cao mấy trăm trượng.

Những người khổng lồ này đều trần truồng, trên thân thể tràn ra một mùi vô cùng tanh tưởi, gió bão quét tới cũng không thể thổi tan.

Chúng nó đều có một làn da màu xám, đôi mắt đỏ thẫm, hàm răng đen vàng, hình như cũng không có nhiều linh trí lắm.

Có tên thì đang chạy nhanh trên mặt đất, có tên đang ngồi, có tên thì đang lôi kéo người khác xoay quanh một chỗ, tựa như dã thú.

Còn có thể thấy không ít người khổng lồ xách theo lồng giam do vỏ cây chế thành.

Bên trong lồng giam là sinh linh vạn tộc, số lượng không đồng đều, phần lớn đều đã hấp hối.

Những thứ này chính là thức ăn của người khổng lồ, sau khi bị một vài người khổng lồ đổ vào bên trong một cái hũ bằng đá đơn sơ, sẽ có người lấy một cái chày cực lớn, đập nát thịt ở bên trong, sau đó cầm lên uống.

"Đây là Vân Thú trong Vân Phong Châu, không có bao nhiêu linh trí, tương tự như dã thú vậy, giết không hết, bởi vì chúng nó có thể tự động sinh ra trong giữa thiên địa, coi chúng sinh vạn vật là thức ăn." Giọng nói của Tử Huyền Thượng Tiên truyền tới trong tai Hứa Thanh.

Chẳng biết từ lúc nào, thân ảnh của nàng bỗng xuất hiện ở bên người Hứa Thanh.

Mùi hương quen thuộc xông vào trong mũi, nhưng Hứa Thanh không né tránh, hắn đã có chút quen thuộc với điều này.

Dọc theo con đường này, phần lớn thời gian Tử Huyền Thượng Tiên đều bế quan trong khoang thuyền, rất ít khi ra ngoài, mà giờ phút này khi đứng bên cạnh Hứa Thanh, nàng không thể hiện ra thái độ giống như khi ở cùng một chỗ với Hứa Thanh lúc trước, mà trang nghiêm ngay ngắn hơn một chút.

Hứa Thanh vội vàng bái kiến, đội trưởng và Ngô Kiếm Vu cũng nhanh chóng cúi đầu.

Nhưng mà ý nghĩ trong lòng của hai người lại không hề giống nhau.

Trong đáy lòng của Ngô Kiếm Vu đều là kính sợ.

Mà đội trưởng thì lại thầm nghĩ Tử Huyền Thượng Tiên quả thực quá biết chơi, khi thì kiều mị, khi thì khiêu khích, khi thì đoan trang, như này ai mà chịu nổi được chứ.

Tiểu Thanh à tiểu thanh, ngươi phải cố gắng lên!

Nghĩ tới đây, y liền cho Hứa Thanh một cái ánh mắt khích lệ.

Hứa Thanh không thèm để ý, hắn không có nghĩ nhiều như đội trưởng.

"Máu thịt của những con Vân Thú này có một loại tác dụng đặc thù, cũng bị chỉ định là vé tàu, hai người các ngươi đi xuống, săn giết một con mang lên đây." Tử Huyền tươi cười mở miệng.

Hứa Thanh nghe vậy liền gật đầu, thân thể nhoáng một cái, từ trên phi chu bay thẳng đến mặt đất bên dưới.

Đội trưởng trừng mắt nhìn, cũng lập tức bay ra, sau khi tới gần Hứa Thanh liền nháy mắt ra hiệu, truyền âm nhắc nhở.

"Tiểu Thanh, ta nghĩ rằng ngươi nhất định phải suy nghĩ thật kỹ về đề nghị lúc đầu của ta!"

Hứa Thanh nghi ngờ.

"Theo đuổi Tử Huyền Thượng Tiên chứ còn gì nữa." Nói xong, đội trưởng lập tức tăng tốc rời đi trước.

Hứa Thanh liếc mắt nhìn bóng lưng đội trưởng, không nói gì.

Hai người rất nhanh liền áp sát xuống mặt đất.

Chiến lực của những người khổng lồ trên mặt đất không phải rất mạnh, bọn chúng hoàn toàn dựa vào thân thể của mình, trong đó đa số đều chỉ có thể so với Trúc Cơ hai ba đoàn mệnh hỏa, chỉ có khoảng bốn năm con là tràn ra chấn động khí huyết cùng loại với tu sĩ Kim Đan.

Đối với Hứa Thanh và đội trưởng mà nói, xử lý con mồi loại trình độ này quả thực vô cùng đơn giản, cho nên rất nhanh dưới tốc độ kinh người của Hứa Thanh, hắn ngay lập tức xuất hiện ở trước mặt của một người khổng lồ chiến lực Kim Đan.

Người khổng lồ này đang cúi đầu dùng sức đào bùn đất, ngay khi phát hiện nguy hiểm liền ngẩng đầu, mở cái miệng lớn ra gào thét về phía Hứa Thanh vừa đến, một mùi tanh hôi lập tức đập vào mặt, nó cũng giơ tay phải lên chụp về phía Hứa Thanh.

Nếu so sánh với người khổng lồ này, cái đầu Hứa Thanh thật giống như một con sâu cái kiến.

Nhưng trong mắt Hứa Thanh, người khổng lồ thân thể to lớn này mới là con sâu cái kiến.

Căn bản Hứa Thanh cũng không cần né tránh, đâm thẳng đầu vào trong lòng bàn tay chộp tới của người khổng lồ, chỉ trong chốc lát người khổng lồ kia liền phát ra tiếng kêu thảm thiết, mu bàn tay tay phải lập tức tan vỡ nổ tung.

Thân ảnh Hứa Thanh xuyên thẳng từ trong ra ngoài, tốc độ tăng vọt phi thẳng đến mi tâm của người khổng lồ, ngay sau khi tới gần lập tức giơ tay phải lên, bỗng nhiên nhấn một cái.

Một luồng pháp lực kinh khủng từ trong cơ thể tràn ra, từ mi tâm của người khổng lồ khuếch tán ra toàn thân của nó, nghiền gẫy bẻ nát, diệt sạch toàn bộ sinh cơ.

Trong nháy mắt tiếp theo, toàn thân người khổng lồ run lên, thân thể phịch một tiếng ngã xuống đất, truyền ra một âm thanh va chạm thật mạnh, cùng lúc đó bên đội trưởng cũng đã hoàn thành giết chết một người khổng lồ Kim Đan, giờ phút này cũng đồng dạng ngã xuống.

Nhưng hai người cũng không lập tức thu hồi thi thể người khổng lồ, mà đồng thời nhìn về phía xa xa, vào thời khắc này trong mắt cả hai đều léo lên tinh mang.

Nơi bọn họ nhìn tới chính là bên trong gió bão, lúc này trong đó đang có hai thanh trường kiếm gào thét bay đến.

Uy lực cực kỳ kinh người, sau khi phá vỡ gió bão liền nháy mắt tới gần, nhưng mục tiêu không phải là Hứa Thanh và đội trưởng, mà là những người khổng lồ khác.

Trong chớp mắt theo phi kiếm quét ngang, có ba tên người khổng lồ phát ra tiếng kêu thảm thiết, thân thể rung động lắc lư, bị phi kiếm đâm thẳng vào ngực sau đó chui vào diệt sạch sinh cơ ở trong thể nội.

Cùng lúc đó, bên trong gió lốc gào thét cũng có hai bóng dáng từ từ tới gần.

Chương 854: Mắt của Mộ Quang Tộc (1)

Bên ngoài Quỷ Thuyền là một mảnh đen nhánh, không có bất kỳ tia sáng nào, chỉ có vô tận âm lãnh và băng hàn, trong đó chỉ có bóng tối tràn ngập khắp bát phương.

Thông qua những gì Ảnh Tử cảm nhận, Hứa Thanh nhìn qua hư vô giống như U Minh bên ngoài Quỷ Thuyền, hắn chợt nhớ tới chuyện vô cùng khủng bố mà vô số tu sĩ nói tới khi Trúc Cơ.

Vào một khắc khi tu sĩ bắt đầu Trúc Cơ, bọn họ tựa như đốt sáng ngọn mệnh đăng của bản thân lên, sau đó sẽ thu hút tới một số tồn tại trong một cái thế giới khác.

Mà tiểu tử câm lúc trước, cũng đã thất bại ở ngay cái cửa ải này, còn bị đoạt xá một nửa.

Nếu không có Hứa Thanh, sợ là đã hoàn toàn diệt vong.

Mà cái U Minh bên ngoài Quỷ Thuyền này, cho Hứa Thanh cảm giác giống như chính là cái thế giới kia vậy.

Trong khi Hứa Thanh như có điều suy nghĩ, thời gian trôi qua khi ở nơi này cũng không phải rất là rõ ràng, tựa hồ chỉ là một cái chớp mắt, lại tựa hồ đã rất lâu, cho đến khi có một mảnh ánh sáng mãnh liệt đột nhiên xuất hiện ở trong bóng tối.

Tia sáng này mang theo cảm giác cực nóng, một khắc xuất hiện liền khuếch tán vạn trượng, xé rách bóng tối, đồng thời cũng xé rách mảnh thế giới U Minh này, chiếu ra một mảnh sa mạc với tia sáng chói mắt.

Trong nháy mắt tiếp theo, Quỷ Thuyền trực tiếp nhảy vào bên trong một mảnh sa mạc, mà nháy mắt sau khi xuyên thẳng qua, Quỷ Thuyền liền. . . Biến mất.

Hết thảy mọi người trên thuyền, cũng lập tức cảm nhận được mình đang bị rơi xuống dưới.

"Có thể mở mắt ra."

Theo giọng nói của Tử Huyền Thượng Tiên truyền đến, đệ tử của Liên Minh Bát Tông nhao nhao mở mắt ra, chiếu vào trong mắt bọn họ, rõ ràng là một mảnh sa mạc bốc cháy.

Sa mạc đang bốc cháy, như có một biển lửa vô tận tràn ngập bát phương, bầu trời cũng bởi vậy mà vặn vẹo, chỉ có kia một cái mặt trời đỏ ở trên cao tràn ra từng luồng nhiệt độ cao kinh người.

Nếu so với mặt trời nơi đây với mặt trời mà Hứa Thanh đã từng thấy ở Nghênh Hoàng Châu, vậy mặt trời nơi đây càng thêm rõ ràng, càng thêm khổng lồ.

Giống như mặt trời mọc ngay ở phía trên mảnh sa mạc này vậy.

Hay là nói, cái mảnh sa mạc này. . . Là một khu vực ở rất gần mặt trời.

Quỷ Thuyền không cách nào tồn tại ở nơi này, cho nên vừa xuất hiện liền tiêu tán, thế nên mọi người mới tự rơi xuống.

Nhưng rất nhanh theo Tử Huyền phất tay, chiếc phi chu giống như Thương Long lại xuất hiện, để cho tất cả mọi người nhao nhao rơi vào trong đó.

Sau một khắc dưới ánh nắng mặt trời, phi chu xuyên thẳng qua sa mặc như biển lửa, cấp tốc bay về phía trước.

Về phần những người khách khác ở trên Quỷ Thuyền, bọn họ cũng đều tự có phương pháp riêng của mình, hai vị Chấp Kiếm Giả kia sau khi ra ngoài liền lấy ra pháp khí tương tự như cái mũ, cũng không phải bay lên không trung, mà là chui vào trong mặt đất, biến mất không thấy gì nữa.

"Đây là một đoạn lộ trình cuối cùng, sau khi phi hành 3 tháng trong sa mạc này, chúng ta sẽ đến được khu vực Quận Đô của Phong Hải Quận."

Trên phi chu, Tử Huyền Thượng Tiên nhẹ giọng mở miệng.

Dưới ánh nắng chói chang, giọng nói như nước suối của Tử Huyền Thượng Tiên vang lên, khiến cho tâm thần của tất cả mọi người thong thả hơn không ít.

Hứa Thanh thở sâu, trong mắt lộ ra kỳ mang, mặc dù đoạn đường này hắn đã trải qua khá nhiều thứ, nhưng hắn thấy phiến thế giới này vẫn còn có thêm rất nhiều thứ kỳ dị hơn nữa.

Loại cảm giác tăng thêm kiến thức này, là thứ mà Nghênh Hoàng Châu không cách nào cho được.

Thế giới mênh mông, hình như chỉ mới mở ra một góc với hắn.

Mà trong sa mạc này, cũng có dị tộc sinh tồn.

Nửa tháng sau theo phi chu đi về phía trước, cả vùng sa mạc tràn ngập hỏa diễm bỗng hiện ra một khu vực bị dập tắt, sau khi hỏa diễm chỗ đó biến mất, bên trên liền tràn ra rất nhiều khói xanh.

Dưới những đám khói xanh thướt tha bay lên không, bên dưới lại tạo thành từng đường nét hình người.

Mặc dù rất mơ hồ nhưng vẫn có thể nhìn ra đại khái, bên trong có nam có nữ, có trẻ có già.

Tựa như một cái tộc quần đang hoạt động bình thường, bắt đầu cuộc sống hàng ngày.

Nhất là nơi có khói xanh nồng đậm, thậm chí còn tạo thành đường nét của một cái thành trì.

Một màn này khiến cho Hứa Thanh cảm thấy không thể tưởng tượng được, phần lớn những người khác cũng đều cảm thấy như thế, chỉ có đội trưởng là có bộ dáng như đã nhìn quen rồi.

Dưới đám người bọn hắn nhìn chăm chú, lúc những đám sương mù hình thành tộc quần, cũng có không ít bóng người do khói xanh biến thành ngẩng đầu lên, nhìn qua phi chu trên bầu trời.

Một màn này khiến cho thần sắc của Tử Huyền Thượng Tiên trở nên nghiêm nghị, đây cũng là lần đầu tiên khi nàng gặp phải ngoại tộc liền động thân, nàng bay ra bên ngoài phi chu, đứng ở giữa không trung, cúi đầu về tòa thành do sương mù hình thành bên dưới.

"Tu sĩ nhân tộc Nghênh Hoàng Châu, hộ tống Chấp Kiếm Giả của tông chúng ta đi đến Quận Đô, mượn đường qua đây, mong rằng đạo hữu Yên Miểu Tộc thứ lỗi."

Sau khi Tử Huyền Thượng Tiên chắp tay, Hứa Thanh cũng tương tự chắp tay, tiếp theo là các đệ tử, tất cả đều ngưng trọng cúi đầu về phía mặt đất.

Sương mù phía dưới cuộn trào, hiện ra rất nhiều bóng người.

Chúng nó nhìn qua phi chu, giống như đang trầm ngâm, nhưng rất nhanh liền chắp tay đáp lễ lại, hai bên bình an vô sự.

Đến lúc này Tử Huyền Thượng Tiên mới nhẹ nhàng thở ra một hơi.

"Đây là Yên Miểu Tộc, cũng là tộc quần khó chơi nhất trên con đường này, chúng nó không quan tâm tới tuyệt đại đa số tông môn của nhân tộc, nhưng vẫn khá kính sợ Chấp Kiếm Giả."

"Bộ tộc này sinh ra khi mặt trời đã khuất, là những Ám Sát Giả trời sinh, thân ảnh của bọn nó có thể dung nhập vào trong hết thảy khí tức, vô cùng quỷ dị, về sau các ngươi gặp phải nhất định phải vô cùng cẩn thận, không nên tuỳ tiện trở mặt, tận hết khả năng kết thiện duyên với họ."

Tử Huyền Thượng Tiên dặn dò.

Hứa Thanh gật đầu, nhìn qua tòa thành sương mù bên dưới mặt đất phía sau, một mực nhớ kỹ đặc điểm của bộ tộc này.

Mà lộ trình sau đó của đoàn người Hứa Thanh cũng gặp được không ít các loại tộc quần hiếm lạ cổ quái ở trong sa mạc.

Cho đến một tháng sau, khi mà màu sắc của sa mạc có chỗ cải biến, không còn là màu vàng đỏ, mà chậm rãi kết tinh. . .

Từ đó liền hình thành hiệu ứng ánh sáng phản chiếu, ánh sáng đủ loại màu sắc giao thoa vào một chỗ, mặc dù rất rực rỡ tươi đẹp, nhưng cũng vô cùng chói mắt, nếu như người nào tu vi chưa đủ nhìn quá lâu, cũng có thể sẽ bị mù.

Mà phi chu chạy nhanh giữa thiên địa lại giống như xuyên thẳng qua từng đạo tia sáng.

Chính vào giờ khắc này, Hứa Thanh lần nữa nhìn thấy hai vị Chấp Kiếm Giả kia.

Hiển nhiên khu vực sa mạc này chính là mục đích chuyến đi lần này của hai vị Chấp Kiếm Giả đó, giờ phút này hai người bọn họ đang đứng trên vùng đất kết tinh, ở bên trong từng đạo tia sáng, đang giao chiến cùng với những tồn tại không nhìn thấy ở bốn phía.

Kiếm quang hiện lên khắp bốn phía, âm thanh kinh người, từng luồng chấn động pháp thuật khuếch tán ra.

Ở bên cạnh của bọn họ là tiểu cô nương dị tộc đã từng nằm ở trên lưng nữ Chấp Kiếm Giả, giờ phút này dải băng màu đen che mắt của tiểu cô nương đã bị tháo xuống, nàng đang ngẩng đầu, nhìn thẳng tới mặt trời như có thể thiêu cháy hết tất cả trên cao.

Trong con mắt của nàng tỏa ra ánh sáng vô cùng kỳ dị, hình như có thể hấp thu ánh nắng mặt trời, khiến cho hai mắt của mình càng lúc càng sáng.

Hai cái xúc tu trên trán cũng không ngừng chập chờn, họa chế ra một cái phù văn, dung nhập vào trong hai mắt.

Nhưng quá trình này hiển nhiên không thể cắt đứt, cho nên hai vị Chấp Kiếm Giả kia đang bảo hộ nàng.

Mà thứ ngăn cản nàng hấp thu ánh nắng, là một loại tồn tại không nhìn thấy.

Hình như chúng nó dung hợp lại cùng với ánh sáng, chỉ có thể nhìn thấy tia sáng ở khắp bốn phía lưu chuyển kịch liệt hơn so với chỗ khác, cũng vặn vẹo nhiều hơn.

Chương 855: Mắt của Mộ Quang Tộc (2)

"Đó là Quang Quái!" Trên phi chu, Tử Huyền Thượng Tiên nhìn qua một màn này, chậm rãi mở miệng.

"Ánh sáng có linh trí sẽ biến thành Quang Quái, chúng nó phần lớn đều xuất hiện ở những nơi có ánh nắng nồng đậm, bản thân không có dấu vết nào cả, trên thực tế bọn nó chính là ánh sáng cho nên rất khó đối phó, cũng rất khó giết, chỉ có đợi đến lúc ban đêm phủ xuống chúng nó mới có thể tiêu tán."

Trong lúc lời nói của Tử Huyền Thượng Tiên truyền ra, hai vị Chấp Kiếm Giả trên mặt đất kia rõ ràng đã sắp không địch lại, hình như bọn họ đã đánh giá thấp độ khó khăn của cái nhiệm vụ này, giờ phút này cả hai đều đã bị thương.

Hứa Thanh nhìn về phía đội trưởng.

Đội trưởng cũng nhìn Hứa Thanh.

"Tiền bối, người này đã từng trợ giúp chúng ta, đệ tử muốn giúp đỡ bọn họ." Hứa Thanh cúi đầu về phía Tử Huyền Thượng Tiên.

"Cần ta hỗ trợ không?" Tử Huyền ôn nhu nói.

"Ta và đại sư huynh là được rồi, nếu như vẫn không phải đối thủ, lại làm phiền tiền bối." Hứa Thanh bình tĩnh mở miệng, sau khi Tử Huyền Thượng Tiên gật đầu, thân thể của hắn liền nhoáng một cái rời khỏi phi chu.

Đội trưởng ho khan một tiếng.

"Thật ra bây giờ tiền bối ra tay cũng. . ."

Tử Huyền Thượng Tiên liếc mắt trừng đội trưởng, đội trưởng co rụt đầu lại nhanh chóng bay ra, một trước một sau với Hứa Thanh, vọt thẳng đến đại địa.

Chú ý thấy hai người bọn họ lao đến, hai vị Chấp Kiếm Giả đang giao chiến lộ ra ánh mắt cảm kích, trong đó vị Chấp Kiếm Giả nam đã từng gặp qua Hứa Thanh ở Nghênh Hoàng Châu cũng nhanh chóng mở miệng.

"Đa tạ hai vị đạo hữu, số lượng đám Quang Quái này bỗng nhiên nhiều hơn so với lần trước chúng ta làm cùng loại nhiệm vụ này, làm phiền nhị vị giúp chúng ta bảo hộ tiểu hài tử của Mộ Quang Tộc này một chút."

Hứa Thanh gật đầu, tốc độ tăng nhanh nháy mắt đã đến, ngay khi vừa rơi xuống, hắn liền cảm nhận được trong ánh sáng trước mắt có một tia sát cơ bắn vọt tới phía hắn, tốc độ vô cùng kinh người.

Trong mắt Hứa Thanh lóe lên một tia sáng, độc đan bên trong tòa Thiên Cung thứ ba chấn động, độc cấm lập tức tràn ngập toàn thân.

Sau một khắc, một tiếng kêu thê lương thảm thiết từ trong tia sáng trước mắt hắn truyền ra, tiếp theo liền có thể nhìn thấy có một nhúm ánh sáng hóa thành đen nhánh, đang nhanh chóng tiêu tán.

Một màn này khiến cho ánh mắt của hai vị Chấp Kiếm Giả kia lập tức sáng lên, cùng lúc đó bên đội trưởng cũng xuất hiện chỗ kinh người, thân thể của y lóe lên ánh sáng màu lam, trong chốc lát, vô tận băng hàn khuếch tán ra bên ngoài.

Lực lượng băng hàn này cực kỳ đáng sợ, bốn phía bị băng hàn bao trùm liền xuất hiện địa phương không có ánh sáng, xuất hiện một địa phương đen nhánh, hình như băng hàn của y có thể đông cứng cả ánh sáng.

Ánh sáng là thứ có thể đóng băng lại được.

Sau khi bọn chúng bị đóng băng liền không cách nào chảy xuôi, không cách nào di động, cứ giống như tự nhiên mà thành, khiến cho khắp bốn phía hóa thành đen nhánh.

Không thể không nói, trong nơi này lực lượng băng hàn của đội trưởng quả thực vô cùng kinh khủng, thậm trí còn vượt qua Hứa Thanh.

Hai người bọn hắn gia nhập cũng giảm bớt gánh nặng của hai vị Chấp Kiếm Giả kia, vì vậy rất nhanh nguy cơ ở nơi đây cũng được chậm rãi hóa giải, đám Quang Quái bốn phía cũng cảm nhận được bọn họ khó chơi, nhao nhao tản đi.

"Đa tạ hai vị đạo hữu!"

Hai cái Chấp Kiếm Giả kia đều là Kim Đan ba cung, giờ phút này nhìn qua Hứa Thanh cùng đội trưởng, mặc dù cảm kích nhưng trong lòng vẫn khó tránh khỏi tồn tại một tia đề phòng.

Đây là bản năng.

Trong cái thế đạo này, nếu không có cái bản năng đó, nhất định sẽ chết rất sớm.

Mà giờ phút này, trong lòng của vị nam tử đã từng gặp qua Hứa Thanh và đội trưởng ở Nghênh Hoàng Châu đang tràn đầy chấn động.

Gã đã từng gặp qua thiên kiêu, gặp qua nhân tài kiệt xuất, nhưng gã vẫn nhớ kỹ, lúc trước hai người trước mắt này chỉ là Trúc Cơ, thế mà bây giờ đã đạt đến trình độ tương đối cùng mình rồi, vả lại nhìn bọn hắn xuất thủ, chiến lực rõ ràng lại càng mạnh hơn gã.

"Hôm ấy có ân tặng bảo, chúng ta cũng chưa nói lời cảm tạ, hôm nay cũng thuận tay làm." Hứa Thanh chắp tay đáp lễ, nghiêm túc mở miệng.

"Không sai, huống hồ ta và sư đệ cũng là Chấp Kiếm Giả, nhìn thấy tự nhiên muốn hỗ trợ." Đội trưởng cười ha ha, nói ra thân phận của mình và Hứa Thanh.

Nghe nói như thế, sắc mặt của hai vị Chấp Kiếm Giả kia liền trở nên nghiêm nghị, tự thân lấy ra Kiếm Lệnh của mình.

Hứa Thanh và đội trưởng cũng tương tự lấy ra, bốn thanh Kiếm Lệnh tỏa ra ánh sáng rực rỡ, hai vị Chấp Kiếm Giả kia nhìn thấy một màn này cũng trở nên bình tĩnh lại, sự đề phòng trong lòng cũng giảm nhiều.

"Tại hạ Trần Đình Hào, đây là nương tử của ta, Tôn Lập Oánh, lần này đa tạ các ngươi, hai người đạo lữ chúng ta quả thực đã có chút chủ quan khi tiếp nhận cái nhiệm vụ này."

Trần Đình Hào cảm khái, sau đó lấy ra một khối ngọc giản, đưa cho Hứa Thanh.

"Chúng ta sẽ phân một nửa quân công của nhiệm vụ lần này cho các ngươi, chớ có cự tuyệt, đây là phương thức kết giao của Chấp Kiếm Giả chúng ta, mọi người đều là chiến hữu, cũng là quân tử chi giao!"

Mắt thấy như thế, Hứa Thanh và đội trưởng cũng không từ chối, tiếp nhận ngọc giản, sau đó bốn người đứng chờ đợi thiếu nữ Mộ Quang Tộc hấp thu ánh nắng, trong lúc này hai bên cũng bắt chuyện với nhau.

Hai người Trần Đình Hào biết được hai người Hứa Thanh muốn đi Quận Đô để báo cáo, mà Hứa Thanh cũng biết được nhiệm vụ lần này của đối phương.

Mộ Quang Tộc là một trong những minh hữu của nhân tộc, thuộc về chủng tộc thiện ý hiếm thấy.

Thiên phú của bọn họ đó là có thể dùng con mắt của mình để hấp thu ánh nắng, sau đó đi đến khu vực không có mặt trời, bán con mắt của mình cho nơi đó.

Lần này đạo lữ hai người Trần Đình Hào nhận nhiệm vụ hộ tống tiểu cô nương này tới đây hấp thu ánh nắng, bởi vì ánh nắng ở nơi này là đậm đặc nhất.

Không lâu sau tiểu cô nương đã hoàn thành việc hấp thu, lại nhắm mắt lại rồi buộc dải lụa màu đen, sau đó cả người trở nên có chút suy yếu, được đạo lữ của Trần Đình Hạo cõng ở sau lưng.

Bởi vì bọn họ cũng phải quay về Quận Đô, thế nên dưới lời mời của Hứa Thanh cùng với đội trưởng, hai người họ đã lựa chọn cùng bọn hắn bước lên phi chu.

Trên phi chu, đạo lữ hai người Trần Đình Hào vừa tới liền bái kiến Tử Huyền Thượng Tiên, rất là cung kính.

Mà Tử Huyền cũng biểu thị rất hoan nghênh bọn họ gia nhập, nàng cũng hy vọng Hứa Thanh trước khi bước vào Quận Đô, có thể kết giao nhiều bằng hữu Chấp Kiếm Giả một chút.

Nhưng mà tu vi của nàng rất cao, đứng ở chỗ này nói chuyện cũng tạo thành áp lực rất lớn với đạo lữ hai người Trần Đình Hạo, cho nên sau khi tỏ ra hoan nghênh thì nàng liền trở lại trrong khoang thuyền, trước khi đi cũng tươi cười kêu Hứa Thanh tới làm chủ nhân tiếp đãi khách.

Hai bên đều mang theo thân thiện, ở cùng một chỗ tự nhiên rất vui vẻ.

Vì vậy trong khi phi chu bay về phía Quận Đô, Trần Đình Hào cũng gọi là có qua có lại, giới thiệu kỹ càng về Quận Đô cho Hứa Thanh cùng với đội trưởng.

"Quận Đô, là hạch tâm của Phong Hải Quận, trên cơ bản thế lực lớn của mỗi một châu đều thành lập phân tông ở trong Quận Đô, nhưng bọn họ chỉ là tầng dưới chót nhất trong cả hệ thống của Quận Đô, coi như là có sáu thê đội đi, phía trên bọn họ chính là thê đội thứ năm, là từng cái hệ thống nha môn do Quận chế tạo.

Phía trên nữa, là thế lực ba đại tông môn trong Phong Hải Quận cùng với một số gia tộc, bọn họ theo thứ tự là Thái Hư Hóa Yêu Tông, Thái Cổ Lôi Mạch, Huyết Hàn Môn, cùng với Diêu Hầu Đạo Phủ!"

"Trong đó Diêu Hầu Đạo Phủ là đặc thù nhất, lão tổ sáng lập gia tộc này chính là nhân tộc chúng ta, cũng đã từng là một trong 36 vị Thiên Hậu, được Huyền U Cổ Hoàng ban cho chữ ‘đạo’, do đó mới giúp cái gia tộc kia có thể tiếp tục kéo dài, dùng xưng hô đạo phủ."

Theo phi chu bay nhanh, giọng nói của Trần Đình Hạo cũng dần dần trở nên vang vọng.

Bọn họ cũng cách Quận Đô, càng ngày càng gần.

Chương 856: Đại điểu Thanh Cầm (1)

Trên thực tế khi trên đường tới, Ngũ gia đã từng nói một chút về sự tình trong Quận Đô cho Hứa Thanh biết rồi, nhưng dẫu sao thì cũng không hiểu rõ và trực quan bằng chính bản thân Chấp Kiếm Giả ở trong Quận Đô được.

Với cả thông qua Trần Đình Hào miêu tả, Hứa Thanh cũng hiểu biết sâu hơn đối với thế lực bên trong Quận Đô.

Ví dụ như trong toàn bộ Quận Đô, có rất nhiều phân tông giống như Liên Minh Bát Tông.

Những tông môn này ở trong từng Châu của mình, đều là bá chủ một phương, nhưng khi ở trong Quận Đô thì bọn họ đều phải cúi đầu.

Bởi vì ở phía trên của bọn họ còn có tam đại tông môn còn mạnh hơn nữa.

Có thể nói là trong toàn bộ Quận địa của Phong Hải Quận, đây là ba cái tông môn mạnh nhất, cho nên bọn họ mới có thể xây dựng sơn môn ở bên trong Quận Đô.

"Trong Chấp Kiếm Cung có đông đảo đệ tử của tam đại tông môn, cho nên từ trình độ nhất định mà nói, tam đại tông và Chấp Kiếm Cung gần như là nhất thể, tam đại tông môn hoàn toàn hỗ trợ bất luận quyết định gì của Chấp Kiếm Cung, đây cũng là đạo sinh tồn của tam đại tông trong Phong Hải Quận."

"Hai người đạo lữ chúng ta chính là đệ tử của Thái Cổ Lôi Mạch." Trần Đình Hào mở miệng.

Dưới Trần Đình Hào lần lượt giới thiệu, Hứa Thanh cũng đã biết được nội tình của Diêu phủ, bọn họ có tư cách thế gia Thiên Hậu, có thể nói là một thế lực đẳng cấp, tuyệt đối quyền quý.

"Mặc dù Diêu Thiên Hậu năm đó đã vẫn lạc, nhưng nội tình của bọn họ vẫn còn, dù Diêu gia đã bị bài xích ra khỏi Hoàng Đô Đại Vực, nhưng trong Phong Hải Quận bọn họ vẫn là một cây đại thụ che trời như cũ, được đặt song song cùng với tam đại tông môn."

"Nhưng nếu như so sánh với toàn bộ Quận Đô, vậy tam đại tông môn cùng với Diêu gia, chỉ được coi như là thê đội thứ tư."

"Phía trên tam tông một gia, là hai đại ngoại tộc, bọn họ chính là thê đội thứ ba."

Tính cách của Trần Đình Hào ngay thẳng, nhất là khi biết Hứa Thanh cùng với đội trưởng trước mặt đều là Chấp Kiếm Giả thì lại càng là như vậy, hình như ngay một khắc khi biết được hai người bọn hắn cũng là Chấp Kiếm Giả, gã liền theo bản năng buông xuống hơn phân nửa cảnh giác đối với hai người.

Điểm này, hoàn toàn khác với Hứa Thanh khi ở trong tông môn.

"Hai đại ngoại tộc, là Thánh Ma tộc cùng với Cận Tiên tộc!"

Khi nói đến hai cái ngoại tộc này, biểu cảm của Trần Đình Hào có chút âm trầm.

Ánh mắt của Hứa Thanh cùng với đội trưởng cũng đều ngưng tụ lại, mà Ngũ gia ở một bên hiển nhiên cũng biết được điều này, nhưng đối với những đệ tử khác của Liên Minh Bát Tông mà nói, từ trước tới giờ bọn họ đều không biết gì về những thông tin đó.

"Sau khi hai vị đạo hữu đi tới Quận Đô, nhất định phải cẩn thận hai cái ngoại tộc này." Vị đạo lữ ngồi bên cạnh Trần Đình Hào hất sợi tóc bị thổi loạn qua bên tai, nhẹ giọng mở miệng.

"Trong đó, tộc nhân của Thánh Ma tộc trời sinh có hai khuôn mặt, một trước một sau thoạt nhìn rất là quái dị, đồng thời phần lớn đều có tâm tư thâm trầm."

"Về phần Cận Tiên tộc, bọn họ cùng có chỗ tương tự nhân tộc, nhưng lại cực kỳ cao ngạo, đặc điểm là tóc và lông mi đều có màu trắng, thậm chí ngay cả con ngươi cũng là như thế, chiến lực rất kinh người."

Hứa Thanh nhẹ gật đầu, nhớ kỹ đặc điểm của hai cái tộc này, Trần Đình Hào ngồi ở một bên cũng thở dài.

"Ngoại trừ nhân tộc ta, hai đại ngoại tộc này chính là tộc quần mạnh nhất bên trong Phong Hải Quận rồi, cùng nhân tộc chúng ta ở trên một Quận, dưới Quận Trưởng đại nhân cân bằng cùng với thỏa hiệp, bây giờ vẫn miễn cưỡng cùng tồn tại, nhưng mâu thuẫn cũng dần dần tăng lớn."

"Nhưng tạm thời vẫn còn có thể khống chế, dẫu sao thì Thánh Lan tộc bên trong Thánh Lan đại vực vẫn luôn nhìn chằm chằm vào Phong Hải Quận chúng ta, là một nơi duy nhất bên trong vực không bị bọn chúng nắm giữ."

"Loạn trong giặc ngoài!" Đội trưởng ở bên bỗng nhiên mở miệng.

"Không sai, chính là loạn trong giặc ngoài." Trần Đình Hào nắm tay phải, nện vào trên đùi của mình một cái.

"Bên trong Phong Hải Quận là hai đại ngoại tộc dã tâm bừng bừng, ngoài Phong Hải Quận là Thánh Lan tộc với tâm ý thủy chung bất diệt, luôn muốn thôn tính chúng ta, nếu không phải ánh chiều tà của nhân tộc vẫn còn, sợ là Phong Hải Quận đã sớm bị bọn chúng nuốt chửng."

"Nhân tộc chúng ta chỉ có một Vực bảy Quận, không thể để mất thêm nữa."

Hứa Thanh trầm mặc, lúc trước hắn đã từng nghe nói, rằng hiện giờ nhân tộc giống như mặt trời lặn về phía tây vậy, mà hắn cũng đã cảm thụ qua điều này.

"Không nói những thứ này nữa, về sau các ngươi đến Quận Đô, sẽ có thể tự mình cảm nhận."

"Lại nói tiếp một chút về thế lực trong Quận Đô cho các ngươi, bên trong Quận Đô, thê đội thứ hai thuộc về ba cung, theo thứ tự là Chấp Kiếm Cung, Phụng Hành Cung, Ti Luật Cung!"

"Chấp Kiếm Cung chúng ta nắm giữ hết thảy những việc có liên quan tới chiến đấu, chiến đấu với ngoại tộc, truy bắt tội phạm nội bộ, đây đều thuộc về trách nhiệm của Chấp Kiếm Cung."

"Về phần Phụng Hành Cung, bên đó chịu trách nhiệm tế tự, lễ nghi, giáo dục, tuyên đọc thánh chỉ của Nhân Hoàng cùng với chịu trách nhiệm xét duyệt, còn cả trách nhiệm ghi chép những thay đổi lớn của lịch sử nhân tộc ta."

"Mà Ti Luật Cung thì chịu trách nhiệm thẩm phán với quy tắc pháp luật, họ có tu sĩ chấp pháp riêng của mình, hết thảy việc có liên quan tới pháp quy, bọn họ đều có quyền giám sát."

"Nhân tộc có Thượng Huyền ngũ bộ, dưới Huyền có chín bộ phận, nhưng Phong Hải Quận dù sao cũng là Quận chế, cho nên nhiều năm qua cũng chỉ lập ra Thượng Huyền tam bộ ở đây, ba cung này đều là bộ phận của Thượng Huyền."

Hứa Thanh biết rõ địa vị của Chấp Kiếm Cung, nhất định là một thế lực cực cao trong Quận Đô, giờ phút này nghe thấy Chấp Kiếm Cung thuộc về thê đội thứ hai, cái này cũng giống như với phán đoán của hắn, mà hắn cũng đã có thể đoán được ai là người đứng phía trên ba cung, giữ vị trí thê đội thứ nhất.

"Thê đội thứ nhất, chính là Quận Trưởng!" Biểu cảm của Trần Đình Hào nghiêm nghị.

"Bên ngoài đồn đại Quận Trưởng không quả quyết, tính cách mềm mỏng thường xuyên thỏa hiệp, nhưng trên thực tế. . . . . Trong lòng Chấp Kiếm Giả chúng ta, ngoại trừ Cung chủ ra, người mà bọn ta tôn kính nhất chính là Quận Trưởng đại nhân."

"Quận Trưởng đại nhân trấn thủ Phong Hải Quận 800 năm, mặc dù không có công khai phá mở rộng biên cương, nhưng có thể cân bằng cả trong và ngoài, hành sự cẩn trọng khiến cho Phong Hải Quận vẫn nằm ở trong tay của nhân tộc như cũ, 13 châu vẫn hoàn thiện như trước, so với sáu Quận khác từng bước từng bước mất đi các Châu mà nói thì không thấy nhiều."

Trần Đình Hào hít sâu, nhìn Hứa Thanh cùng đội trưởng.

"800 năm qua, Quận Trưởng tổng cộng đã gặp phải 47 lần ám sát. . . ."

Hứa Thanh nghe đến đó liền thay đổi sắc mặt, đội trưởng cũng hít sâu một hơi.

Chương 859: Binh sĩ (2)

"Triêu Hà Sơn?" Trần Đình Hào liếc mắt nhìn Hứa Thanh.

"Triêu Hà Sơn nằm ở bên trong Triêu Lộ Châu, là một trong ba Châu cách Quận Đô gần nhất, chỗ đó từ sớm trước kia đã trở thành nơi thí luyện của Chấp Kiếm Cung chúng ta, không cho phép người ngoài bước vào nửa bước, nếu Chấp Kiếm Giả muốn đi, vậy cần tiêu hao quân công nhất định mới có thể."

"Tốn không ít quân công, bởi vì nơi đó là tẩm cung của một cái mặt trời Viễn Cổ, đồng thời cũng là nơi cái mặt trời kia vẫn lạc, thi thoảng sẽ có lưu quang trước khi vẫn lạc của cái mặt trời kia xuất hiện, tràn ra từ trong tuế nguyệt trường hà, lập lòe ở đó."

"Mỗi một đạo lưu quang trước khi vẫn lạc đều ẩn chứa đạo vận, bản thân nó lại càng là tài liệu đỉnh giai để luyện khí luyện đan, số lượng rất ít, mỗi một đạo xuất hiện đều được ghi chép trong hồ sơ."

Ánh mắt Hứa Thanh ngưng tụ, nhìn như bình tĩnh nhưng trong lòng lại có từng gợn sóng kịch liệt lên xuống, đây là lần đầu tiên hắn nghe được thông tin kỹ càng và chi tiết như vậy về Triêu Hà Sơn.

Trần Đình Hào cũng không hỏi tại sao Hứa Thanh lại cảm thấy hứng thú đối với Triêu Hà Sơn, mà chỉ nhắc nhở một câu.

"Nếu ngươi muốn đi vào Triêu Hà Sơn, vậy phải cố gắng tích lũy quân công."

Hứa Thanh gật đầu.

Thời gian không lâu sau, trong lúc bọn họ nói chuyện với nhau thì phi chu đã bay đến điểm truyền tống trận, theo Tử Huyền Thượng Tiên tiêu sái đi ra, theo phi chu dừng lại, hơn 100 tu sĩ lần lượt hạ xuống mặt đất.

Trên mặt đất là một tòa truyền tống trận cổ xưa với tạo hình tế đàn, phạm vi rất lớn, toàn thân là một màu nâu đen, có thể thấy từng đạo vết tích dài giao thoa, chớp động từng đạo tia sáng giao nhau.

Bốn phía có Chấp Kiếm Giả thủ hộ, hiển nhiên bọn họ cũng quen biết cùng Trần Đình Hào, sau khi nhìn thấy liền chào hỏi rất vui vẻ, thậm chí còn có mấy người tiến lên ôm Trần Đình Hào một cái.

Cái loại cảm tình thân thuộc lẫn nhau này, khiến cho Hứa Thanh có thêm càng nhiều nhận thức hơn nữa về Chấp Kiếm Giả.

Rất nhanh dưới những Chấp Kiếm Giả này an bài, một đoàn người của Liên Minh Bát Tông đi vào trong truyền tống trận, dưới tia sáng động trời lập lòe, bọn họ hoàn thành một lần truyền tống cuối cùng trong chuyến đi lần này.

Lúc xuất hiện, đã ở bên ngoài Quận Đô!

Ngay một khắc khi bóng dáng đám người bọn họ xuất hiện, một pho tượng kinh thiên động địa lập tức chiếu vào trong mắt mọi người.

Đó là pho tượng của Huyền U Cổ Hoàng, mênh mông kinh người, giống như có thể chống đỡ thiên địa.

Nó quá lớn, so sánh với nó thì mọi người tựu như bụi bặm vậy, thậm chí nếu là hạng người phàm tục nhìn tới, cho dù có ngẩng đầu lên cũng không thể nhìn thấy rõ toàn bộ pho tượng.

Nó đứng sừng sững ở trên mặt đất, đỉnh đầu ở bên trên bầu trời, tầng mây mỏng manh vờn quanh phần eo của nó, tu sĩ cần hết sức giương mắt mới khả năng miễn cưỡng nhìn xa.

Pho tượng có tạo hình giơ hai tay lên, giống như đang ôm thiên địa, mà giữa hai tay của pho tượng, thình lình nổi lơ lửng một tòa thành treo lơ lửng ở trên bầu trời.

Đây, chính là Quận Đô.

Diện tích của tòa thành trì này phải lớn gấp mấy lần thành trì của Liên Minh Bát Tông, trong đó là vô tận ánh sáng, từng đạo ánh sáng lập lòe hóa thành một biển ánh sáng.

Bốn phía còn nổi lơ lửng ba tòa cung điện nhỏ hơn một chút.

Mặc dù không to bằng Quận Đô, nhưng nếu đặt bất luận một cái cung điện nào ở dưới mặt đất, cũng đều không khác gì một con quái vật khổng lồ cả.

Ba cung một thành, rõ ràng hiện ra trong mắt Hứa Thanh, khiến cho tâm thần của hắn chấn động.

Nhưng thứ càng làm cho trong lòng của hắn dấy lên gợn sóng cực lớn, đó là mặt đất.

Phía dưới Quận Đô đang treo lơ lửng trên bầu trời, ngay dưới chân của pho tượng Cổ Hoàng, là một mảnh đất bóng loáng trong như mặt kính, mà bên dưới mặt kính... Là một tòa ngục giam siêu cấp được xây dựng ở trong lòng đất.

Phía trên ngục giam là mặt đất giống như mặt kính, trạng thái trong suốt, nếu như đứng ở trên không cúi đầu có thể nhìn thấy trong lòng đất có vô số tầng, giống như là vực sâu.

Chỗ đó, chính là Hình Ngục Ti theo như lời Trần Đình Hào vừa nói lúc trước, là tòa ngục giam to lớn nhất trong Phong Hải Quận!

Mà ở giữa tòa ngục giam dưới mặt đất cùng với tòa thành treo ở trên không, giữa không trung của hai nơi này là một thanh cổ kiếm thanh đồng khổng lồ đang nổi lơ lửng.

Một thanh kiếm với khí thế mênh mông dồi dào, kinh thiên động địa, kiếm quang rực rỡ, bát phương đều có thể thấy được.

Thân kiếm có khắc một chữ Nguyên, đây rõ ràng là một thanh kiếm của Chấp Kiếm Giả.

Nó trôi lơ lửng ở trong hư không, phía trên là thành trì, phía dưới là ngục giam, thân kiếm chậm rãi chuyển động tràn ra uy áp kinh khủng khó có thể hình dung.

Trên thủ Quận Đô, dưới trấn Hình Ngục!

Thế này vẫn chưa hết, dưới mặt đất vẫn còn có một khu kiến trúc hấp dẫn ánh mắt của tất cả mọi người Liên Minh Bát Tông.

Đó là từng tòa Kiếm Các ngũ giác được xây dựng vờn quanh ngục giam!

Những tòa Kiếm Các vờn quanh từng vòng, vị trí cực kỳ chỉnh tề, nhưng chiều cao lại không đồng nhất, tòa cao nhất sắp tiếp cận độ cao của Quận Đô, thấp lại chỉ có mấy trượng, cao thấp không đều.

Số lượng rất nhiều, cỡ hơn mười vạn, mỗi một tòa đều cách nhau ngàn trượng, tạo thành từng vòng từng vòng, không sai biệt lắm hơn mười vòng.

"Những tòa Kiếm Các kia, là khi toàn bộ Chấp Kiếm Giả mới tấn chức tới Quận Đô ở Phong Hải Quận đưa tin, bỏ xuống linh kiếm của chính mình ở chỗ này, khiến nó hình thành một tòa Kiếm Các, cũng là chỗ cư trú ngày bình thường của Chấp Kiếm Giả!"

"Chấp Kiếm Giả không chết, Kiếm Các không tiêu tan, nếu như có người chết trận, sẽ phải dùng nghi thức đặc biệt, do chấp sự tuyên đọc mới có thể tiêu tán."

"Hoan nghênh các ngươi đến Quận Đô, đi đến tổng bộ của Chấp Kiếm Giả trong Phong Hải Quận!"

Trần Đình Hào cười ha ha, cúi đầu về phía mọi người và Hứa Thanh, vốn định rời đi nhưng gã phát hiện người Liên Minh Bát Tông hình như đang đợi ai đó, cho nên gã cũng không có rời khỏi mà phụng bồi mọi người cùng nhau chờ đợi.

Liên Minh Bát Tông hoàn toàn chính xác đang đợi người.

Bọn họ đợi người của phân tông đi tới tiếp đón, một mặt là Tử Huyền Thượng Tiên đích thân đến, một mặt khác là Quận Đô cũng không phải có thể tùy ý đến, cần phải có người tiếp dẫn mới có thể.

Nguyên bản dựa theo ước định, người của phân tông phải đến từ sớm rồi mới đúng, nhưng hôm nay bọn họ đã chờ được một lát, mà vẫn không thấy đệ tử phân tông xuất hiện.

Trong mắt của Tử Huyền Thượng Tiên lộ ra một tia ánh sáng âm u, nàng đã dùng ngọc giản truyền âm rồi, nhưng không hề thu được chút hồi âm nào.

"Hẳn là đã xảy ra vấn đề." Ngũ gia đứng bên người Tử Huyền Thượng Tiên trầm thấp mở miệng.

Tu sĩ đóng giữ phân tông không phải là người có cấp độ lão tổ, cho nên chắc chắn không thể nào dám để Tử Huyền Thượng Tiên chờ, cũng không có lá gan này, nhưng đến tận bây giờ lại không hề xuất hiện tiếp đón.

Như vậy, chỉ có một câu giải thích.

Phân tông, đã xảy ra chuyện.

Ánh mắt Hứa Thanh ngưng tụ, vừa mới đến đã xuất hiện loại chuyện này, hiển nhiên việc này không thể dùng sự trùng hợp để giải thích nữa rồi.

"Nhằm vào chúng ta?" Hứa Thanh nheo mắt lại, trong mắt đội trưởng cũng lộ ra ánh sáng âm lãnh, hai người nhìn nhau một cái.

Chương 865: Bảy chữ của Chấp Kiếm Cung (1)

Nhìn thấy một màn này, sắc mặt của hai vị tu sĩ Ti Luật Cung áp giải Hứa Thanh hoàn toàn đại biến, trong lòng dấy lên cơn sợ hãi vô tận, bọn họ có thể vô cùng xác định, rằng họ không hề tra tấn Hứa Thanh.

Không chỉ riêng bọn họ không, mà toàn bộ đệ tam ti (ti thứ ba) đều không làm như vậy.

Trong ba ngày này, bọn họ còn không thèm liếc mắt nhìn Hứa Thanh.

Dưới sự phẫn nộ của mọi người, bọn họ liên tục mở miệng.

"Việc này không thể nào, chúng ta chưa từng dụng hình!"

"Đây rõ ràng là các ngươi bịa đặt ra, Ti Luật Cung là nơi nào, các ngươi không biết sao? Lại dám tới đây diễn trò lừa bịp Ti Luật Cung!"

Mắt thấy đội trưởng đã vào vị trí diễn xuất của mình, bi thương gần chết, Tử Huyền biết đã tới lúc mình nên ra mặt, vì vậy liền đi về phía trước một bước, một bước vừa hạ xuống thì trên người nàng lập tức ầm ầm bộc phát ra tu vi Quy Hư.

1000 tia đạo tuyến chảy xuôi trong mắt, toàn thân tràn ra chấn động kinh khủng khiến cho thiên địa biến sắc, bát phương nổ vang.

Dù là trong Quận Đô, nhưng Quy Hư chính là Quy Hư, một khi tức giận liền khiến bát phương chấn động, thần sắc lại càng mang theo âm trầm, ẩn chứa phẫn nộ, không để ý tới hai vô danh tiểu tốt giải thích, mà ngẩng đầu nhìn về phía chỗ sâu trong Ti Luật Cung.

"Tử Huyền, tu sĩ tông môn nhân tộc của Nghênh Hoàng Châu, hộ tống người đạt được ánh sáng vạn trượng, được Đại Đế khâm điểm, Chấp Kiếm Giả mới Hứa Thanh của tông ta vào Quận, kính xin Ti Luật Cung cho một câu trả lời hợp lý cho việc này, Đạo Tử Hứa Thanh của tông ta, là bị đố kị hãm hại, hay là thật sự có tội!"

Ti Luật Cung rất lớn, đệ tam ti chỉ là một phần nhỏ mà thôi, nhưng mà vô luận là đội trưởng lúc trước hay là Tử Huyền Thượng Tiên lúc này, giọng nói đều rất lớn, truyền khắp bát phương.

Không ít tu sĩ Ti Luật Cung đều ở riêng chỗ của mình nghe thấy, nguyên bản ngay từ đầu nghe đội trưởng gào thét, có cường giả Ti Luật Cung bất mãn, chuẩn bị đi qua ngăn cản việc ồn ào này lại.

Dẫu sao náo loạn như thế ở trong Ti Luật Cung, sẽ khiến chính bản thân Ti Luật Cung phản cảm.

Nhưng sau khi nghe thấy bên trong tiếng hô lên có nhắc tới đố kị hãm hại, thì có một chút người đã dừng lại.

Hai chữ đố kị hãm hại này, rõ ràng đã thể hiện ra ân oán riêng, không liên quan tới việc công, không phải liên quan tới mình, dĩ nhiên là không có đạo lý nhúng tay xen vào.

Cho dù vẫn còn có một số người vẫn muốn thể hiện ra uy nghiêm, ngăn cản lại việc này, nhưng sau khi nghe tới vinh dự ánh sáng vạn trượng, Đại Đế khâm điểm trong lời nói của đội trưởng, cũng đều nhao nhao thu tay lại, không tới tham dự.

Dẫu sao thì người có thể trực ở nơi đây, không có nhiều kẻ ngu dốt lắm.

Dù là đồng liêu quen biết cùng Ti trưởng đệ tam ti là Diêu Vân Tuệ kia, bây giờ nhìn thấy Tử Huyền Thượng Tiên ra mặt, cũng đều trở nên chần chờ.

Thứ khiến cho bọn họ do dự, ngoại trừ thái độ của Tử Huyền Thượng Tiên ra, còn có hơn 10 vị Chấp Kiếm Giả lòng đầy căm phẫn bên cạnh.

Mà không có người đến ngăn lại, tự nhiên chuyện này càng lúc càng lớn, thậm chí những vị Chấp Kiếm Giả kia cũng đều tự mình truyền âm triệu hoán đồng liêu, mắt thấy tình thế xuất hiện biến hóa như vậy, mẫu thân của Trương Ti Vận cũng ngồi không yên.

Ả bắt đầu cảm thấy Hứa Thanh khó chơi, càng hiểu rõ chuyện này không thể kéo dài tiếp nữa, muốn lập tức giải quyết, nếu không việc này sẽ trở nên cực kỳ bất lợi đối với ả.

Dẫu sao từ đầu ả vốn đã không chiếm đạo lý, nếu như cứ dựa theo kế hoạch nguyên bản của ả còn đỡ, nhưng hôm nay đối phương phản kích quá mức mạnh mẽ và sắc bén, lại trực tiếp đánh tới điểm mấu chốt.

Cho nên lúc này sắc mặt ả âm trầm đi ra khỏi phòng, một bước hạ xuống, đã tới bên ngoài đại lao đệ tam ti, xuất hiện trước mặt mọi người.

Ả vừa đến, lập tức liền khiến cho hai cái đệ tử Ti Luật Cung nhẹ nhàng thở ra, vội vàng chạy tới bái kiến.

Đồng thời mọi người Liên Minh Bát Tông cùng với những Chấp Kiếm Giả kia, đều nhao nhao nhìn tới Diêu Vân Tuệ.

Nhất là Tử Huyền Thượng Tiên, khí tức toàn thân nàng chấn động khiến cho Diệu Vân Tuệ biến sắc, quét mắt phượng mang theo âm lãnh, nhìn qua tuyệt sắc giai nhân tướng mạo tương xứng với bản thân phía trước.

Diêu Vân Tuệ trầm mặc, tu vi của ả không phải Quy Hư, chỉ là Linh Tàng, nếu đứng ở chỗ không có người thì tự nhiên sẽ kiêng kị Tử Huyền Thượng Tiên, nhưng nơi này là Ti Luật Cung nên ả không sợ.

Nhưng ả đến là để xử lý vấn đề, vì vậy liền hít sâu một hơi rồi cúi đầu về phía Tử Huyền Thượng Tiên, lúc quay người nhìn Hứa Thanh, trong mắt lộ ra một tia áy náy, nhẹ giọng mở miệng.

"Hứa Thanh, việc này là sơ sót của đệ tam ti của ta, với tư cách Ti trưởng thì ta nhất định sẽ điều tra nghiêm túc cho tới cùng, cho ngươi một cái công đạo. Ta có thể chứng minh, lần này phân tông Liên Minh Bát Tông cùng với cá nhân Hứa Thanh ngươi, chỉ tới phối hợp điều tra, bây giờ hết thảy đều đã điều tra rõ ràng, các ngươi không hề xúc phạm đi quá giới hạn."

"Cho nên lúc trước ta mới hạ lệnh phóng thích các ngươi, nhưng hôm nay xảy ra vấn đề như vậy, bất kể nguyên nhân gì cũng không trọng yếu, cũng không cần nhìn ngọc giản lưu ảnh trong ngục giam, đây nhất định là trách nhiệm của ta, sơ sẩy của ta."

Diêu Vân Tuệ chân thành mở miệng, nói xong ả còn cầm ra một khối ngọc giản, dường như thật sự đã điều tra về việc này.

Mà lời nói này của ả còn rất có thâm ý, nhìn như đang nói xin lỗi, nhưng lại lấy thân phận Ti trưởng của đệ tam ti.

Kể từ đó, tự nhiên liền hàm ẩn mình không hề biết rõ tình hình của việc này, dường như hết thảy đều là hành vi của thuộc hạ, đồng thời nàng lại đứng ra để thể hiện bản thân sẽ đảm đương trách nhiệm.

Mặt khác còn giải thích hết thảy đều là do điều tra, dùng việc phóng thích để chứng minh rằng việc này không hề cố ý hãm hại vì đố kị.

Như vậy liền tách bản thân ra khỏi việc này.

Cuối cùng còn lấy ra ngọc giản lưu ảnh, ẩn hàm ý cảnh cáo.

Một màn này khiến cho hai mắt Hứa Thanh ngưng lại, đội trưởng cũng nhướn lông mi lên, liếc mắt quét qua Diêu Vân Tuệ.

Mặc dù bố cục của đối phương rất sơ sài, nhưng thủ đoạn xử lý vấn đề cũng rất không tệ.

"Ta đang điều tra nhân quả của việc này, rất nhanh liền có đáp án, thương thế của Hứa Thanh rất nặng, chỗ này của ta có một khối Uẩn Linh đan, xin hãy nhận lấy, chữa thương trước đã."

Vẻ mặt Diêu Vân Tuệ áy náy, lấy ra một khỏa đan dược.

Đan dược lập lòe ánh sáng nhu hòa, nhìn qua liền biết tuyệt không tầm thường.

"Các ngươi yên tâm, chớ nói vinh dự ánh sáng vạn trượng và Đại Đế khâm điểm, coi như là người dân phàm tục thì trong mắt Ti Luật Cung ta đều đối xử như nhau, theo lẽ công bằng mà chấp pháp, đây chính là chức trách của chúng ta."

Diêu Vân Tuệ nói xong đặt đan dược ở một bên, sau đó ngọc giản trong tay lập lòe một chút, ả ngưng thần xem xét sau đó sắc mặt lập tức hiện ra vẻ uy nghiêm, nhìn qua hai tên đệ tử Ti Luật Cung bên người.

"Thì ra là các ngươi, đã điều tra rõ là hai người các ngươi vận dụng hình phạt riêng."

Không đợi hai tên đệ tử Ti Luật Cung kia mở miệng, ngay khi thần sắc của cả hai biến đổi, Diêu Vân Tuệ lập tức phất tay.

Trong nháy mắt tiếp theo, hai người này phát ra tiếng kêu thê lương thảm thiết, thân thể oanh một tiếng há miệng phun ra máu tươi, trực tiếp bị cuốn ra xa xa, sinh tử không biết.

"Áp giải vào đại lao."

Lập tức có đệ tử đệ tam ti bay ra, xách đi thi thể hai người không biết có phải đã chết hay không.

Từ đầu tới cuối Diêu Vân Tuệ xử lý một màn này vô cùng sạch sẽ, cực kỳ nhanh chóng, càng trực tiếp xác định, đương nhiên việc vừa xong cũng là do cái ngọc giản lưu giữ hình ảnh trong lao ngục mà ả lấy ra kia …đã bị người khác làm hỏng, không cách nào dùng để làm chứng cứ nữa.

Giờ phút này sau khi xử lý hai người thủ hạ, ả liền cúi đầu về phía Hứa Thanh cùng với Tử Huyền Thượng Tiên, vẻ mặt hổ thẹn.

"Việc này là do ta lơ là trong khâu quản lý, để cho Hứa Thanh bị ủy khuất, ta thấy Hứa Thanh thương thế rất nặng, chư vị có thể quay về nghỉ ngơi trước, chuyện này đã tra ra, sau đó ta sẽ cho các ngươi một cái công đạo, vả lại đích thân tới cửa thăm hỏi."

Chương 866: Bảy chữ của Chấp Kiếm Cung (2)

Trong mắt Hứa Thanh lóe lên hàn mang, đủ loại phương pháp của đối phương đã lập tức hóa giải hơn phân nửa chuyện này, nếu tiếp tục dây dưa trên việc thương thế thì cục diện sẽ thay đổi, làm cho người ta có cảm giác bọn họ hùng hổ dọa người.

Hứa Thanh suy tư, mặc dù nhìn từ kết quả thì lý lịch bản thân sẽ không có vấn đề gì, nhưng nếu như cứ kết thúc thế này thì hắn cảm thấy vẫn còn chưa đủ, vì vậy liền hơi mở to miệng, giống như muốn nói cái gì đó.

Nhưng thương thế hắn quá nặng, vô cùng suy yếu, đến cả giọng bằng thần niệm cũng không truyền ra được, sau khi đội trưởng đưa lỗ tai nghe, tức giận trên mặt rất nhanh biến thành không cách nào tin, la thất thanh.

"Cái gì, tiểu sư đệ, hai tên súc sinh sinh tử không biết kia, từ trên người ngươi cầm đi 3000 vạn linh thạch?"

Mắt phượng của Diêu Vân Tuệ hơi co lại, tâm tình khó tránh khỏi chấn động, lần nữa khắc sâu nhận thức về độ khó chơi của Hứa Thanh, cho dù ả đã hóa giải đòn phản kích của đối phương, nhưng chỉ trong thời gian ngắn đối phương liền thay đổi phương pháp, tiếp tục chất vấn.

Đối với ả mà nói, 3000 vạn linh thạch cũng không phải một số lượng nhỏ, loại cảm giác bị người ta lừa bịp tống tiền ở ngay trước mặt này, khiến cho ả tựa như ăn cơm nhai phải một con gián vậy, nhưng lại phải cứ thế nuốt xuống.

Hết lần này tới lần khác ả cũng không thể tức giận, giờ phút này chỉ có thể hít sâu một hơi, áp chế gợn sóng cảm xúc xuống dưới, liếc mắt nhìn đội trưởng và Hứa Thanh thật sâu, mỉm cười một cái và chậm rãi gật đầu.

"Việc này ta sẽ tra ra, như. . . . ." Nhưng không đợi ả nói xong, Hứa Thanh lần nữa phun ra một ngụm máu tươi, khí tức trên người lại càng thêm yếu ớt, đội trưởng vẻ mặt bi phẫn lập tức mớm thuốc cho Hứa Thanh, vừa cho hắn ăn còn vừa cười thảm.

"Nơi đây vẫn là Ti Luật Cung sao, tùy ý sử dụng đòn hiểm, cướp bóc tiền tài giữa ban ngày, tiểu sư đệ, nơi chúng ta tới còn là Quận Đô của nhân tộc sao!"

"Việc này thiên đạo bất dung, việc này..."

Mắt thấy sự tình lại muốn kéo lên, trán Diêu Vân Tuệ cũng hiện lên gân xanh, lửa giận trong lòng bốc lên, nhưng ả biết rằng mình không thể tiếp tục để nó tiếp diễn, vì vậy nghiến răng mở miệng.

"Việc này tra ra còn cần thời gian, nhưng 3000 vạn linh thạch thì đệ tam ti có thể ứng ra trước!"

Lời này vừa ra, lòng của ả cũng đang rỉ máu.

Đội trưởng nghe xong liền dâng lên một cỗ nhiệt huyết, trái tim cũng đập nhanh hơn một chút, liếm liếm bờ môi, sau đó lần nữa vội vàng đưa lỗ tai dựa vào Hứa Thanh, lần này Hứa Thanh không nói chuyện...

Nhưng đội trưởng lại nắm tay phải, hung hăng đấm một quyền vào viên gạch trên mặt đất, viên gạch vỡ vụn nổ tung, mắt của y hiện lên cả tơ máu, giọng cũng trở nên khàn khàn, lớn tiếng mở miệng.

"Cái gì, còn có 17 kiện trận pháp sát phạt cùng với 57 kiện pháp khí ta cho ngươi mượn kia, bọn họ cũng không buông tha?"

Đội trưởng tê tâm liệt phế, vô cùng đau đớn, ánh mắt hoàn toàn đỏ thẫm.

Hứa Thanh nhìn đội trưởng, cảm nhận được nội tâm nồng nhiệt của đội trưởng, nhẹ gật đầu.

Hô hấp của Diêu Vân Tuệ hô trở nên dồn dập trước đó chưa từng có, cảm xúc kịch liệt chấn động, nàng gắt gao nhìn chằm chằm đội trưởng, cảm giác chán ghét với người này đã vượt qua Hứa Thanh.

Giờ phút này vừa muốn mở miệng, nhưng trong nháy mắt tiếp theo có một đạo thần niệm kinh khủng từ chỗ sâu trong Ti Luật Cung tản ra, bao phủ nơi đây, giống như đang muốn xem kỹ.

Sau khi cảm thụ đạo thần niệm này, tâm thần Diêu Vân Tuệ run lên, biết mình đã làm một chuyện khiến cho cao tầng không vui, vì vậy chỉ có thể lần nữa nghiến răng, nhưng trên mặt vẫn hiện ra vẻ thong dong không thể không lay động.

Nhưng ả vẫn đã xem thường đội trưởng, khi vẻ thong dong của ả vừa mới hiện ra thì đội trưởng bên đó lại kêu rên một tiếng.

"Còn cả ba kiện mảnh vỡ pháp bảo của sư phó đưa cho, cũng bị cầm đi?"

"Hơn một nghìn vạn linh thạch mà các vị đạo hữu Chấp Kiếm Giả muốn dùng để mua đặc sản cho Thất Huyết Đồng chúng ta, bọn chúng rõ ràng cũng không buông tha? Đây chính là tiền mồ hôi nước mắt của Chấp Kiếm Giả đó nha."

"Hả, còn có ba khỏa Thiên Cung đan do Tử Huyền Thượng Tiên đưa cho ngươi, vậy mà bọn họ cũng dám cầm đi?"

Sắc mặt Tử Huyền trầm xuống, lạnh lùng nhìn qua Diêu Vân Tuệ.

Bao gồm Trần Đình Hào và những Chấp Kiếm Giả ở bên cạnh, giờ phút này khi nhìn về phía đội trưởng thì trong mắt đều hiện lên vẻ cổ quái, nhao nhao gật đầu.

Một màn này khiến cho Diêu Vân Tuệ có chút ép không được lửa giận ngập trời trong nội tâm, lúc này trong nội tâm ả tràn ngập hận ý, loại lần lượt bị người lừa bịp tống tiền này, cuối cùng diễn biến thành tập thể lừa bịp tống tiền, khiến cho trong nội tâm ả nghẹn khuất tột cùng.

Mắt thấy như thế ngón tay Hứa Thanh giật giật, ý bảo không sai biệt lắm, thấy tốt thì lấy.

Hắn cảm giác được nếu tiếp tục nữa sẽ biến khéo thành vụng, nên đến điểm là dừng.

Đội trường có chút không cam lòng, vừa muốn tiếp tục thì Hứa Thanh lần nữa phun ra một ngụm máu tươi.

Lúc này Đội trưởng mới im lặng, biểu cảm bi phẫn cõng Hứa Thanh lên, đi về phía Tử Huyền Thượng Tiên, cuối cùng dưới ánh mắt của Diêu Vân Tuệ, mọi người Liên Minh Bát Tông nhanh chóng rời đi.

Theo bọn hắn rời khỏi, nơi đây liền an tĩnh lại, giờ phút này đạo thần niệm kinh khủng tới từ chỗ sâu trong Ti Luật Cung cũng hóa thành giọng nói bình tĩnh.

"Diêu Ti trưởng, nơi này là Ti Luật Cung, là Cung tư pháp của nhân tộc, giao phó quyền lợi cho ngươi là vì thực thi công chính cho nhân tộc, không phải địa phương để ngươi lạm quyền giải quyết ân oán riêng của ngươi, việc này, ngươi đã đi quá giới hạn."

Tâm thần Diêu Vân Tuệ run lên, cúi đầu xuống.

"Vừa rồi Chấp Kiếm Cung đã truyền đến công văn, nội dung công văn chỉ có một câu, bảy chữ."

"Diêu Vân Tuệ, ngươi muốn chết sao?"

Diêu Vân Tuệ hít sâu, sau khi trầm mặc một lúc lâu thì thấp giọng mở miệng.

"Cung chủ, ty chức biết sai."

"Tự giải quyết cho tốt." Theo năm chữ này truyền ra, thần niệm kinh khủng bên trong Ti Luật Cung liền tiêu tán.

Diêu Vân Tuệ lặng lẽ đứng tại chỗ, sau một hồi lâu ả xoay người, mặt không cảm xúc tiêu sái bước vào văn phòng của mình.

Vừa mới đi vào, ả đã nhìn thấy Trương Ti Vận vẻ mặt ân cần đợi ở bên trong.

"Mẫu thân..."

"Vận nhi, hai tên đồng liêu này của ngươi …không hề đơn giản." Diêu Vân Tuệ đi đến trước mặt con mình, mặt không cảm xúc mở miệng.

Tâm thần Trương Ti Vận run lên, trong lúc không biết mở miệng như thế nào, Diêu Vân Tuệ giơ tay phải lên, hung hăng tát tới một cái.

Một cái tát này rất dùng sức, Trương Ti Vận phun ra máu tươi và thân thể bị trực tiếp đánh bay lên trên vách tường, lúc rơi xuống lục phủ ngũ tạng cũng đều nhấc lên, lại một lần nữa phun ra máu tươi, gương mặt cũng sưng lên thật cao.

"Phế vật!"

"Phụ thân ngươi là phế vật, Thái Ti Tiên Môn là phế vật, ngươi tương tự cũng là phế vật!"

Diêu Vân Tuệ nghiến răng, dùng một cái tát thổ lộ hết tức giận trong nội tâm của mình.

Đối mặt với mẫu thân quở trách, Trương Ti Vận không dám phản bác, ngay cả máu tươi trên khóe miệng cũng cũng không dám lau đi, chỉ có thể cúi đầu, từ nhỏ đến lớn gã đã trải qua màn này vô số lần.

Mắng xong Trương Ti Vận, Diêu Vân Tuệ ngồi ở trên ghế, thở sâu, sau khi lần nữa bình phục cảm xúc, ả bưng bát canh ngân nhĩ ở một bên lên, sau khi nhấp một ngụm liền ngẩng đầu.

Giờ phút này, hai con mắt bảo thạch trên khuôn mặt đẹp không tì vết kia nhìn về vị trí của Liên Minh Bát Tông ở phía xa, khóe miệng hơi khéo léo nhếch lên, lộ ra hình cung xinh đẹp, cặp môi đỏ mọng khẽ hé.

"Muốn cảnh cáo ta sao? Nhưng như vậy mới càng thú vị."

Chương 867: Tử Nguyệt Thiên Cung (1)

Việc của Liên Minh Bát Tông, đã được giải quyết thuận lợi.

Trong đình viện, toàn bộ phân tông đang mở yến hội hoan nghênh đám người Hứa Thanh tới.

Lúc này đội trưởng vô cùng đắc ý, nâng ly cạn chén cùng mọi người, lăn lộn có phần thân thuộc cùng với những vị Chấp Kiếm Giả kia.

Những người này phần lớn đều đã nghe được rằng lần này bên trong những Chấp Kiếm Giả của Nghênh Hoàng Châu, có một người vấn tâm chỉ nhận được đạo ánh sáng một trượng.

Mà từ những biểu hiện ngày hôm nay của đội trưởng, bọn họ cũng đều đoán được người này là ai, nhưng bọn họ đều là người hiểu đạo lí đối nhân xử thế, đã cầm được linh thạch, lại có Trần Đình Hào nhiệt tâm giới thiệu, tự nhiên không sẽ chủ động vạch trần, đôi bên chung sống với nhau coi như hòa hợp.

Tử Huyền Thượng Tiên cũng không tham dự yến hội, mà kêu người cầm một chút đan dược đưa tới cho Hứa Thanh.

Những đan dược này, mỗi một khỏa đều là vật tùy thân của nàng, lại còn rất trân quý phi phàm.

Cầm lấy đan dược, mặc dù Hứa Thanh không biểu hiện hay nói gì, nhưng trong lòng vẫn có chút gợn sóng.

Nhưng hắn không giỏi ăn nói, không biết phải nói cái gì nên chỉ có thể truyền âm nói cảm tạ.

"Tiểu bằng hữu, tại sao lại trở nên khách khí như vậy rồi?"

Bên trong ngọc giản truyền âm, giọng nói mang theo một chút hấp dẫn quyến rũ của Tử Huyền vang lên, sau khi rơi vào bên trong tâm thần liền khiến cõi lòng của trở nên ngứa ngáy.

"Ta ở phòng giáp một, nếu ngươi có vấn đề gì trên tu hành, có thể lén lút tới tìm ta nha."

Câu nói cuối cùng bên trong ngọc giản càng khiến cho tâm thần Hứa Thanh nhảy dựng lên, lặng lẽ thu hồi ngọc giản rồi bình phục lại cõi lòng.

Mặc dù thương thế của hắn khá nghiêm trọng, nhưng muốn khôi phục lại cũng rất nhanh, dẫu sao những cái này đều là hắn kêu Ảnh Tử làm ra, bản thân tự có chừng mực.

Với cả nếu so với những nguy cơ sinh tử kia mà nói, chút thương thế này chỉ có thể coi là vết thương nhẹ.

Vì vậy hắn tự nhiên cũng tham dự vào yến hội, nhìn đội trưởng nâng ly cạn chén bên kia, Hứa Thanh quay qua hỏi Trần Đình Hào bên cạnh về thông tin liên quan tới Diêu Vân Tuệ.

"Trước kia nhân tộc có thể thừa kế tước vị, nhưng sau khi Nhân Hoàng thế hệ này lên ngôi, đã huỷ bỏ chế độ thừa kế này, cho nên bây giờ gia chủ của Đạo phủ không còn tước vị Thiên Hậu nữa."

"Nhưng dẫu sao lão tổ của Đạo phủ vẫn là người có công với nhân tộc, cho nên vô luận là Quận Trưởng hay là Cung chủ, đều gọi gia chủ Diêu gia là Hầu Gia, vị Hầu Gia này có ba người con, hai nam một nữ, Diêu Vân Tuệ chính là tiểu nữ nhi của Hầu Gia."

"Diêu Vân Tuệ này cũng từng là một nhân vật phong vân của Quận Đô, năm đó khi gả cho Thái Ti Tiên Môn của Nghênh Hoàng Châu các ngươi, khiến cho bốn phía dấy lên rất nhiều nghị luận, bởi vì nếu nhìn từ bên Đạo phủ, thân phận song phương chênh lệch quá lớn, mà sau đó nghe nói đạo lữ của ả mất sớm, ả cũng lưu lại một đứa con với Thái Ti Tiên Môn, bản thân thì sớm trở về Diêu phủ."

"Quan hệ của người này ở trong Quận Đô rất rộng, bối cảnh của bản thân càng không tầm thường, bản thân lại có dung nhan tuyệt mỹ, nghe nói cũng có một chút quan hệ cùng với Tư Mã chấp sự xuất thân Thái Ti Tiên Môn của Chấp Kiếm Cung, bản thân càng là Ti trưởng đệ tam ti của Ti Luật Cung."

Trần Đình Hào giới thiệu những thứ trọng tâm cho Hứa Thanh.

"Nhưng mà Chấp Kiếm Cung chúng ta cũng không sợ Ti Luật Cung, Tư Mã chấp sự cũng không phải là loại người thích làm việc tư, ngươi không cần băn khoăn, mặt khác. . . Thật ra tất cả mọi người đều không thích Diêu phủ."

Trần Đình Hào vừa muốn cầm lấy chén rượu, đã bị đạo lữ của gã nhìn lướt qua, có chút lúng túng, muốn uống lại không dám uống, vì vậy ho khan một tiếng, tiếp tục mở miệng kể tiếp cho Hứa Thanh.

"Lý niệm của Chấp Kiếm Cung chúng ta không hợp với Diêu phủ."

"Đối với hai đại ngoại tộc bên trong Quận cùng với Thánh Lan tộc kia, chủ trương của Chấp Kiếm Cung chúng ta chính là chấn nhiếp, không tiếc đánh một trận, Cung chủ nhiều lần đưa ra ý kiến muốn quét sạch Phong Hải Quận, trấn áp Thánh Ma tộc và Cận Tiên tộc."

"Mà Diêu gia thì lại cố hết sức phản đối, bọn họ cho rằng đánh đánh giết không giải quyết được vấn đề, chủ trương dung hợp sâu hơn cùng với ngoại tộc, cho nên trong toàn bộ Quận Đô, Diêu gia bọn họ chính là người đi đi lại lại cùng với Thánh Ma tộc và Cận Tiên tộc nhiều nhất, thậm chí còn thông hôn, Thánh Lan tộc cũng là nơi mà bọn họ nhiều lần ra ngoài tới thăm, mỗi lần đều là bộ dạng nô tài."

Thần sắc Trần Đình Hào lộ ra sự khinh thường.

"Thật không biết nếu lão tổ Thiên Hậu của bọn họ biết rõ việc này, có thể bò ra từ trong quan tài, một cái tát chụp chết những thứ tử tôn hậu bối không có cốt khí này hay không."

Nói đến đây, Trần Đình Hào nhịn không được cầm lấy bầu rượu, uống một ngụm lớn.

Đạo lữ của gã ngồi cạnh nhìn thấy, lắc đầu bất đắc dĩ, nhưng có thể nhìn thấy rất rõ trong mắt của nàng đều là sự ôn nhu.

Yến hội cũng không kéo dài quá lâu, sau khi mặt trăng bên ngoài lên cao liền kết thúc, Hứa Thanh và đội trưởng đưa mọi người ra khỏi phân tông, sau đó đi dạo trong đình viện.

Ánh trăng sáng rực chiếu xuống dưới chân hai người, còn có từng trận gió nhỏ thổi tới, thổi bay những sợi tóc của Hứa Thanh và đội trưởng, cũng khiến mùi rượu trên người bọn họ tản ra bốn phương.

"Tiểu Thanh, cuối cùng chúng ta cũng đến Quận Đô rồi!" Rõ ràng lúc này trong lòng đội trưởng đang tràn đầy vui sướng, cười lớn mở miệng, còn lấy ra một quả táo, há miệng cắn một miếng lớn.

Hứa Thanh ngẩng đầu nhìn lên bầu trời, nhìn pho tượng Huyền U Cổ Hoàng, nhẹ gật đầu.

"Còn nhớ lúc trước ta nói cái gì với ngươi không, kiếp này, chúng ta cùng nhau đồng hành!"

"Quận Đô, không phải điểm cuối cùng của chúng ta, chỉ là khởi điểm của chúng ta mà thôi."

"Tiếp theo, chúng ta phải đứng vững gót chân ở Chấp Kiếm Cung, sau đó, tiểu sư đệ, chờ ta quen thuộc xong nơi đây, ta tiếp tục mang ngươi đi làm đại sự!"

"Chúng ta phải tạo ra phong vân trong Phong Hải Quận, phải cho Thánh Lan đại vực cũng bởi vì chúng ta đến mà phải đổi tên thành Ba Lan Quận!" Đội trưởng hiếm khi có được lý tưởng hào hùng, một hơi ăn sạch quả táo, lại lấy ra một quả quýt.

(Ba Lan = sóng lớn, cơn sóng dữ, ý nghĩa không được yên bình)

Hứa Thanh theo bản năng dâng lên cảnh giác, nhìn bộ dạng đội trưởng không giống thường ngày.

"Chúng ta còn phải cho tất cả mọi người biết rõ, khi chúng ta ở chung một chỗ, sẽ tạo ra ánh sáng vượt qua vạn trượng!"

"Chúng ta phải để cho tất cả mọi người hiểu rõ, chúng ta là hảo huynh đệ, có thể vì đối phương mà không tiếc cả mạng sống!" Đội trưởng nói xong, lén lút quan sát Hứa Thanh.

Hứa Thanh bất động thanh sắc, nhẹ gật đầu.

"Cho nên, lần báo cáo nửa tháng sau rất là trọng yếu, một cửa nhậm chức này, ngành nghề khác biệt thì quân công liền không giống nhau, chức trách cũng bất đồng, tương lai có thể khiến cho Thánh Lan vực cải biến hay không, khiến cho nhân tộc quật khởi hay không, phải xem chúng ta cất bước thế nào."

Đội trưởng tiếp tục mở miệng, nói rất là khoa trương, dường như một cửa nhậm chức lần này sẽ quyết định vận mệnh của cả nhân tộc.

"Sau đó thì sao?" Hứa Thanh bình tĩnh hỏi, hắn đã từng nghe Trần Đình Hào nói qua, ngày Chấp Kiếm Giả mới báo cáo của đợt này, sẽ cử hành vào nửa tháng sau.

Chương 871: Nghĩa bạc vân thiên (1)

Theo giọng nói vang vọng, trên bầu trời bỗng có một người đi tới.

(bước đi trên trời, không phải bay)

Người này khoảng 24~25 tuổi, không hề to lớn, dáng người chỉ là hạng trung.

Ngoại hình cũng không phải loại người thanh tú, mà là mày rậm mắt to.

Nhất là hai tay của gã còn hơi dài hơn so với người bình thường, ánh mắt lại càng vô cùng sáng ngời, tựa như ẩn chứa tinh thần bên trong, khiến cho cả người gã tản mát ra một cỗ khí chất vô cùng phóng khoáng.

Trong tiếng cười, gã cất bước đi nhanh tới phía trước, khiến cho người ta có một loại cảm giác long hành hổ bộ.

Tuy không cố ý tản tu vi ra, nhưng trên người lại có từng luồng uy áp cực mạnh, giống như có thể trấn áp muôn đời, mà thứ càng làm cho tâm thần Hứa Thanh chấn động đó là, giờ phút này, đồ đằng Kim Ô trên người hắn lại tràn ra cảm giác nóng rực mãnh liệt.

Lúc trước nhìn thấy ba người Sơn Hà Tử, mặc dù Kim Ô của hắn cũng có chút nóng, nhưng lại xa xa không bằng mãnh liệt bằng lúc này.

Mà người thanh niên kia vừa đi tới, tương tự cũng ẩn chứa công pháp Hoàng cấp, lúc này dưới gã dẫn dắt, hư vô phía sau giống như bị xé rách, một con Kim Long gào thét lao ra từ bên trong, bay lượn ở giữa thiên địa, khí thế động trời.

Mỗi một mảnh long lân đều tràn ra ánh sáng, mỗi một sợi râu đều ẩn chứa Thần Hoa, nhất là mắt rồng càng lăng lệ ác liệt, càng có một loại khí thế quân lâm thiên hạ.

Không chỉ như thế, trong miệng con Kim Long này hình như còn ngậm một thanh kiếm.

Đó là. . . Đế kiếm của Chấp Kiếm Giả!

Người này, rõ ràng đã cảm ngộ thành công Đế kiếm.

Nếu chỉ là như thế thì cũng đành, nhưng còn một thứ càng làm cho tâm thần Hứa Thanh dâng lên từng gợn sóng, đó là hắn cảm nhận được trong cơ thể đối phương có tồn tại mệnh đăng.

Không phải một chiếc, mà là ba chiếc!

Trong nhận thức của Hứa Thanh, ba chiếc mệnh đăng trong cơ thể thanh niên này, đang bị thân hình của gã đè xuống, người ngoài không dễ phát hiện, chỉ có người cũng có được mệnh đăng mới có thể cảm ứng.

Mạnh, rất mạnh!

Đây là cảm thụ trực quan cuối cùng của Hứa Thanh.

Như ba người Sơn Hà Tử, chẳng qua là hắn cảm thấy nguy hiểm, nhưng cũng không phải là không thể đánh một trận, nhưng một cái chớp mắt sau khi thanh niên này đi tới, Hứa Thanh cảm giác đối phương tựa như một tòa núi lớn, không cách nào rung chuyển.

Khí tức của đối phương hùng hậu động trời, không gì sánh kịp.

Cùng lúc đó theo gã đến, Chấp Kiếm Giả bốn phía cũng nhao nhao cung kính chắp tay, nhưng mà trên mặt phần lớn đều mang theo nụ cười.

"Khổng đại ca!"

"Bái kiến Khổng đại ca!"

"Khổng đại ca, đã lâu không gặp, tu vi của ngươi lại tinh tiến nữa rồi."

Thanh niên cười ha ha, chắp tay đáp lễ về phía tất cả mọi người, trong lúc đó, thiếu nữ lau khô máu tươi bên khóe miệng tựa như đã thành một vị ái nữ nhu thuận, chạy đến bên người thanh niên, hình như cố lấy dũng khí, vừa muốn mở miệng.

Nhưng lại bị người thanh niên kia giơ tay lên véo vào trên mặt một cái.

"Tiểu Dạ Linh, đã hơn một năm không gặp, cao hơn không ít rồi nha."

Trong lúc gã nói, Sơn Hà Tử và Vương Thần cũng rất nhanh liền đi tới, bái kiến về phía người thanh niên.

"Tiểu Sơn Hà ngươi, đừng có cả ngày bày ra cái bộ mặt u u ám ám đó nữa, như vậy không tốt, cười một cái xem nào."

"Còn ngươi nữa, ngày nào cũng ngủ trong quan tài, tý nữa lôi ngươi ra ngoài theo ta đi uống rượu." Thanh niên vô cùng sảng khoái, ôn chuyện cùng những người bạn cũ, thời điểm này đội trưởng cũng truyền âm cho Hứa Thanh.

"Nhìn thấy chưa, quái vật mà ta nói chính là người này, Khổng Tường Long, là đệ nhất nhân bên trông nhân tộc vạn tông thế hệ này của nhân tộc trong Phong Hải Quận, 24 tuổi, Kim Đan thập Cung, ngàn năm chưa từng có!"

"Trong những tình báo ta mua thì thông tin về người này có rất nhiều, trên người gã có ba chiếc mệnh đăng."

"Đồng thời có được hai loại công pháp Hoàng cấp, thứ nhất là Đế kiếm, một cái khác là Kim Long Tuần Thiên Kinh."

"Mặt khác, trong tình báo còn đề cập trên người của gã có một mảnh vỡ pháp bảo Cấm Kỵ được tế luyện năm lần."

"Còn nữa, người này vào một năm trước, dùng chiến lực chín tòa Thiên Cung, giết qua Nguyên Anh của Thánh Lan tộc!"

Giọng nói của đội trưởng mang theo cảm khái, Hứa Thanh nghe đến đó cũng thay đổi sắc mặt.

"Mặt khác, tính cách của Khổng Tường Long rất phóng khoáng, quang minh lỗi lạc, giao thiệp bằng hữu khắp nơi, những tu sĩ nhân tộc đối địch cùng gã, cuối cùng phần lớn đều sẽ trở thành hảo hữu của gã, nhưng gã lại cực kỳ hung tàn đối với ngoại tộc, nghe nói quanh năm băm thây vạn đoạn ngoại tộc!"

"Nhưng những cái này cũng không phải trọng điểm mà ta muốn nói với ngươi." Đội trưởng vừa truyền âm, vừa nhìn Khổng Tường Long đang cười nói cùng mọi người, trong mắt lộ ra một tia kính nể.

"Tiểu Thanh, có một số người nhìn như rất tốt, nhưng thực ra lại đang cố ra vẻ đạo mạo, mà quả thật có chút người đúng là trước sau như một, sau khi ta nhìn thấy tình báo của người này, nguyên bản cũng không tin người này thật sự quang minh lỗi lạc."

"Vì vậy ta đã dùng phương pháp của riêng ta để điều tra nghiên cứu một chút, cuối cùng phát hiện, người này là một trong những người trước sau như một hiếm thấy!"

"Ba chiếc mệnh đăng của gã đều không phải trưởng lão tặng cho, mà dựa vào thực lực của mình để thu hoạch, tuy gã là Chấp Kiếm Giả mới, nhưng nghe nói từ nhỏ đã sinh hoạt trong Chấp Kiếm Cung, xuất thân là một tạp dịch."

"Sau đó bởi vì dùng mạng của mình đánh đấm, cửu tử nhất sinh, lập nhiều quân công, mới được cho phép lấy quân công để đổi cơ hội và tài nguyên để tu hành, từ đó về sau gã một đường giết chóc, một đường trấn áp ngoại tộc, mỗi trận chiến đều là người tiên phong, nhiều lần gần như sắp tử vong, từ đó một đường quật khởi."

"Một trong ba chiếc mệnh đăng và công pháp Hoàng cấp, là gã dùng quân công để đổi, trong đó Đế kiếm, gã cảm ngộ hai lần liền thành công hiểu ra!"

"Chiếc mệnh đăng thứ hai, là khi người bạn tri kỉ của gã hi sinh, trước mặt vạn chúng tặng cho gã, để gã thay mình đi con đường còn chưa đi xong."

"Chiếc mệnh đăng thứ ba, là gã giành được từ bên trong Thánh Lan tộc!"

"Nhân vật như vậy, đại sư huynh của ngươi cũng phải khâm phục." Đội trưởng cực ít khi dùng loại ngữ khí này.

Sau khi Hứa Thanh nghe xong mấy cái này, gợn sóng trong lòng cũng vô cùng mãnh liệt, nhìn qua Khổng Tường Long.

Hầu như ngay khi hắn nhìn tới, Khổng Tường Long bên đó cũng đồng thời hàn huyên xong cùng các lão hữu, đưa tầm mắt nhìn qua, rơi vào trên người Hứa Thanh, cười to đi tới.

"Ta đoán tiểu huynh đệ ngươi chính là Hứa Thanh, người đạt vạn trượng ánh sáng của Nghênh Hoàng Châu đúng không!"

"Bái kiến Khổng sư huynh." Hứa Thanh chắp tay cúi đầu.

"Hứa Thanh, việc ngươi cùng với Ti Luật Cung kia ta đã nghe nói, ta đã sớm thấy ả quả phụ Diêu gia kia không vừa mắt, chỉ biết đứng ở sau lưng ra chiêu, cầm quy củ múa kiếm không đứng đắn, những việc ả làm đều là chút việc tinh trùng thượng não, dâm thủy tuôn trào."

"Ngươi làm tốt lắm!"

"Tý nữa chúng ta cùng nhau đi uống rượu, ta mời ngươi!" Trong khi Khổng Tường Long cười vang, xa xa lại đi tới một người, chính là Trương Ti Vận.

Sắc mặt của gã vô cùng âm trầm, vừa tới đã nghe được những lời này, dùng ánh mắt âm lãnh nhìn Khổng Tường Long, trong mắt nổi lên hàn mang.

Nhưng vào lúc này ánh mắt Dạ Linh bỗng trở nên bất thiện, Hà Sơn Tử nheo mắt lại, Vương Thần mỉm cười, trong mắt mang theo sát ý.

Tất cả đều nhìn kỹ về phía Trương Ti Vận.

Chương 876: Độc Ma hành động (2)

"Còn có cái hạt dưa này."

"Còn có này một tia ý niệm của ác quỷ."

"Còn có cọng tóc đột nhiên dài ra này."

"Còn có một đám sương mù, tiểu tử ngươi chẳng lẽ nô dịch một Yên Miểu Tộc?" Ánh mắt Bệnh Quỷ phân biệt đảo qua trên người từ đội trưởng, Dạ Linh, Thanh Thu, Sơn Hà Tử cùng với Vương Thần.

"Năm ngươi các ngươi, hợp cách!"

Lời gã vừa nói xong, bên ngoài đại điện có tiếng bước chân truyền đến, bốn đạo khí tức nghiêm túc tràn ra, bốn bóng người bỗng nhiên xuất hiện, đạo bào Chấp Kiếm Giả trên người bọn họ có chút không giống nhau, trên cổ áo thêu một thanh kiếm màu đen.

"Bệnh Quỷ, vấn đề khảo thí của ngươi đã bị người ta nhìn ra, có người truyền âm báo cho người bên Chấp Pháp Bộ chúng ta, kêu chúng ta tới bắt người." Trong bốn người này, một người chấp pháp trung niên nhàn nhạt mở miệng.

"A? Là ai." Bệnh Quỷ nở nụ cười, nhìn mọi người trong điện, Khổng Tường Long đứng lên, ôm quyền về phía gã.

"Tiểu tử ngươi rất giỏi, rõ ràng quen biết ta, vậy mà vẫn có thể phá vỡ chướng ngại do nhận thức tạo thành, nhìn ra bản chất của cuộc khảo hạch lần này, so với những người khác không biết ta lại càng khó hơn nhiều, thành tích của ngươi, là ưu!" Con mắt Bệnh Quỷ sáng lên, gật đầu tán thưởng, vừa muốn ly khai.

Đội trưởng lần nữa ho khan một tiếng, có chút xin lỗi mở miệng.

"Đại nhân, còn một con mắt. . . . ."

Bệnh Quỷ sững sờ, nhìn về phía đội trưởng.

"Trong túi trữ vật của ngài." Đội trưởng trừng mắt nhìn.

Bệnh Quỷ cúi đầu kiểm tra, sau đó vung tay lên, một con mắt bị gã cầm ra từ trong túi trữ vật, cầm ở trong tay nhìn một chút, trong mắt lộ ra ánh sáng kỳ dị, cẩn thận đánh giá đội trưởng vài lần.

"Đúng vậy, có thể làm cho ta không phát hiện, tuy có chút thủ xảo nhưng cũng vô cùng tốt, thành tích của ngươi cũng là ưu, đúng rồi ngươi tên là gì?"

"Trần Nhị Ngưu. . ." Đội trưởng cẩn thận đáp lại.

Bệnh Quỷ trầm mặc, liếc mắt nhìn đội trưởng thật sâu.

Gã đã nghe qua cái tên này, giờ phút này liền lắc đầu, quay người liền muốn ly khai.

Hứa Thanh chần chờ một chút, nhìn trên thân thể suy yếu của đối phương tràn ngập độc của mình.

Hắn đã nhìn ra đối phương không phải người am hiểu độc đạo, hẳn là do thương thế trong cơ thể tự nhiên mà vậy hình thành độc khí, sau đó bị gã biến thành vũ khí để bản thân sử dụng.

Mà trước đó người này nhiều lần phun máu, cho nên Hứa Thanh đề phòng, không khỏi cũng tương ứng tràn ra càng nhiều độc, hắn không xác định những chất độc này hỗn hợp lại với thương thế bên trong người Bệnh Quỷ, sẽ trở nên kịch biến hay không.

Nhưng vì phòng ngừa vạn nhất, Hứa Thanh vẫn là đứng dậy.

"Đại nhân."

Bước chân của Bệnh Quỷ lần nữa dừng lại, quay đầu nhìn Hứa Thanh, trên thực tế từ lúc tới đây gã đã lưu ý Hứa Thanh rồi, cũng biết rõ đối phương đạt được ánh sáng vạn trượng, nhưng cuối cùng đáy lòng vẫn còn có chút thất vọng.

Theo gã nhìn thấy, mặc dù Hứa Thanh không phải do gã tự tuyển, nhưng một là không có thủ đoạn che giấu bám trên người mình, hai là cũng không nhìn ra vấn đề về áo bào của mình, như vậy bị đánh giá hơi có vẻ bình thường, cũng là một người mang theo chút tư tưởng bảo thủ, không linh động.

Nhưng giờ phút này bị gọi lại, trong lòng gã vẫn dâng lên một chút chờ mong.

"Hứa Thanh, ngươi cũng bí mật ẩn giấu thứ gì trên người của ta sao?"

Hứa Thanh gật đầu.

"Thứ gì?" Bệnh Quỷ hiếu kỳ, gã không hề kiểm tra ra, cũng đã nhìn túi trữ vật rồi.

"Độc. . ." Hứa Thanh xin lỗi nói.

Bệnh Quỷ sững sờ.

"Rất nhiều độc, hỗn hợp cùng một chỗ, không biết có thể tạo thành ảnh hưởng đối với thương thế của đại nhân hay không, nhưng mà giữa độc cùng độc rất dễ sinh ra biến hóa kịch liệt."

Thần sắc Bệnh Quỷ biến đổi.

"Đại nhân, ngài. . . . Nhanh chóng trở về tìm người giải độc đi."

"Còn có chư vị đồng liêu, các ngươi cũng vậy, việc này thật có lỗi, nhưng trong người các ngươi không có tổn thương, cho nên độc chỉ dính ở mặt ngoài, khi ta không kích phát thì vẫn có thể hóa giải."

Hứa Thanh nói xong một hơi, liền lấy ra rất nhiều giải độc đan, phân cho mọi người đang trợn mắt há hốc mồm, sau đó áy náy nhìn Bệnh Quỷ sắc mặt cấp tốc biến hóa đứng im tại chỗ.

"Đại nhân, độc của ta trên người ngài đã bị độc của bản thân ngài kích phát, ta không có giải dược, ngài nhanh đi tìm một cao nhân đan đạo đi. . ."

Bốn phía lặng ngắt như tờ, tất cả mọi người nhìn Hứa Thanh với ánh mắt đều mang theo vẻ kinh ngạc, vô luận là Sơn Hà Tử hay là Vương Thần, hoặc là Khổng Tường Long, tất cả đều là như vậy.

Chỉ có đội trưởng một bộ ta sớm biết sẽ như thế này, bình tĩnh nuốt vào rất nhiều rất nhiều giải độc đan.

Bệnh Quỷ vừa muốn nói cái gì đó, bỗng phun ra một ngụm máu tươi màu đen, sắc mặt lập tức biến thành xanh đen, được bốn vị chấp pháp bên cạnh nhanh chóng đỡ lấy, cấp tốc rời khỏi, tìm kiếm đan sư của Chấp Kiếm Cung.

Trong đại điện, lần nữa im lặng.

Ngay sau đó là âm thanh nuốt nước bọt vang lên, tất cả mọi người đang nuốt giải độc đan, những người hôn mê sau khi tỉnh dậy, bị người khác thông báo tình huống thì sắc mặt cũng lập tức đại biến, cấp tốc nuốt đan.

Càng có âm thanh xoẹt xẹt xoẹt xẹt truyền đến, Hứa Thanh nhìn thấy mấy cái bàn ở bốn phía toàn bộ bị dịch chuyển khỏi, Khổng Tường Long cũng theo bản năng làm như thế, Thanh Thu còn dùng một tốc độ nhanh hơn.

Hứa Thanh yên lặng ngồi xuống, hắn vốn đã có thói quen cô độc thế này, ít nhất còn có đại sư huynh.

Đội trưởng vẫn bình tĩnh như trước, từ sau khi biết Hứa Thanh thì trong túi trữ vật của y chưa từng thiếu giải độc đan, giờ phút này lại lấy ra một khỏa, giống như ăn kẹo, bắt đầu ném vào miệng, đồng thời cũng ngạo nghễ nhìn Khổng Tường Long, đáy lòng thầm nghĩ.

"Nhiều chuyện, nhìn qua liền biết tầm mắt chưa đủ."

Bị ánh mắt đội trưởng đảo qua, Khổng Tường Long không khỏi cười khổ, bất chấp bê cái bàn chuyển lại chỗ cũ, cười ha ha về phía Hứa Thanh, sau đó lấy ra vài khỏa giải độc đan, bắt đầu ăn.

Hứa Thanh trầm mặc.

Giờ phút này bầu không khí bên trong đại điện tương đối im lặng, lộ ra vẻ hơi kỳ dị, không ít Chấp Kiếm Giả lén lút nhìn Hứa Thanh.

Có thể tượng tượng ra, có lẽ chuyện này sẽ rất nhanh truyền khắp Chấp Kiếm Cung. . . .

Không lâu sau, trong đại điện truyền đến tiếng bước chân, vị Chấp Kiếm Giả khác đi tới.

Người này là một vị lão giả, khác với Bệnh Quỷ, trên người của lão tràn ngập cảm giác uy nghiêm, còn mang theo một vẻ âm trầm, trong lúc bước chân đi tới, tiếng giầy chạm vào trên mặt đất truyền ra từng âm thanh phanh phanh, một thân khí huyết cuồng bạo.

Một đường đi đến phía trước, lão giả quay người lạnh lùng nhìn lướt qua mọi người, cuối cùng rơi vào trên người Hứa Thanh.

"Ngươi là người đã hạ độc Bệnh Quỷ?"

Chương 877: Hoàng của nhân tộc! (1)

Giọng nói của lão giả lạnh như băng, bên trongcòn mang theo một tia nghiêm túc.

Còn có cả sát khí tản ra theo bản năng, phối hợp với vẻ mặt nghiêm túc cùng với sự dữ tợn ẩn hàm trên người, mang đến một cảm giác uy hiếp cực lớn.

Hứa Thanh cảm giác tu vi của lão giả này cũng giống Bệnh Quỷ, đều là Nguyên Anh, nhưng hình như đang giận, cho nên khí tức so với Bệnh Quỷ càng mạnh hơn, sau đó liền nhẹ gật đầu.

"Rất tốt." Lão giả nhìn Hứa Thanh cười, tiếng cười cũng mang theo cảm giác âm lãnh.

"Bệnh Quỷ ỷ vào trên người mình có tồn tại đặc thù cùng với độc của Thánh Lan tộc, luôn luôn phóng độc, hết lần này tới lần khác bản lĩnh độc đạo lại chỉ có kiến thức nửa vời, đám Chấp Kiếm Giả lần này, rất không tệ!"

"Ngươi gọi là Hứa Thanh đúng không, ngươi tới đây, vì ngươi đã hạ độc Bệnh Quỷ, ta cho phép ngươi được hiệp trợ khi ta giảng giải về vạn tộc.

Hứa Thanh đứng dậy đi thẳng về phía trước, cho đến khi đi tới bên người lão giả, nghiêm nghị đứng đó.

Lão giả dịch chuyển ánh mắt khỏi người Hứa Thanh, nhìn mọi người trong đại điện.

"Các ngươi có thể gọi ta là Quỷ Thủ, ta chịu trách nhiệm giảng giải một chút đặc điểm thông thường cùng với chỗ trí mạng của vạn tộc cho các ngươi."

Thanh Thu theo bản năng quét mắt nhìn Hứa Thanh.

Hứa Thanh ngưng thần, hắn cảm nhận được trên người lão giả này tràn ngập mùi máu tươi nồng đậm, đồng thời cũng chú ý tới thần sắc của Khổng Tường Long, lúc này sự sùng kính trong mắt của gã cơ hồ đã vượt qua so với Bệnh Quỷ vừa nãy.

Trong lúc Hứa Thanh như có điều suy nghĩ, Khổng Tường Long liền truyền âm vào trong tai hắn.

"Binh sĩ."

Ánh mắt Hứa Thanh ngưng tụ lại, hắn biết rõ hàm nghĩa của binh sĩ, điều này đại biểu lão giả trước mắt là người đến từ Hình Ngục Ti.

Đồng thời cũng khiến hắn càng có thêm hứng thú về nội dung mà đối phương sắp giảng giải.

Lúc trước khi hắn vẫn còn ở trong Bộ Hung ti của Thất Huyết Đồng, đã từng quen biết với một chút ngoại tộc trên biển cấm, biết được kết cấu thân thể của các tộc quần khác có chỗ khác biệt cực lớn so với nhân tộc, điểm này cũng làm cho cho chỗ trí mạng của họ không giống như của nhân tộc.

Ví dụ Quỷ U tộc, hay như Hải Tinh tộc, đều là như thế.

"Yên Miểu Tộc, tộc này sinh ra ở dưới thái dương, trời sinh tồn tại ở trong khí tức, nhìn như không có vết thương trí mạng, nhưng trên thực tế toàn thân đều có địa điểm chí mạng, các ngươi dùng phong thuật thúc giục..."

"Hứa Thanh, đón lấy."

Lão giả nhàn nhạt mở miệng, vung tay phải lên, trước mặt lập tức kia xuất hiện một khối hàn băng, trôi nổi tới trước mặt Hứa Thanh.

Hứa Thanh lập tức giơ tay lên tiếp đỡ.

Khoảng cách gần như vậy, hắn có thể cảm thụ rõ ràng hơn nhiều so với người khác.

Đây là một tảng băng trong suốt, có thể mơ hồ nhìn thấy bên trong có một đám sương mù bị phong ấn.

"Đối phó với Yên Miểu Tộc, cũng có thể đơn giản một chút, giống như ta vậy, đóng băng nó lại là được."

Giới thiệu xong Yên Miểu Tộc, lão giả hất tay áo lên, thu hồi hàn băng rồi tiếp tục giới thiệu tộc khác.

"Bố Phát tộc, đặc điểm của tộc này đó là bổn mạng thiên phú, có thể biến kẻ địch thành con rối, điểm yếu trí mệnh của chúng nó là ngón tay thứ ba, nơi đó chính là mạch máu của chúng."

Lão giả lần nữa phất tay, một cỗ thi thể nhỏ gầy lập tức hiện ra ở trước mặt, tương tự trôi lơ lửng tới trước mặt Hứa Thanh, do Hứa Thanh thi pháp điều khiển, căn cứ lão giả yêu cầu, cho cái thi thể này xoay tròn.

Toàn thân thi thể này là một màu xanh, trên đỉnh đầu mọc một cái sừng, một thân trần truồng toàn là nếp nhăn.

"Hứa Thanh, tìm ngón tay thứ ba của nó."

Hứa Thanh nghe vậy lập giơ tay phải thi thể này lên, để lộ ra đầu ngón tay thứ ba bị vỡ ra một nửa, hướng về phía toàn bộ Chấp Kiếm Giả.

"Còn có Song Diện tộc, là chi nhánh họ hàng gần với Thánh Ma tộc."

"Do vấn đề minh ước, chúng ta không thể giết lung tung Thánh Ma tộc, nhưng Song Diện tộc thì có thể, bọn họ cũng tương tự như Thánh Ma tộc, đều là chủng tộc có thân thể cường hãn, vết thương trí mệnh chính là tìm một khắc gương mặt bọn họ xoay tròn tạo thành một góc đối ứng, chúng ta sẽ ra tay đánh trọng thương mi tâm của cả hai mặt."

Lão giả lần nữa phất tay, lấy ra một cỗ thi thể Song Diện tộc cao tới hai trượng, có thể nhìn thấy trên mi tâm của thi thể này vẫn còn có máu tươi nhỏ xuống.

Mà Hứa Thanh lại càng có thể cảm giác rõ ràng hơn, hắn nhìn ra vết thương trên hai gương mặt này là một vết kiếm, một kiếm xuyên thấu toàn bộ đầu người, xuyên suốt hai cái mi tâm.

Thần sắc của Chấp Kiếm Giả bốn phía nhao nhao ngưng trọng, từng người càng lúc càng nghiêm túc, không lơ là chút nào, ngưng thần lắng nghe.

Thời gian kế tiếp, lão giả giảng thuật về trên 100 ngoại tộc, mỗi một lần giảng giải lão đều lấy ra một thi thể của tộc đó để làm mẫu vật, mà mỗi một cỗ mẫu vật, thoạt nhìn tựa hồ đều mới tử vong không lâu.

Còn có cả một chút mẫu vật còn sống, bị lão giả trực tiếp đánh vào chỗ trí mạng, chém giết ở ngay trước mặt mọi người.

Dần dần, bên trong đại điện truyền ra một mùi máu tươi nồng nặc.

Bên trong quá trình này, Hứa Thanh thu hoạch rất lớn.

Hắn chẳng những nhìn rõ ràng, cảm giác thấu triệt, càng có thể nhận ra không ít chi tiết.

Chương 880: Vạn vật chuyển biến theo hoàn cảnh (1)

Ngoài ý muốn, vẫn luôn đột nhiên xuất hiện bên trong cuộc sống, dấy lên sóng dữ, bao phủ bên trong tâm thần của một người.

Như lúc này, Hứa Thanh chỉ đang nghe Quận Thừa giảng giải về lịch sử nhân tộc, đây là lần đầu tiên hắn nghe được quá khứ trước kia của nhân tộc, theo bản năng đắm chìm vào bên trong, dưới tình huống không có bất kỳ chuẩn bị nào, bỗng nghe được một cái tên mà hắn không muốn nghe đến nhất kia.

Mà từ những gì Quận Thừa vừa kể, người này hình như còn... Từng có đại cống hiến đối với nhân tộc.

Hứa Thanh không vĩ đại như vậy, ý nghĩ của hắn rất đơn giản, tìm được con Ô Nha kia, giết chết nó.

Về phần đối phương đã từng làm cái gì, có thật như Quận Thừa nói hay không, hay là hậu nhân bịa đặt ra, Hứa Thanh cảm thấy mình không cần phải suy nghĩ về việc này.

Nếu như thế gian này thật sự có thiện ác mà nói, vậy phần lớn thời gian giữa người và người cũng không còn đơn giản như vậy nữa rồi, mà ẩn chứa tính chất rất phức tạp.

Cho nên rất ít thấy thiện ác chân chính trên ý nghĩa, hết thảy truy cứu tới căn bản, phần lớn đều là do lập trường khác biệt dẫn đến.

Một người vì sống sót, đã đoạt viên Bạch Đan cuối cùng trong sinh mệnh của một người khác, người kia bởi vậy mà dị hoá tử vong, mà về sau người cướp bóc đã làm rất nhiều chuyện như vậy, rốt cuộc còn sống.

Như vậy thì toàn bộ những người bị người kia hại chết, cùng với trong ánh mắt thế nhân, hắn là ác.

Nhưng sau khi hắn sống sót, tương lai lại tạo phúc cho càng nhiều người hơn nữa, khiến người khác thoát khỏi tử vong, vậy thì những người này nhìn lại, hắn lại là thiện.

Vậy hắn rốt cuộc là ác, hay là thiện?

Có một số việc thật ra không tiện đi phân biệt, bởi vì vô luận ngươi lựa chọn như thế nào cũng đều không đúng, thật ra hành động phân biệt này của ngươi, cũng đã ẩn chứa lập trường khác biệt rồi.

Từng lập trường đều sẽ thu hoạch đáp án của vấn đề không giống nhau.

Khi còn bé Hứa Thanh đã thấy được quá nhiều ấn lệ chân thật về đạo lý này, cũng có cả sự u mê.

Một đường đi tới hôm nay, mặc dù hắn vẫn chưa hoàn toàn thông thấu, nhưng hắn cũng đã biết được phương hướng.

Kiên trì bản tâm.

Là đủ.

Ngươi muốn giết ta, ta liền giết ngươi.

Ngươi tới đoạt ta, ta liền giết ngươi.

Ngươi muốn hại ta, ta liền giết ngươi.

Ngươi giết phụ mẫu ta, ta lại càng phải giết ngươi!

Đầu Hứa Thanh từ tư thế cúi thấp ngẩng lên, ánh mắt thanh tịnh nhìn lên Quận Thừa ở bên trên.

Vừa đúng lúc này, Quận Thừa giảng giải xong tất cả lịch sử của nhân tộc, ngồi bên nhìn về phía nhân tài kiệt xuất của nhân tộc thế hệ này trong đại điện, ánh mắt đảo qua tất cả mọi người, thấy được Hứa Thanh.

Hai người nhìn nhau.

Quận Thừa gật đầu.

"Tiếp theo, lão phu sẽ giảng giải cho các ngươi cách làm thế nào để có thể dựa vào thảo mộc, tự cứu bản thân khi ở trong tuyệt cảnh, đương nhiên bản thân cách này cũng có một chút hạn chế, đó là chỗ tuyệt cảnh mà các ngươi gặp, phải có ẩn chứa thảo mộc."

"Thật ra việc này cũng thông thường, số lượng cây cối của đại lục Vọng Cổ đã vượt qua số lượng vạn tộc."

"Nếu như có thể đứng trên một cái độ cao tuyệt đối cúi đầu nhìn khắp toàn bộ đại lục Vọng Cổ, ngươi sẽ phát hiện một điều, sau khi xóa vạn tộc đi, sẽ không nhìn ra bất cứ thay đổi gì ở trên Vọng Cổ, nhưng nếu như ngươi thử xóa đi toàn bộ cây cối, vậy biến hóa của Vọng Cổ trong mắt ngươi sẽ trở nên cực kỳ rõ ràng."

Giọng nói khàn khàn của Quận Thừa vang lên, dưới bóng người tang thương phụ trợ, giọng của lão giống như ẩn chứa năm tháng trôi qua, chậm rãi truyền vào tâm thần nhiều người.

"Ta không truyền thụ cho các ngươi cách làm cụ thể, sau khi trải qua khóa này các ngươi cần phải trở về tự mình cân nhắc, ta chỉ dạy các ngươi một cái dàn giáo, đây cũng là phương hướng nghiên cứu trong những năm này của ta."

"Đó chính là... Cải biến đặc tính của một cây thảo mộc.”

Ví dụ như biến một cây cỏ phàm tục hóa thành dược thảo, ví dụ như biến một gốc linh thảo thành độc thảo, lại ví dụ như biến một cây độc thực hóa thành linh thảo, cách này sẽ khiến cho các ngươi gặp phải hoàn cảnh nguy hiểm, có thêm nhiều phương pháp tự cứu."

Hứa Thanh như có điều suy nghĩ, trước kia hắn cũng đã từng suy nghĩ qua phương pháp này.

Dựa theo lời Bách đại sư lời nói, có thể thông qua thuật điều hòa âm dương lưỡng cực, hái xuống dược thảo dựa theo dược lý khác biệt, sau đó dùng dược thảo khác phối hợp, khiến nó thay đổi.

Nhưng mà phương pháp này vẫn còn có một chút khuyết điểm nhỏ nhặt, đó là có một chút dược thảo không cách nào bị thuật âm dương lưỡng cực thay đổi.

Trong lúc Hứa Thanh suy tư, những người khác ở đây cũng đang cân nhắc.

Mặc dù tạo nghệ trên thảo mộc của mọi người ở đây đều tầm thường, nhưng hoặc nhiều hoặc ít vẫn có được một chút tri thức, dẫu sao trong cái thế đạo này, không thể nào sống thiếu đan dược được.

Quận Thừa tươi cười nhìn mọi người, sau đó phất tay lấy ra một chậu hoa, bên trong trồng một cây hoa nhỏ màu đỏ.

Cành hoa màu xanh, đóa hoa màu đỏ, cánh hoa ba mảnh, từng mảnh lại có rất nhiều múi như vẩy cá, hợp lại cùng một chỗ, tràn đầy vẻ yêu dị.

"Hồng Lân Hoa." Hứa Thanh liếc mắt liền nhận ra, đây là một loại hoa kịch độc, số lượng khá hiếm, cũng thuộc về loại thảo mộc không cách nào bị âm dương lưỡng cực thay đổi.

"Các ngươi nhìn kỹ."

Quận Thừa giơ tay lên, xuất ra một cái bình nhỏ, đổ chất lỏng bên trong vào trong bùn đất, tiếp theo quan sát Hồng Lân Hoa biến hóa, lại đổ nước thuốc khác biệt vào.

Làm xong những thứ này, lão giơ hai tay vung lên, tu vi hùng hậu lập tức tản ra, gia trì vào trên chậu hoa, khiến cho nước thuốc bị rót vào trong bùn đất bị Hồng Lân Hoa hấp thu nhanh hơn.

Thời gian dần trôi qua, một màn thần kỳ xuất hiện.

Màu sắc của gốc Hồng Lân Hoa kia rõ ràng chậm rãi cải biến, đã thành màu trắng, còn có một cỗ mùi thơm ngát tràn ra, khuếch tán bốn phương.

Mọi người trong đại điện nhao nhao cảm thấy kỳ dị, Hứa Thanh lại càng vô cùng chấn động.

Một màn này nhìn như đơn giản, nhưng càng hiểu rõ vấn đề trong đó thì lại càng chấn động.

Hứa Thanh rất rõ ràng, phương pháp âm dương lưỡng cực không cách nào cải biến được Hồng Lân Hoa, nhưng bây giờ sử dụng phương pháp của Quận Thừa lại làm được điểm này, việc này khiến cho trong mắt Hứa Thanh lóe lên một tia ánh sáng mãnh liệt.

Chương 883: Đệ nhất ngục của Phong Hải Quận (1)

Tòa ngục giam đệ nhất Phong Hải Quận, một phần của Chấp Kiếm Cung, thanh danh vang xa, chấn nhiếp bát phương.

Bên trong giam giữ tu sĩ tội ác tày trời của vạn tộc, vô luận là Thánh Ma tộc hay là Cận Tiên tộc, tất cả đều có ở trong này, thậm chí Thánh Lan tộc cũng có, về phần bản thân nhân tộc phạm vào trọng đại hình luật, cũng sẽ bị giam giữ vào bên trong.

Mà từ xưa đến nay, ngoại trừ Thánh Ma tộc và Cận Tiên tộc có ước định cùng với nhân tộc ra, bất luận tội phạm tộc nào đi vào bên trong tòa ngục giam này, không có một người nào có thể sống đi ra bên ngoài.

Sở dĩ trấn áp mà không phải trực tiếp chém giết, là bởi vì có chỗ dùng tới, muốn nhờ tu vi của bọn họ, hóa thành nguồn động lực cho pháp bảo Cấm Kỵ của Quận Đô.

Cho nên chỉ cần không phải một hơi giết sạch, chỉ cần còn có bổ sung, vậy chết mấy nghìn mấy vạn cũng không ảnh hưởng quá lớn, trên trình độ nhất định, tội phạm nơi đây có thể bị Hình Ngục Ti tùy ý xử trí.

Kể từ đó, tòa ngục giam này lại càng tràn đầy một mùi tử vong, âm u đến cực hạn, có thể nghĩ, binh sĩ nhậm chức ở trong này, lại kinh khủng và hung tàn như thế nào.

Giống như Quỷ Thủ dạy khóa học cho Hứa Thanh lúc trước, chính là một trong những binh sĩ, sát khí rất mạnh, Hứa Thanh có thể cảm giác rất rõ ràng.

Mặt khác, dựa theo mật huấn bảy ngày này, Hứa Thanh hiểu rất rõ, tòa ngục giam đệ nhất Phong Hải Quận này đã được hình thành trong thời gian cực kỳ lâu, nó được xây dựng cùng một thời đại với Phong Hải Quận.

Là do Cung chủ đời đầu tiên của Chấp Kiếm Cung trong Phong Hải Quận đích thân giám sát xây dựng.

Trong đó tổng cộng có 177 tầng, mỗi tầng đều ẩn chứa thủ đoạn không gian, có vô tận cấm chế, vô số trận pháp, phòng hộ vô cùng kinh người.

Coi như là cường giả Quy Hư bị giam vào trong, cũng mơ tưởng trốn thoát ra ngoài.

Bởi vì ngoại trừ sức phòng hộ kinh khủng ra, bản thân tòa ngục giam này còn được Cung chủ các thời kỳ của Chấp Kiếm Cung trấn thủ quanh năm.

Loại việc Cung chủ trấn thủ ngục giam này, từ một khắc khi ngục giam xây dựng đã bắt đầu tồn tại, do Cung chủ Chấp Kiếm đời đầu tiên đưa ra, từ đó về sau, mỗi đời Cung chủ Chấp Kiếm Cung trong Phong Hải Quận đều thay nhau đảm nhiệm, nhiều đời đều tuân thủ cái truyền thống này, chuyển văn phòng và phòng của mình vào trong ngục giam, đích thân trấn thủ ngục giam.

Cho nên mỗi một vị Cung chủ nhậm chức, cũng đều nhất định nhậm chức chủ của Hình Ngục Ti.

Mà tòa ngục giam này ngoại trừ giam giữ nguồn động lực cung cấp cho pháp bảo Cấm Kỵ ra, còn có một hiệu dụng nữa, đó chính là chấn nhiếp.

Đây chính là một trong thủ đoạn chấn nhiếp ngoại tộc bên ngoài Phong Hải Quận của nhân tộc.

Vô số năm qua, trong ngục giam đến cùng nhốt bao nhiêu tu sĩ, con số này là một bí mật, chỉ có bản thân Hình Ngục Ti biết được.

Dưới người ở bên ngoài thống kê sơ lược, con số này giống như sao dày đặc trên trời vậy.

Lúc những tin tức này hiện ra trong đầu Hứa Thanh, hắn đã rời khỏi Chấp Kiếm Cung, giờ phút này đang bay nhanh ở trên trời, bay về phía Hình Ngục Ti dưới mặt đất.

Nhìn từ bầu trời, cửa vào ngục giam dưới mặt đất trong suốt, tầm nhìn không chút trở ngại, xuyên thấu qua bích chướng, nhìn vào nơi sâu trong ngục giam.

Nhưng ngoại trừ hơn mười tầng ngục giam phía trước còn hiện ra rõ ràng bên ngoài, phía dưới là một mảnh đen nhánh, giống như một tòa thâm uyên vô tận, lại âm lãnh như Quỷ Động, vẻ âm u dày đặc đặc biệt rõ ràng.

Càng tới gần, lại càng cảm nhận loại âm u này mãnh liệt hơn, cho đến khi Hứa Thanh đi đến mặt đất, hắn đứng bên ngoài nhìn Hình Ngục Ti như hố sâu, tự mình cảm nhận uy áp từ tòa ngục giam như vực sâu này.

Dưới chân còn có một cỗ cảm giác chấn động truyền đến, dường như trong lòng đất đang có một con thú lớn đang vùng vẫy.

Đồng thời cũng một luồng khí tức hung ác vô cùng không ngừng bốc lên từ trong hố sâu phía trước, theo sau là từng trận gào thét thê lương.

Hứa Thanh thở sâu, xuất ra lệnh nhậm chức của mình rồi đi thẳng về phía trước.

Theo hắn tới gần, một tầng ngăn cách vô hình xuất hiện ở trong cảm giác Hứa Thanh, tiếp theo chính là một đạo thần niệm kinh khủng giống như sóng dữ từ bát phương trấn áp đến.

Trong đó ẩn chứa một cỗ cảm giác bạo ngược, ẩn chứa một cỗ xua đuổi.

Phảng phất như có một người khổng lồ không nhìn thấy đang vung vẩy đại thủ đánh tới phía hắn.

Tâm thần Hứa Thanh chấn động, nhưng không có lui ra phía sau, mà giơ cao lệnh nhậm chức trong tay lên, trong miệng truyền ra giọng nói bình tĩnh.

"Chấp Kiếm Giả Hứa Thanh, đến đây trình diện."

Lời này vừa ra, thần niệm kinh khủng lập tức hội tụ vào lệnh nhậm chức trong tay Hứa Thanh.

Một lát sau, cỗ thần niệm này chậm rãi tản đi, luồng ngăn cách vô hình cũng lập lòe hiện ra tia sáng màu đỏ, biến thành hữu hình, phía trước Hứa Thanh huyễn hóa ra một cái cửa lớn vẫn còn chảy xuôi máu tươi.

Một cánh cửa hiện ra phong cách cổ xưa tang thương, tràn ngập cảm giác năm tháng trôi qua, ở trên trồi lên vô số phù văn, từng cái đều tràn đầy sự cường hãn, phối hợp lẫn nhau tạo thành một cái đầu thú thật lớn, đang trợn mắt nhìn Hứa Thanh.

Thần sắc Hứa Thanh bình tĩnh, ngẩng đầu nhìn qua.

Hồi lâu sau, một tiếng cọt kẹt..t..tttt vang lên, cửa lớn chậm rãi mở ra, bên trong có một tu sĩ trung niên dung mạo xấu xí đi ra.

Gã mặc đạo bào Chấp Kiếm Giả, tạo hình đại khái tương tự với đạo bào trên người Hứa Thanh, khác biệt chính là thứ ẩn chứa bên trên không phải là ám văn màu đỏ hình thành hỏa diễm, mà là màu đen.

Trên mặt của gã còn có một đạo vết sẹo, hiển nhiên là do pháp thuật nào đó tạo thành, cho nên không cách nào tiêu tán, làn da chỗ đó héo rũ, khiến cho người này thoạt nhìn cực kỳ dữ tợn.

Gã có một cặp mắt hình tam giác, giờ phút này mí mắt khẽ nâng, nhìn lướt qua Hứa Thanh, nhất là còn chú ý nhìn trên mặt Hứa Thanh một chút, bên ngoài thì cười nhưng trong lòng không cười, âm u mở miệng.

"Hoan nghênh đến Hình Ngục Ti."

Nói xong, gã quay người đi vào bên trong cánh cửa.

Hứa Thanh đưa mắt nhìn, cất bước đi theo, một khắc khi bước vào cánh cửa lớn màu đỏ, xuyên thấu bích chướng, xuất hiện ở sau bích chướng.

Trước mặt ngoại trừ Hình Ngục Ti cực lớn như hố sâu, còn có một dãy bậc thang dọc theo biên giới hố sâu, từng vòng vờn quanh xuống dưới.

Nhìn theo bậc thang, Hứa Thanh đi theo lính canh ngục phía trước, đi vào trong Hình Ngục Ti.

Một cỗ khí tức âm lãnh từ phía dưới đập thẳng vào mặt, từng trận âm thanh gào thét thê lương không ngừng vang vọng, cũng có thể cảm nhận càng mãnh liệt hơn về sự rung động lắc lư tựa như thú lớn cuộn mình tạo thành kia khi đi vào bên trong.

Đồng thời, khi ở trong này, không khí chung quanh lấy màu đen là chủ đạo, một màu u ám chiếm cứ tất cả.

Dù ánh mặt trời bên trên vẫn chiếu xuống, nhưng vẫn không cách nào xóa tan được sự mù mịt ở nơi này.

Nhưng những thứ này cũng không phải là trọng điểm Hứa Thanh chú ý, khi hắn đi theo bậc thang tới tầng thứ nhất của tòa ngục giam này, hắn nhìn thấy bên trong vách tường bốn phía của hố sâu thình lình tồn tại từng cái nhà tù.

Từng cái nhà tù, đều là một cái khu vực thật lớn.

Bên trong mỗi một khu vực lại tồn tại vô số lồng giam.

Mơ hồ có thể thấy được vô số tội phạm vạn tộc đang gào thét ở bên trong.

Không chỉ như thế, còn có một mùi máu tanh nồng đậm từ bốn phía tràn ngập bùn đất, hóa thành một mùi tanh hôi.

Hứa Thanh giữ im lặng, sắc mặt như thường, tiếp tục đi về phía trước.

Người lính canh ngục phía trước thỉnh thoảng quay lại nhìn Hứa Thanh, sau khi chú ý thấy Hứa Thanh thong dong, trong thần sắc cũng dần dần nhiều hơn một chút hứng thú.

Đồng thời theo hai người không ngừng đi về nơi sâu hơn, Hứa Thanh cũng nhìn thấy càng nhiều lính canh ngục hơn nữa.

Tuổi của những lính canh ngục nơi đây cũng không nhỏ, vả lại quanh năm ở trong địa phương âm u, cho nên trên thân từng người đều mang theo một loại sát khí và âm lãnh khó có thể tản ra, một vài người thậm chí còn cầm theo thi thể tàn phế trong tay, máu tươi vẫn còn nhỏ xuống.

Cái loại hung ác bạo ngược lộ ra từ thực chất bên trong này, khiến cho ánh mắt Hứa Thanh nheo lại.

Mặt khác, hắn phát hiện khi lính canh ngục nơi đây đang nhìn đến mình, có người lạnh lùng không quan tâm, có người mang theo suy nghĩ tàn nhẫn, có người nhíu mày nhìn kỹ.

Chương 886: Hắn đến từ Địa Ngục (2)

Trong mắt bọn họ, Hứa Thanh da mịn thịt mềm, thật giống một món điểm tâm ngon miệng, khiến cho bọn họ từ đáy lòng lộ ra khát vọng muốn hành hạ, dẫu sao thì phần thưởng là 1 tháng không bị nhốt trong lồng này, loại cảm giác tự do đó khiến bọn họ vô cùng khát vọng.

Dù biết rõ những người có thể tới nơi này đảm nhiệm chức vị lính canh ngục đều không phải là người đơn giản, nhưng bọn họ người đông thế mạnh, dũng khí cũng tự nhiên theo đó mà tăng lên.

Với cả bọn họ đều là những người tội lỗi sâu nặng, bất kỳ một người nào cũng đã tàn sát đã qua rất nhiều nhân tộc, bị giam trong này ngày đêm chịu dày vò, nhưng lệ khí vẫn không hoàn toàn bị phai mờ.

Mà bộ dáng đẹp mắt của Hứa Thanh lại càng khiến cho bọn họ hưng phấn hơn nữa, lại tăng thêm oán hận của bọn họ đối với Chấp Kiếm Giả, hết thảy những thứ này cộng lại, lập tức khiến cho bầu không khí ở nơi đây trở nên tràn ngặp sự hung hăng, nương theo đó là tiếng hô hấp càng lúc càng dồn dập sôi trào.

Mắt thấy như thế, vị lính canh ngục trung niên tươi cười nhìn Hứa Thanh.

"Tiểu tử, đây chính là quy củ của Hình Ngục Ti chúng ta, binh sĩ mới tới phải đi trấn áp một cái khu vực, nếu như ngươi thất bại vậy chỉ có thể làm trợ thủ của những người khác, không cách nào đảm nhiệm công việc của binh sĩ."

"Chỉ có người thành công mới có tư cách trấn thủ một cái nhà tù, chúc ngươi chơi vui vẻ, để cho chúng ta nhìn xem ngươi có thể giết mấy tên."

Nói xong, vị lính canh ngục trung niên kia đi đến bên cạnh cửa lớn của nhà tù, cùng với những binh sĩ khác đứng chung một chỗ, sau đó vung tay phải lên, một tiếng ken két lập tức vang vọng, toàn bộ lao lồng trong phòng giam lập tức được mở ra.

Cùng nhau bị mở ra, còn có gông xiềng áp chế tu vi trên người những tên tội phạm này.

Vào thời khắc này, từng đạo khí tức Kim Đan lập tức ầm ầm bộc phát.

Trong khu Đinh, phần lớn là giam giữ tu sĩ Kim Đan.

Mặc dù quanh năm phong ấn khiến cho linh khí của bọn họ suy yếu, nhưng số lượng trên trăm cùng với thủ đoạn của từng kẻ, còn có khí ức hung ác và bạo ngược từ trên người bọn họ, khiến cho giờ khắc này trừ phi là Chấp Kiếm Giả cảnh giới Kim Đan đã mở nhiều Cung, còn cần phải có tâm chí kiên định, nếu không sẽ bị hung tính của bọn họ chấn nhiếp.

Nhất là bên trong còn có đủ loại chủng tộc, không ít tộc am hiểu luyện thể, việc này khiến cho trận chiến này từ ý nghĩa thông thường mà nói, rất là khó khăn.

Giờ phút này theo những tên tội phạm này ra ngoài, từng tên hoặc là nhe răng cười hoặc là âm trầm hoặc là gào thét, nhao nhao lao ra.

Có kẻ tốc độ nhanh, có tên tốc độ chậm, có gã lỗ mãng vừa ra liền muốn động thủ, có người thì am hiểu quan sát, có người thân thể kinh khủng, có người pháp thuật cao minh.

Như là quần ma loạn vũ, như mãnh thú thoát ra khỏi lồng, lao thẳng đến Hứa Thanh.

Mà Hứa Thanh đứng ở chính giữa quảng trường liền giống như một chú cừu non nhỏ vậy, giống như trong nháy mắt tiếp theo sẽ bị bọn họ tươi sống xé nát, đùa bỡn cắn xé.

Một màn này, khiến cho trên mặt từng người lính canh ngục đang đứng ở chỗ cửa nhà tù hiện lên vẻ suy nghĩ.

Từng người bọn họ đều đã từng trải qua việc này, cho nên bọn họ cũng rất chờ mong nhìn người mới trải qua hết thảy, đương nhiên nếu như Hứa Thanh gặp phải nguy hiểm sinh tử, tự nhiên bọn họ cũng sẽ ra tay trợ giúp.

Đây chỉ là một truyền thống, không phải là cố tình khi dễ hay tàn sát giữa những binh sĩ.

"Tiểu tử, nhớ kỹ, lúc không địch lại có thể yêu cầu xin tha, nếu kêu muộn có thể chúng ta sẽ không kịp cứu ngươi đâu đấy." Vị lính canh ngục trung niên tươi cười mở miệng.

Hứa Thanh gật đầu, thân thể xông về phía trước, đi thẳng đến một tên dị tộc toàn thân mọc đầy gai giáp trước mặt.

Nháy mắt tới gần, trong khi tên dị tộc kia nhe răng cười, Hứa Thanh dùng thân thể hung hăng đụng tới.

Oanh một tiếng, nụ cười của tên dị tộc kia cứng lại, chỉ cảm thấy có một cổ lực lượng cuồng bạo đập thẳng vào mặt, thân thể rung động lắc lư, phun máu tươi ra, thần sắc hoảng sợ vừa hiện, nhưng trong nháy mắt tiếp theo, trong tay Hứa Thanh bỗng xuất hiện một con dao găm, hung hăng cắt một đường ở trên cổ của gã.

Lực đạo cực lớn, đầu lâu bay lên, máu tươi phun ra như suối.

Sau một khắc thân thể Hứa Thanh bỗng nhiên lui về phía sau, trực tiếp đâm vào trên người một tên dị tộc khác, không đợi tên dị tộc kịp phản ứng, dao găm trong tay Hứa Thanh liền liên tục đâm về phía sau lưng.

Sau đó liền vạch thẳng một đường lên trên, trực tiếp cắt từ phần bụng kéo thẳng đến mi tâm.

Tiếp theo thân thể của hắn trầm xuống, tránh đi một đạo pháp thuật gào thét bay tới đỉnh đầu, cong lưng vọt tới trước mặt tên dị tộc thứ ba, đầu gối cong lại bắn vọt lên, trực tiếp đâm vào trên mặt của đối phương.

Dưới tiếng kêu thảm thiết thê lương, đầu của đối phương tan vỡ.

Bốn phía truyền ra âm thanh ồ ồ, máu tươi phun ra, thi thể ngã xuống đất vang ra từng tiếng phanh phanh, hết thảy những âm thanh này tựa như tiếng gõ vào cánh cửa Tu La, phóng xuất ra một ác ma giết chóc.

Hứa Thanh ra tay quá nhanh, giờ phút này không đợi mọi người kịp phản ứng, Hứa Thanh bỗng nhiên bộc phát tốc độ, xuất hiện ở trước mặt một tên dị tộc bốn tay có một viên tinh thạch mọc ra trên mi tâm.

Biểu cảm của tên dị tộc này vô cùng tàn bạo, thân thể cường hãn, giờ phút này bốn cánh tay đều nắm chặt lại, riêng phần mình oanh kích về phía Hứa Thanh.

Nhưng tốc độ Hứa Thanh nhanh hơn, một phát bắt được một cái cánh tay của tên dị tộc này, sức mạnh thân thể cường hãn bộc phát, thần sắc của tên dị tộc biến hóa, cánh tay của nó bị một cỗ lực lượng cực lớn oanh tới, trực tiếp nổ ầm ở trên người.

Máu tươi phun ra, thần sắc hiện lên vẻ hoảng sợ, tay phải của Hứa Thanh bỗng trở nên hơi mờ, một tay đâm vào ngực của đại hán dị tộc này, một đường phá vỡ bốn cái Thiên Cung của gã.

Trước mắt mọi người ở bốn phía, bốn viên Kim Đan ảm đạm cùng với máu thịt, bị Hứa Thanh cưỡng ép lôi ra, sau đó bóp nát toàn bộ, hút vào trong cơ thể.

Theo tiếng kêu thảm thiết thê lương của vị đại hán dị tộc này phát ra, thân thể bị Hứa Thanh vung ra, ném qua một bên, sau đó hắn lại triển khai tốc độ kinh người, lần nữa phóng tới phía tên dị tộc khác.

Hai ngón tay như châm, trực tiếp đâm vào cổ họng của đối phương, xuyên thấu một cái lổ thủng, đồng thời Kim Đan của tên đó cũng tương tự bị Hứa Thanh lấy ra bóp nát hấp thu.

Tiếp theo là tên thứ tám, tên thứ mười hai, thứ mười bảy…

Đám tội phạm bốn phía cảm nhận được sự kinh khủng của Hứa Thanh, đã nhận ra hắn khó chơi, từng tên trở nên âm trầm, bắt đầu phối hợp lại lẫn nhau, có kẻ áp sát, có người đứng ngoài thi pháp.

Hình thành thiên la địa võng, muốn tuyệt sát Hứa Thanh.

Chương 888: Khu thần bí (1)

Màn giết chóc của Hứa Thanh vẫn còn đang tiến hành, cảnh ở Địa Ngục vẫn đang tiếp diễn như cũ.

Thật ra những điều mà lính canh ngục khu Đinh nhìn thấy, vừa chính xác cũng vừa không chính xác.

Chính xác đó là, đúng là từ đầu đến cuối của màn giết chóc, vẻ mặt Hứa Thanh đều không có chút gợn sóng.

Không chính xác chính là... Hắn không hề cố khống chế cảm xúc.

Hắn lần lượt leo ra từ trong xác người chết, lần lượt chạy qua bên cạnh cái chết, hai lần trông thấy Thần Linh mở mắt, vùng vẫy mà sống sót, bây giờ hắn không cần phải khống chế tâm tình của mình.

Sát phạt, đã là bản năng của hắn.

Ngươi muốn hại ta, ta liền giết ngươi.

Ngay từ khi những tên phạm nhân này lộ ra ác ý và hung tàn, bọn chúng đã được định trước kết cục rồi, vô luận là ở trong nơi này hay là ở bên ngoài kia, đều tương tự như vậy.

Mà Hứa Thanh ra tay, cũng không bởi vì tâm chí đám tội phạm tan vỡ mà nương tay, cũng không bởi vì đối phương kêu rên mà dừng lại.

Hắn vừa đi, vừa ra tay.

Đuổi theo một tên phạm nhân đang hoảng sợ bỏ chạy, tìm được chỗ trí mạng của gã, dựa theo tri thức bên trong mật huấn, một chiêu chém giết.

Đương nhiên là hắn vẫn cần Kim Đan, cho nên ở trong quá trình này, tiếng kêu thảm thiết thê lương vẫn không ngừng vang vọng.

Cho đến khi lại trôi qua nửa nén hương, tay trái Hứa Thanh cầm theo đầu lâu của một tên tu sĩ Song Diện tộc, đứng ở giữa đống thi hài bốn phía.

Dưới máu tanh nồng đậm tràn ngập, biểu cảm của hắn bình tĩnh, ngẩng đầu nhìn tới lính canh ngục lao thần sắc ngưng trọng ở trước cửa phòng.

"Hết rồi."

Hứa Thanh ném đầu người trong tay ra, nhẹ giọng mở miệng.

Đám lính canh ngục biểu cảm nghiêm túc, sau một lúc lâu không hẹn mà cùng đồng loạt cúi đầu về phía Hứa Thanh.

Người lính canh ngục trung niên đứng ở phía trước kia cũng trầm giọng mở miệng.

"Hoan nghênh Hứa Thanh huynh đệ gia nhập vào Hình Ngục Ti!"

Toàn bộ lính canh ngục phía sau cũng đồng loạt hô lên.

"Hoan nghênh Hứa Thanh huynh đệ gia nhập vào Hình Ngục Ti!"

Trong bất kỳ địa phương nào, cường giả đều sẽ được tôn trọng.

Hình Ngục Ti cũng là như thế, nhưng mà nơi đây ngoại trừ sự cường hãn của bản thân ra, ngươi còn cần phải để cho bọn họ cảm thấy, chúng ta cùng là một đồng loại.

Nếu như làm được điểm này, tự nhiên sẽ lấy được sự công nhận của bọn họ.

Mà nếu như vượt xa người thường, vậy tất nhiên sẽ nhận được sự tôn kính.

Giống như Hứa Thanh lúc này vậy.

Hứa Thanh cúi đầu đáp lễ, cảm nhận được tòa Thiên Cung thứ năm trong cơ thể đang nhanh chóng hóa thực, hắn hỏi một câu.

"Có thể đi tới những nhà tù khác giết thêm không?"

Lính canh ngục khu Đinh nghe vậy, thần sắc nhao nhao lộ ra vẻ cảm khái.

"Hứa Thanh, mặc dù chúng ta có thể xử lý phạm nhân Hình Ngục Ti, nhưng. . . . . Giết quá nhiều vẫn không tốt, danh ngạch tháng này của mọi người, đều đã bị ngươi dùng hết rồi."

Vị lính canh ngục trung niên cười khổ mở miệng.

"Nhưng mà ngươi cũng không cần phải gấp, mỗi tháng cũng có không ít tội phạm bị bắt bổ sung đưa tới, dựa theo mọi người ăn ý, trên cơ bản bắn tới bao nhiêu phạm nhân, vậy chúng ta cũng có thể xử lý bấy nhiêu."

Nói xong, vị lính canh ngục trung niên đẩy cửa nhà tù lớn ra, lúc mọi người đi ra, Hứa Thanh đưa mắt nhìn nơi hắn bỏ túi trữ vật xuống lúc nãy.

Lính canh ngục bốn phía vội ho một tiếng, nhìn nhau một cái, riêng phần mình lấy ra một ít linh thạch, đưa cho lính canh ngục trung niên.

Sau khi vị lính canh ngục trung niên nhận lấy liền thở dài.

"Thật vất vả mới được dẫn theo người mới, vốn tưởng rằng có thể kiếm được một khoản, không ngờ. . . . ." Gã lắc đầu, phân phối linh thạch cho ba 5 vị lính canh ngục.

Những lính canh ngục này cười ha hả tiếp nhận, bọn họ là người đặt cược Hứa Thanh thắng.

Sau đó tu sĩ trung niên đưa số linh thạch còn dư lại kia, lưu lại một bộ phận, dựa theo tỉ lệ đặt cược, đưa một phần cho Hứa Thanh.

Lúc trước Hứa Thanh phán đoán không sai, những người này cùng tới một chỗ, chính là vì đánh bạc.

Trong bọn họ phần lớn cược Hứa Thanh không kiên trì được quá lâu, mà người làm cái chính là vị lính canh ngục trung niên kia, hiển nhiên cũng có người đặt Hứa Thanh thành công, từ đó thu hoạch được tiền lời, nhưng Hứa Thanh cũng thu được không ít.

Dẫu sao tỉ lệ đặt cược của hắn cũng rất cao.

Giờ phút này cầm lấy linh thạch, Hứa Thanh rất vừa lòng thoả ý.

Những lính canh ngục khác đều có nhà tù trấn thủ riêng của mình, giờ phút này đã đặt cược xong liền chắp tay lần lượt rời đi, còn vị lính canh ngục trung niên thì dẫn theo Hứa Thanh đi đến chỗ ghi danh.

Trên đường, thái độ của gã hoàn toàn khác biệt với lúc trước.

"Hứa Thanh huynh đệ, thường ngày ta trấn thủ ở tầng 35, về sau ngươi có cái gì không hiểu thì có thể tới đó tìm ta, bây giờ ta dẫn ngươi đi đăng ký, nhận lấy một nhà tù cùng với đạo bào của binh sĩ, còn cả lưu lại khí tức của ngươi, như vậy về sau ngươi đi tới nơi này, liền có thể tự động đi vào."

Hứa Thanh gật đầu, một đường đi về phía trước, đi qua từng nhà tù, khi ánh mắt nhìn vào bên trong, đáy lòng không khỏi vẫn còn có chút tiếc nuối.

Vị lính canh ngục trung niên lưu ý đến vẻ mặt này của hắn, tươi cười mở miệng.

"Thật ra còn có một biện pháp, đó chính là khi ngươi trấn áp tầng thứ 88 của khu Đinh, vậy ngươi có thể lựa chọn tấn thăng làm binh sĩ khu Bính."

Lần này gã hoàn toàn cười thật, không phải vẻ bên ngoài thì cười nhưng trong lòng không cười, mà cười mang theo sự chân thành.

"Khi trở thành binh sĩ khu Bính, ngươi sẽ không bị hạn chế xử lý phạm nhân, mà quân công cũng được tăng nhiều hơn nữa."

"Là 89 tầng phía dưới à?" Hứa Thanh hỏi một câu, lúc trước hắn đã nghe đối phương đề cập một câu tới khu Bính này.

"Không sai, Hình Ngục Ti chia làm bốn cái khu vực, Giáp Ất Bính Đinh, toàn bộ 89 tầng bên trên đều là khu Đinh."

"89 tầng phía dưới thì là khu Bính, về phần khu Ất cùng với khu Giáp thì không phải là cấp bậc chúng ta có thể biết được rồi, trên thực tế thì khu Bính cũng đã rất thần bí, cho tới bây giờ ta vẫn chưa từng đi qua, cũng không biết cụ thể có bao nhiêu tầng."

"Ta chỉ biết là phạm nhân giam giữ ở chỗ đó, tu vi yếu nhất cũng đều là Nguyên Anh, mà trình độ hung tàn cũng vượt xa khu Đinh."

Trong lúc giới thiệu, vị lính canh ngục trung niên này đã mang theo Hứa Thanh đi tới chỗ ghi danh nằm ở tầng thứ 9, Hứa Thanh thu được đạo bào Hình Ngục Ti có uẩn hỏa diễm màu đen, đồng thời cũng lưu lại khí tức của mình ở đó.

Nhà tù hắn cần canh giữ cũng được an bài.

"Nhà tù số 132 khu Đinh." Sau khi thấy nhà tù mà Hứa Thanh cần trấn thủ, thần sắc của người lính canh ngục trung niên kia có chút giật mình, nhìn nhiều Hứa Thanh vài lần.

Hứa Thanh khó hiểu, nhìn về phía đối phương.

"Có vấn đề gì không?"

"Nhà tù số 132 khu Đinh, nói như thế nào nhỉ, nó vừa là đại cát cũng là đại hung, nó nằm ở tầng thứ 57." Lính canh ngục trung niên lắc đầu, ánh mắt nhìn Hứa Thanh có chút phức tạp.

Hứa Thanh nhíu mày.

"Không liên quan tới phạm nhân, tuy rằng lệ khí của phạm nhân bên trong hoàn toàn là không giống so với khu khác, nhưng dẫu sao cũng là khu Đinh.”

“Nói nó đại hung, là bởi vì đã có khá nhiều người đảm nhiệm trấn thủ, nhưng có hơn phân nửa không hiểu mà đột tử bên ngoài, có chút điềm xấu."

"Nhưng mà cũng không phải toàn bộ người từng trấn thủ cũng đều tử vong, vẫn có một số người không có chuyện gì, mà nói đại cát, là bởi vì Cung chủ chúng ta, lúc còn tu vi Kim Đan, chính là trấn thủ nhà tù số 132 khu Đinh."

"Mà nhà tù số 132 khu Đinh …đã sắp 100 năm không có người mới tới trấn thủ rồi."

Chương 901: Thiên lâm tùng vụ thủy diêu phong (1)

Khổng Tường Long nhậm chức làm công việc bên ngoài, chuyên môn chịu trách nhiệm đuổi bắt hung đồ.

Hôm nay y bắt được tội phạm truy nã liền đưa tới nhà tù, lúc Hứa Thanh nhìn thấy, y đang đàm tiếu cùng với mấy vị lính cai ngục quen thuộc ở tầng thứ chín, bên cạnh còn có một tên Song Diện tộc tình trạng hấp hối đang nằm.

Tu vi của tên Song Diện tộc này cũng không tầm thường, tuy bị thương nặng nằm một chỗ, nhưng toàn thân vẫn tràn ra một cỗ chấn động Kim Đan bảy cung rất mãnh liệt, hiển nhiên cũng là hạng người không tầm thường trong Song Diện tộc, nếu không thì cũng không thể nào có được bảy tòa Thiên Cung.

Chỉ là tình trạng bây giờ thê thảm, trên người đều là vết thương, giống như bị người ta hành hạ, vả lại đã mất đi một chân, nhìn miệng vết thương hình như là bị sờ sờ xé đứt.

Mà Khổng Tường Long cũng có thương thế, nhưng y không thèm để ý, sau khi chú ý tới Hứa Thanh thì ánh mắt lại càng sáng ngời, tươi cười mở miệng.

"Hứa Thanh!"

"Khổng đại ca."

Hứa Thanh đáp lễ, lính canh ngục bốn phía cũng đều tươi cười chào hỏi Hứa Thanh, trong khoảng thời gian này Hứa Thanh thành công trấn thủ nhà tù 132 khu Đinh, từ đầu đến cuối đều không đổi nhà tù, khiến cho không ít lính canh ngục đều chú ý tin tức.

Nhất là mỗi ngày hắn đều vừa hết ca là ra ngoài, nhưng lại không có bất luận dấu hiệu đột tử ngoài ý muốn nào, việc này tự nhiên nhận được rất nhiều sự bội phục của những lính canh ở nơi đây.

Vừa thấy Khổng Tường Long, Hứa Thanh cũng nở nụ cười, sau đó liền chú ý đến vết thương trên người đối phương.

"Không có gì, chỉ là vết thương nhỏ, Hứa Thanh ngươi đã trở thành binh sĩ rồi hả? Ha ha, quả nhiên như ta sở liệu."

Khổng Tường Long đảo qua chiếc đạo bào uẩn đường vân ám lửa màu đen trên người Hứa Thanh, cũng chú ý tới thần thái của lính canh ngục bốn phía, trừng mắt nhìn hắn, hình như cũng không có quá nhiều ngạc nhiên đối với việc Hứa Thanh trở thành binh sĩ.

"Thật ra lúc trước khi vừa nghe thấy ngươi đi làm thư lệnh theo Cung chủ, ta liền đoán. . . . ."

"Ngươi đoán được cái gì?" Lời của Khổng Tường Long còn chưa nói xong, một giọng nói lạnh như băng mang theo uy nghiêm, từ bậc thang của tầng thứ chín truyền đến.

Theo tiếng nói vang vọng, bóng dáng lạnh lùng của Cung chủ xuất hiện ở đó, từng bước bước tới, mang theo uy áp đi về phía mọi người.

Toàn bộ lính canh ngục lập tức trở nên nghiêm túc, đồng loạt cúi đầu.

"Bái kiến Cung chủ."

Hứa Thanh cũng là như thế, Khổng Tường Long càng là như vậy, thân thể còn run lên, vội vàng cúi đầu bái kiến.

Hứa Thanh chú ý thấy bộ dạng của Khổng Tường Long hình như cực kỳ sợ hãi, thậm chí trán cũng đã đổ mồ hôi.

Mà cảm giác áp bách trên người Cung chủ cũng rất lớn, theo người tới gần, áp lực lập tức tràn ngập toàn bộ tầng thứ chín.

Trong lúc bốn phía rơi vào im lặng, thân ảnh Cung chủ đi tới trước mặt mọi người.

Cung chủ đưa mắt nhìn tên tội phạm truy nã Song Diện tộc nằm trên mặt đất, sau đó chú ý đến trên người Khổng Tường Long, lãnh đạm mở miệng.

"Lấy tu vi của ngươi, rõ ràng một kiếm có thể bắt giữ trấn áp loại tu sĩ này, tại sao ra hai kiếm, được người bên ngoài khen là thiên kiêu đệ nhất thế hệ này của nhân tộc, liền bắt đầu tự mãn rồi hả, cái khác không chịu học, nhưng kiêu ngạo thì học vô cùng nhanh nhỉ?"

Nói xong, Cung chủ cũng nhìn về phía Hứa Thanh, đồng dạng lãnh đạm.

"Còn ngươi nữa, hết giờ trực không quay về tu luyện, đứng ở đây xem náo nhiệt cái gì, vừa trấn áp được nhà tù 132 khu Đinh liền bắt đầu tự mãn rồi đúng không, huống hồ ngươi đã thật sự trấn áp được sao, nếu như có bản lĩnh, ngươi đi trấn áp nhà tù số 1 khu Đinh rồi tấn thăng lên khu Bính!"

Ánh mắt Hứa Thanh ngưng tụ lại, lời của Cung chủ khiến hắn lâm vào trầm tư.

Về phần tính khí của Cung chủ thì Hứa Thanh cũng đã biết trước, trong khoảng thời gian này theo hắn dần dần quen thuộc cùng với những lính canh khác, cũng đã nghe mọi người nói đến sự nghiêm khắc của Cung chủ Chấp Kiếm Cung đối với mọi người.

Kết hợp với lần đầu tiên gặp mặt, đối phương liền quở mắng một trận, đổ thẳng xuống đầu, Hứa Thanh biết rõ giờ phút này có nói cái gì cũng không có tác dụng.

Về phần Khổng Tường Long, giờ phút này y cũng là cúi đầu không nói chuyện.

"Tại sao không nói, hỏi ngươi đấy!" Ánh mắt Cung chủ đảo qua trên người Hứa Thanh và Khổng Tường Long, cuối cùng nhìn Khổng Tường Long.

Khổng Tường Long do dự, thấp giọng mở miệng.

"Lúc ấy bên cạnh tên tu sĩ Song Diện tộc này còn có mấy người thị nữ Cận Nhân, các nàng là người đáng thương, ta sợ ra tay uy lực quá lớn liền tổn thương đến người vô tội, cho nên. . ."

Cận Nhân, không phải là bộ tộc, bọn họ là con lai của nhân tộc và ngoại tộc sinh ra, có chút thời điểm vận mệnh của bọn lại càng thê thảm hơn so với những tộc khác.

Cung chủ trầm mặc, sau một lúc lâu mới truyền ra lời nói.

"Cho dù như thế, ngươi giết một tên Kim Đan bảy cung thì tại sao lại bị thương, đã làm việc riêng gì!"

Khổng Tường Long đổ mồ hôi trán, nhưng bị Cung chủ nhìn chằm chằm nên không thể không nói, vì vậy cứng đầu mở miệng.

"Cái tên tội phạm truy nã này còn có một số đồng lõa, bọn chúng chạy, mặc dù không phải trong danh sách truy nã, nhưng ta nhìn thấy những việc làm táng tận thiên lương mà bọn chúng đã làm thì có chút nhịn không được, vì vậy đuổi theo giết chết toàn bộ, lúc sau còn có một tên hơi cứng cựa tới, ta cũng giết chết cho nên mới bị thương."

Cung chủ lạnh lùng liếc mắt nhìn Khổng Tường Long, quay người đi về phía bậc thang, nhưng lại có âm thanh lạnh như băng vang vọng.

"Về tình có thể lý giải, nhưng ngươi không tuân thủ quy củ nhiệm vụ của Chấp Kiếm Giả, gây thêm chuyện, phạt ngươi bị nhốt bảy ngày, dẫn đi!"

Nói xong, Cung chủ đi xa.

Hứa Thanh đồng cảm nhìn Khổng Tường Long.

Hắn cảm thấy chuyện này Cung chủ vô cùng bảo thủ, bất cận nhân tình.

Chương 913: Hắc Y Vệ! (1)

Hứa Thanh đồng ý.

Nhiệm vụ lớn theo như lời của Khổng Tường Long, chính là Ti bên ngoài ban cho y một đạo mật lệnh.

Nguyên bản nhiệm vụ từ mật lệnh, là không cho phép người Ti khác tới tham dự.

Nhưng Khổng Tường Long thấy Hứa Thanh cần quân công, những tiểu đồng bọn khác cũng cần, vì vậy đã kiên trì quấy rầy bên trên, mới tranh thủ được cơ hội này, để cho những Chấp Kiếm Giả của Ti khác lấy thân phận hiệp trợ tham dự.

Vả lại y cũng cam nguyện làm người bảo đảm chuyện này.

Người tham dự ngoại trừ một số Chấp Kiếm Giả của bản thân Ti bên ngoài, còn có Hứa Thanh, Sơn Hà Tử, Vương Thần cùng với Dạ Linh.

Về phần nhiệm vụ. . . . .

"Đây là một cái nhiệm vụ tiếp ứng."

Đêm khuya, trong Ti bên ngoài của Chấp Kiếm Cung, xung quanh người Hứa Thanh nhao nhao có người đến, tổng cộng 17 vị Chấp Kiếm Giả, giờ phút này đều đã hội tụ nơi đây, nhìn Khổng Tường Long sắc mặt nghiêm nghị ở chính giữa.

"Trước khi chúng ta xuất phát, ta sẽ nói rõ chi tiết một chút qui trình nhiệm vụ cho các ngươi, nhưng dựa theo quy củ, bất luận những thứ giống như ngọc giản truyền âm ra bên ngoài trên người các ngươi, đều phải bị phong ấn."

"Cho đến khi nhiệm vụ hoàn thành trở về, còn trong lúc này, các ngươi không cách nào dùng ngọc giản truyền âm với bên ngoài chút nào, chỉ có ta, thân là người phụ trách nhiệm vụ lần này mới có thể."

Khổng Tường Long nói nghiêm túc, sau đó liền vung tay lên, lập tức có Chấp Kiếm Giả của Ti bên ngoài chuyên môn chịu trách nhiệm làm việc này đi ra, chắp tay về phía tất cả mọi người, sau tiến lên phong ấn.

Phương pháp phong ấn rất đơn giản, dùng cấm chế để phong.

Theo những người này bấm niệm pháp quyết, từng đạo cấm chế phân biệt bay về phía mọi người.

Hứa Thanh nhìn những người khác, phát hiện tất cả mọi người đều không có bất kỳ phản đối gì, đồng thời hắn cũng biết đây là việc cần thiết khi làm nhiệm vụ, vì vậy sau khi cẩn thận kiểm tra cấm chế, cũng ngầm đồng ý việc ngọc giản truyền âm đối ngoại của bản thân mất đi hiệu quả.

Cấm chế này, hoàn toàn chính xác chỉ có một cái hiệu dụng đó, không hề có những tác dụng gì khác.

Mà trước khi hắn tới đây, cũng đã truyền âm báo cho Tử Huyền Thượng Tiên biết là có lẽ mình ra ngoài, đồng thời cũng đã xin nghỉ bên Hình Ngục Ti.

Giờ phút này cấm chế phong ấn hoàn thành, Khổng Tường Long phất tay, mọi người xuất phát đi tới truyền tống điện của Chấp Kiếm Cung, lần lượt bước vào sau đó cùng nhau truyền tống.

Theo tia sáng trận pháp lập lòe, thân ảnh 17 người bọn họ tan biến.

Lúc xuất hiện đã ở một nơi cách Quận Đô rất là xa xôi, nơi này là biên giới Thiên Vân Châu cùng Quận Đô.

"Ba ngày sau, chúng ta sẽ tới một điểm truyền tống khác, nhưng từ giờ trở đi, một đường đi tới thì chúng ta phải ẩn nấp tung tích bản thân, mọi người thay y phục Chấp Kiếm Giả ra, chúng ta xuất phát."

Dưới bầu trời đêm đen nhánh, Khổng Tường Long nhìn mọi người bên cạnh, thấp giọng mở miệng.

Thần sắc Hứa Thanh ngưng trọng, hắn đã nhìn ra nhiệm vụ lần này không giống tầm thường, dẫu sao quân công phong phú, tự nhiên phải có nguy hiểm nhất định, vì vậy liền lập tức thay đạo bạo của Chấp Kiếm Giả ra.

Một đoàn người không có bất kỳ ai nói chuyện, nhanh chóng thay y phục, sau khi làm xong, dưới sự dẫn dắt của Khổng Tường Long, bay nhanh trong bóng đêm.

"Bây giờ ta nói về nhiệm vụ với các ngươi."

"Nhiệm vụ lần này là tiếp ứng một vị ám tử của Chấp Kiếm Cung tiềm phục tại Thánh Lan tộc!"

"Vị ám tử này đã tiềm phục ở Thánh Lan tộc nhiều năm, gần đây trở về, nhiệm vụ của chúng ta chính là tới biên giới tiếp ứng, sau đó một đường bảo hộ quay về Chấp Kiếm Cung."

Khổng Tường Long vừa di chuyển vừa mở miệng giới thiệu nhiệm vụ cho mọi người.

"Về phần người này cụ thể đã bại lộ thân phận hay không, phải chăng tra được manh mối không giống tầm thường gì, hay tại sao lại không cách nào thông qua những phương thức khác truyền đi, chỉ có thể đích thân trốn về, trong lòng các ngươi khả năng đều đang nghĩ về những thứ này, nhưng ta nói rõ cho các ngươi biết trước, không cần nghĩ, vì đây không phải là thứ chúng ta nên biết."

Khổng Tường Long nhìn đám người Hứa Thanh cùng với Sơn Hà Tử, những lời nói y hiển nhiên không phải nói với Chấp Kiếm Giả ở Ti bên ngoài, mà là nhắc nhở mấy người Hứa Thanh.

Hứa Thanh gật đầu, hắn thân là lão thành viên của Bộ Hung ti, tự nhiên hiểu rõ đạo lý này.

Đám người Sơn Hà Tử cũng hô biết rõ.

"Nhưng có một việc ta tin tưởng các người cũng hiểu, vị này cam nguyện làm ám tử tiềm phục trong Thánh Lan tộc, thân phận khẳng định không có vấn đề gì, cũng tuyệt đối không phản bội Chấp Kiếm Giả."

"Mặt khác theo cá nhân ta phân tích, vị ám tử này trở về, có lẽ cũng có những hàng động che lấp, chúng ta đi tiếp ứng cũng chưa hẳn là bản thân của y, khả năng chỉ là công dã tràng."

"Nhiệm vụ lần này đại khái có khả năng còn có những tiểu đội khác cũng đang thi hành, nhưng có lẽ phương hướng khác biệt với chúng ta."

"Bên trong Chấp Kiếm Cung nhất định cũng an bài cường giả, nhưng có phải ở bên chúng ta hay không thì ta không biết." Khổng Tường Long nhìn đám người Hứa Thanh, thấp giọng truyền ra lời nói.

"Khổng đại ca lần này hà tất nói tỉ mỉ như vậy." Ánh mắt Sơn Hà Tử hơi lướt qua Hứa Thanh.

Dạ Linh nhíu mày, tương tự liếc mắt nhìn Hứa Thanh.

Trên thực tế, trong lòng bọn họ cũng có chút bài xích đối với việc Khổng Tường Long kêu thêm cả Hứa Thanh tham dự lần này, cũng không phải là ghét hắn, mà là không thích ứng.

Dẫu sao thì tiểu đội mấy người bọn họ từ trước tới nay vẫn chưa từng có bất luận người ngoài nào tham dự.

Hứa Thanh là một người duy nhất trong những năm này.

Vương Thần lại là một bộ không quan tâm, hà hơi ngồi trên quan tài.

Thần sắc Hứa Thanh như thường, không nói chuyện.

"Hứa Thanh lần đầu tham dự nhiệm vụ cùng chúng ta, có phần không hiểu, tự nhiên phải nói rõ ràng từ đầu." Khổng Tường Long cười mở miệng.

Mắt thấy Khổng Tường Long nói như vậy, Dạ Linh và Sơn Hà Tử cũng không nói gì.

Những Chấp Kiếm Giả khác trong Ti bên ngoài cũng giả bộ như không phát hiện việc này, trên thực tế bọn họ rất quen thuộc đám người Sơn Hà Tử, dẫu sao mỗi lần Khổng Tường Long làm nhiệm vụ của Ti bên ngoài, ba vị này phần lớn cũng sẽ tới.

Cứ như vậy, một đoàn người bay nhanh trong đêm, thời gian chậm rãi trôi qua.

Tốc độ Hứa Thanh không phải nhanh nhất, nhưng cũng không phải chậm nhất, vừa đi theo vừa phân tích nhiệm vụ trong lòng, đồng thời cũng nhớ lại lịch sử vạn tộc được Quận Thừa giảng giải lúc mật huấn.

Thánh Lan tộc, chính là Thánh Lan đại công tước mưu phản nhân tộc năm đó, sau đó tự thành một tộc, thân là phản đồ của nhân tộc, thế trận cùng nhân tộc tự nhiên như nước với lửa, là kẻ địch sinh tử.

Bọn họ phụ thuộc Hắc Thiên tộc, tức thì được Hắc Thiên tộc ban thưởng máu huyết, dung nhập vào trong bản thân tộc nhân, đời đời kiếp kiếp làm thuộc hạ, khiến cho máu trong cơ thể tộc nhân Thánh Lan tộc nhiều hơn một tia máu đen.

Vả lại trong xung đột những năm qua, nếu so với Hắc Thiên tộc, Thánh Lan tộc lại càng chém giết nhân tộc hung tàn hơn nhiều, giống như bọn chúng càng tàn nhẫn đối với nhân tộc, lại càng có thể chứng minh chính mình.

Đồng thời cũng luôn nhìn chằm chằm vào Phong Hải Quận, nơi duy nhất chưa bị thứ thống nhất trong Thánh Lan đại vực.

Nếu không phải do vẫn còn cố kỵ nhân tộc Hoàng vực, sợ là sớm đã thôn phệ Phong Hải Quận rồi.

Nhưng nhân tộc hiểu rõ, Phong Hải Quận càng hiểu rõ, tương lai song phương nhất định sẽ có một trận chiến.

Sự cân bằng bây giờ yếu ớt vô cùng, hơi chút chuyện liền có thể bị đánh vỡ.

Trên thực tế không chỉ Phong Hải Quận như thế, sau khi tham dự mật huấn Hứa Thanh mới biết được, sáu Quận Đô khác đều có cùng loại tình huống như thế này, thậm chí có Quận đã mất đi mấy Châu.

"Bấp bênh, vô vọng." Đây là những gì mà Quận Thừa với giọng nói tang thương cùng một ngữ điệu bất đắc dĩ nói ra ngày hôm ấy.

Chương 914: Hắc Y Vệ! (2)

Trong lúc Hứa Thanh suy nghĩ, thời gian ba ngày thoáng một cái đã qua, lúc này Khổng Tường Long còn nói cho hắn biết về danh hiệu.

Mỗi lần ra ngoài làm nhiệm vụ, mọi người sẽ không gọi tên, bọn họ đều có một cái danh hiệu tạm thời riêng.

"Tiểu hài tử."

Hứa Thanh nói khẽ, đây là danh hiệu nhiệm vụ lần này của hắn, hắn dự định về sau cũng sẽ một mực dùng cái danh hiệu này.

"Tốt, lần này ta là Long ca, ha ha, các ngươi cũng xưng hô như vậy ta là được." Khổng Tường Long cười mở miệng.

Rất nhanh, mọi người đã tới điểm truyền tống thứ hai, thông qua nơi đây di chuyển qua một chỗ khác, lại trải qua hành trình mấy ngày, rốt cuộc đã Lâm Lan Châu.

Nơi này là một trong biên giới của Phong Hải Quận và Thánh Lan tộc.

"Còn có một lần truyền tống cuối cùng nữa, chúng ta có thể đạt tới khu vực biên giới."

Sau khi đến nơi này, mọi người đều vô cùng cảnh giác, mặc dù nơi đây vẫn là phạm vi của Phong Hải Quận, nhưng dù sao cũng là nơi giáp giới với Thánh Lan.

Dù giữa hai tộc đều có quy định, tu sĩ Nguyên Anh dám bước ra biên giới của mình nửa bước, sẽ lập tức bị pháp bảo Cấm Kỵ gạt bỏ, nhưng cũng không thể không phòng.

Huống hồ tu sĩ Kim Đan mở Thiên Cung đẳng cấp cao, phân phối thêm một chút vật sát thương lớn, uy lực tương tự kinh người.

Lúc này cũng đã là đêm khuya, bầu trời không thấy ánh trăng, bị mây đen che đậy, chỉ có từng đạo tia chớp chạy ngang dọc, truyền ra âm thanh nổ vang, mà ngay tại lúc này, một trận mưa như trút nước ập xuống.

Trong mưa to, 17 thân ảnh không dừng lại chút nào, đi thẳng đến truyền tống trận.

Không lâu sau, trong khi nước mưa càng lúc càng nặng hạt hơn, xa xa có một tòa thành lũy thạch thành đơn giản xuất hiện ở trước mặt của bọn hắn, trong mắt Hứa Thanh lộ ra hàn mang, hắn ngửi thấy được mùi máu tươi.

Cùng lúc đó, Sơn Hà Tử và Vương Thần còn có Dạ Linh, thần sắc cũng đều hơi động.

Khổng Tường Long càng đã sớm nheo mắt lại, giơ tay phải lên, mọi người lập tức dậm chân ngồi xổm xuống, thần sắc biến thành nghiêm túc. "Địa điểm truyền tống không dựa theo quy định thời gian quy định, phóng thích tín hiệu chỉ có Chấp Kiếm Giả có thể thấy, bên trong đã xảy ra vấn đề."

"Tiểu hài tử, Yêu Nữ, Dương Linh, Hà Đạo, bốn người các ngươi mang theo ba người, ta một mình là được, chúng ta chia làm năm phương hướng, đồng thời tiến vào, gặp phải bất cứ ngoại tộc nào, đánh chết hết thảy!"

"Nếu như gặp phải Kim Đan cao Cung, kéo dài thời gian chờ ta." Khổng Tường Long cũng là người quyết đoán, lập tức mở miệng.

Nói xong chợt lao ra, phi thẳng đến tòa thành lũy phía trước, Hứa Thanh quay lại nhìn những người Chấp Kiếm Giả của Ti bên ngoài, những người này lập tức liền phân chia xong, đầu tiên lựa chọn đều là ba người Sơn Hà Tử.

Còn ba người lựa chọn chậm, nhìn Hứa Thanh.

"Ba vị đạo hữu, không nên đi theo quá gần." Hứa Thanh ném ra ba bình thuốc, bên trong chứa giải độc đan chuyên dụng.

Sau khi Hứa Thanh gia nhập Chấp Kiếm Giả, vì ngăn ngừa việc trong Học Thức Điện hôm ấy phát sinh lần nữa, cho nên hắn đã chuẩn bị một chút giải dược đơn giản có thể hóa giải độc không phải độc cấm của mình.

Nhưng mà độc của hắn hỗn hợp rất nhiều loại, mặc dù giải dược vẫn có hiệu dụng, nhưng nếu như trực diện hút vào, vẫn không thể giải.

Nhưng nếu như cách xa một chút, đợi độc tiêu tán hơn phân nửa thì vẫn còn có thể giải được.

Sau đó Hứa Thanh xông lên, những người khác cũng đều như vậy, ba người kia nhìn nhau một cái, đi theo sau lưng Hứa Thanh.

Rất nhanh, 17 vị Chấp Kiếm Giả chia làm năm phương hướng, tới gần thành lũy phía trước.

Hứa Thanh không hề dừng lại chút nào, thân thể lập tức phóng đi, độc đan trong cơ thể chấn động, độc ý tràn ngập toàn thân, không hề tản ra bên ngoài mà tạo thành một tầng phòng hộ, đồng thời tay phải giơ lên vung ra bên ngoài, lập tức rất nhiều phấn độc tràn ngập không khí.

Khi làm xong những thứ này, hắn đã bước vào bên trong thành lũy, mới vừa bước vào đã nghe được xa xa truyền đến tiếng pháp thuật nổ vang, đồng thời phía trước cũng có tiếng hừ lạnh truyền đến, trong nháy mắt tiếp theo, một bóng người tốc độ cực nhanh phục kích tới gần.

Đối phương là một người trung niên, mặc hắc bào, hình dạng không chút khác biệt với nhân tộc, duy chỉ có trên mi tâm xuất hiện một đạo hắc tuyến, toàn thân bộc phát tu vi Kim Đan năm Cung, nhưng không đợi gã tới gần Hứa Thanh đã liền biến sắc, trong ánh mắt lộ ra hoảng sợ, phun ra một đám máu tươi màu đen.

"Đây là loại độc gì!"

Độc, gã không có gì bất ngờ, gã bất ngờ chính là loại độc này quá mạnh, gã mới chỉ tới gần hít vào một hơi, đã cảm thấy lục phủ ngũ tạng đều đang thiêu đốt, trước mắt biến thành màu đen.

Một cái chớp mắt hạ xuống, gã đã không có tư cách tiếp tục hoảng sợ, bởi vì tốc độ Hứa Thanh quá nhanh, nháy mắt liền tới gần, con dao găm đội trưởng tặng cho xuất hiện trong tay, hắn cầm chặt chiếc vải quấn xác chết quấn quanh tay nắm, từ trên người gã trung niên thoáng cắt qua một cái.

Dao găm lướt qua một vòng trên cổ, đầu người bay lên.

Thần sắc Hứa Thanh như thường, khom người bước vào đêm tối, đổi vị trí từ con mồi trở thành thợ săn, một đường đi vào trong những góc tối âm u, trong lúc nhanh chóng đi về phía trước, hắn bỗng nhiên tăng tốc, dao găm vung lên phía trước.

Một đạo bóng người đột nhiên lao ra, nhưng không đợi người kia ra tay, đầu người giống như tự đưa đến trước mặt Hứa Thanh, trên mặt mang theo vẻ không cách nào tin, bay lên thật cao.

Hứa Thanh cũng chưa từng liếc mắt nhìn qua, nhoáng một cái phía dưới, lần nữa biến mất.

Rất nhanh, một tên tu sĩ Thánh Lan tộc ẩn thân trong một nơi bí mật gần đó, đang ngóng nhìn bốn phía, chuẩn bị chờ đám người tiến đến liền xuất thủ, khi ánh mắt của gã đang nhìn xa xa, thần sắc bỗng nhiên biến hóa, vừa định phản kích nhưng đã chậm.

Thân ảnh Hứa Thanh quỷ dị xuất hiện ở phía sau gã, dao găm không chút dừng lại, từ trên cổ vẽ qua một đường.

Sau đó Hứa Thanh nhướng mày, phía sau truyền ra tiếng rít, theo tia chớp màu đỏ và Ảnh Tử mở ra những con mắt, thân thể người đánh lén phía sau Hứa Thanh chấn động, que sắt trực tiếp xuyên thấu qua mi tâm của gã.

Mà giờ khắc này, bên trong thành lũy vẫn không ngừng truyền ra tiếng chém giết và pháp thuật nổ vang, không trung càng truyền đến tiếng gầm nhẹ của Khổng Tường Long, chung quanh y thình lình có bốn tên tu sĩ chiến lực tám Cung của Thánh Lan tộc.

Có thể có chiến lực tám Cung, có thể thấy bốn tên này có lẽ cũng không phải hạng người tầm thường trong Thánh Lan tộc, riêng phần mình đều có được công pháp Hoàng cấp.

Công pháp Hoàng cấp của bọn họ có tiêu chuẩn rất rõ ràng, riêng phần mình huyễn hóa ra một cái đại thủ ma quái màu đen, điệp gia lẫn nhau, tràn ra uy áp kinh người, lại còn tạo thành trận thế với nhau, thậm chí còn vận dụng bốn kiện mảnh vỡ pháp bảo.

Tất cả mọi thứ đều không phải vì đánh chết kẻ địch, bởi vì muốn đánh chết Khổng Tường Long rất khó, cho nên mục đích của bọn họ chỉ là tạo thành khốn trận, muốn vây khốn Khổng Tường Long.

Đồng thời bầu trời thời khắc này tràn ngập sấm sét, giống như bị thu hút không ngừng hội tụ, sắp hạ xuống phía dưới, mục tiêu chính là Khổng Tường Long.

Hứa Thanh nhìn thấy hết thảy, trong mắt càng thêm lạnh như băng, nhưng không có tiến đến mà quay đầu nhìn về bóng tối phía trước.

Chỗ đó có một đạo bóng dáng, đang từng bước một đi tới.

"Rất thú vị, Chấp Kiếm Giả của nhân tộc lần này có chút không giống với người mà Hắc Y Vệ chúng ta gặp thường ngày."

Thánh Lan tộc cũng có tổ chức cùng loại với Chấp Kiếm Cung, tên là Hắc Y Vệ.

Mà giờ khắc này sau lưng Hứa Thanh truyền đến tiếng rít, ba Chấp Kiếm Giả của Ti bên ngoài chạy đến, bọn họ một đường cảm nhận có độc, đã ăn thật nhiều giải độc đan.

Đây là Hứa Thanh sau khi giết người xong sau đã có thu liễm, thu hồi bộ phận chất độc, nếu không giải độc đan cũng vô dụng.

Trên đường đi bọn họ đã nhìn thấy được vô số cỗ thi thể Thánh Lan tộc mất đầu, đều là một kích toi mạng.

Trong đó từng người, đều có chiến lực năm Cung tương tự bọn họ.

Vì vậy đáy lòng bọn họ đã sớm vô cùng chấn động đối với Hứa Thanh.

Bọn họ đã nghe nói nhóm Chấp Kiếm Giả mới lần này không hề tương tự với trước kia, bên trong có mấy người rất yêu nghiệt, Hứa Thanh cũng ở trong đó, nhưng dù sao bọn họ cũng chưa từng thấy hắn ra tay.

Bây giờ tận mắt nhìn thấy, bọn họ liền cảm thụ rất là sâu sắc về sự kinh khủng của Hứa Thanh.

Trên thực tế bản thân bọn họ cũng không phải là hạng người tầm thường, bất kỳ một người nào một mình chấp hành nhiệm vụ bên ngoài, cũng đều có chiến tích đồ sộ, nhưng nếu so sánh cùng hắn thì vẫn không bằng.

"Lại thêm ba tên." Ngay khi ba Chấp Kiếm Giả Ti bên ngoài xuất hiện, thân ảnh trong bóng tối cũng đi ra, toàn thân mặc đạo bào màu đen, phía trên thêu hỏa diễm màu vàng, trong đêm tối giống như có Thánh Hỏa thiêu đốt, lộ ra chấn động không tầm thường.

Phía sau hiện lên công pháp Hoàng cấp, biến thành thủ ấn cực lớn, phía trên nâng lên sáu tòa Thiên Cung, uy áp tràn ra tứ phía, đồng thời cũng lộ ra chiến lực bảy Cung của người này.

Chương 916: Mạnh nhất một đời (2)

"Khí tức Hồng Nguyệt?"

Trong mắt Hứa Thanh lộ ra vẻ kỳ dị, nhưng rất nhanh liền tiêu tán, hắn biết rõ bây giờ không phải thời gian để suy tư việc này, vì vậy liền thu hồi túi trữ vật cùng mảnh vỡ mai rùa của đối phương, sau đó cảm thụ Thiên Cung ảm đạm trong thi thể một chút.

"Trạng thái dung hợp với Ảnh Tử, không cách nào triển khai Quỷ U Đoạt Đạo Công, mà sau khi tu sĩ tử vong, thức hải sụp xuống, Thiên Cung tan vỡ, Kim Đan bị ô nhiễm, không thể sử dụng."

Hứa Thanh không có gì tiếc nuối.

Nếu như nơi đây không có người ngoài, cũng không phải đang chấp hành nhiệm vụ, vậy thì vô luận là phóng thích độc cấm hay là triển khai những cái thủ đoạn khác, kéo dài xuống dưới, tổng sẽ có cơ hội chậm rãi cướp lấy Kim Đan của đối phương.

Nhưng ở đây có người bên ngoài, mặc dù kéo dài xong cũng có thể lấy Kim Đan, nhưng ba người Chấp Kiếm Giả Ti bên ngoài cũng nhất định gặp phải nguy cơ tử vong, nếu như lại có những Hắc Y Vệ khác tới cứu viện, kết quả cuối cùng cũng không biết thế nào.

Cân nhắc các phương diện cuối cùng không bằng tốc chiến tốc thắng, dẫu sao cơ hội cướp Kim Đan vẫn còn rất nhiều.

Sau khi giết xong, Ảnh Tử bao vây quanh thân thể Hứa Thanh nhanh chóng hội tụ lại vào mi tâm, hóa thành một con mắt, sau đó hắn gật đầu một cái về phía ba Chấp Kiếm Giả đang tràn đầy chấn động, nhoáng một cái tan biến vào trong đêm tối.

Ba người này nhìn tên tu sĩ Thánh Lan tộc chết thảm trên mặt đất, lại nhìn phía Hứa Thanh vừa rời đi một chút, cả ba đưa mắt nhìn nhau, riêng phần mình hít sâu.

Bọn họ đã từng là thiên kiêu của riêng trong Châu của mình, chỉ là khi đến Quận Đô liền phát hiện người giỏi còn có người giỏi hơn, thiên ngoại hữu thiên, còn có khối người càng mạnh, càng có tư chất hơn chính mình.

Vô luận là Khổng Tường Long hay là đám người Sơn Hà Tử, hay là Hứa Thanh bây giờ, cũng khiến cho trong lòng ba người bọn họ dâng lên cảm khái.

"Nghe nói Chấp Kiếm Giả mới lần này vượt qua trước kia, bên trong xuất hiện một tên yêu nghiệt, quả nhiên là thế!"

Nhưng ba người này cũng không bởi vậy mất đi niềm tin, trong mắt bọn họ lộ ra vẻ lăng lệ ác liệt, nhanh chóng bay về phía trước, nhưng mà phương hướng mà bọn họ lựa chọn không còn phía Hứa Thanh vừa đi, mà là một chỗ khác.

Cùng lúc đó trong khi bay nhanh, thân ảnh Hứa Thanh đã đến được trung tâm của thành lũy.

Chiến đấu nơi đây cũng vô cùng kịch liệt.

Trong đây có không ít Hắc Y Vệ của Thánh Lan tộc đang mai phục, giờ phút này Sơn Hà Tử với danh hiệu là Hà Đạo đang ra tay, toàn thân bộc phát huyết khí, còn có cả hàn ý bao phủ, những nơi đi qua bát phương nổ vang, sát phạt kinh người.

Vả lại gã càng giết chóc, huyết ý lại càng dày đặc, chiến lực lại càng liên tục tăng lên.

Đây là bí pháp của Huyết Hàn Môn, tu chính là sát khí, sát khí không tiêu tan thì càng giết càng mạnh.

Tới lúc cuối cùng gã thậm chí còn cười ha hả, tựa như đã rơi vào điên cuồng, không hề giống với vẻ âm trầm thường ngày của gã.

Về phần Dạ Linh danh hiệu là Yêu Nữ đồng dạng cũng không tầm thường.

Nàng đến từ Thái Hư Hóa Yêu tông, lúc này đã nhanh chóng biến hóa, biến thành một con yêu quái da xanh cao ba trượng, toàn thân tràn ra sương mù màu xanh, thân hình tựa như hơi mờ, những nơi đi qua, xuyên thẳng qua hết thảy, chỉ lấy bộ não, vô cùng hung ác.

Công pháp của nàng rất đặc thù, khiến cho nàng có thể bỏ qua hết thảy công kích thực chất, ra tay lại càng hung tàn, thỉnh thoảng còn há miệng trực tiếp thôn phệ.

Mà từng người đối địch cùng nàng, trên thân thể đều mọc ra đầy những hạt dưa bằng máu thịt.

Còn có Vương Thần danh hiệu là Dương Linh cũng rất hung mãnh, bản thể của gã cũng không xuất hiện khỏi quan tài, mà dùng bộ phân thân Yên Miểu Tộc bị khống chế kia.

Cỗ phân thân kia chính là một thích khách trời sinh, có thể dung nhập vào trong hết thảy khí tức, xuất quỷ nhập thần.

Thỉnh thoảng còn có thể tiêu tán, sau đó hình thành trong cơ thể địch, trực tiếp xé rách thân hình đối phương mà ra, máu tươi nhiễm khắp toàn thân, nhưng chỉ cần hơi nhoáng một cái sẽ văng máu tươi ra khắp nơi, thân thể mịt mù khói lửa, tiếp tục đi về phía trước.

Còn có từng đạo thiên lôi từ bầu trời đưa tới, phủ xuống bốn phương, cuồng oanh loạn tạc.

Thân là đệ tử Thái Cổ Lôi Mạch, trong thời tiết tràn ngập sấm sét, chiến lực của gã còn cường hãn hơn so với bình thường còn ba phần.

Ba vị này, bất kỳ một người nào, sau khi Hứa Thanh nhìn thấy bọn họ xuất thủ cũng đều cảm nhận được sự cường hãn.

Đồng dạng, giờ phút này ba người cũng chú ý tới thân ảnh Hứa Thanh vừa đến, cũng thấy con mắt quỷ dị trên mi tâm của hắn, cảm nhận được chấn động thân thể bảy Cung đến từ trên người Hứa Thanh, tâm thần riêng mỗi người đều lâm vào chấn động.

Mà để cho Hứa Thanh cảm giác mãnh liệt nhất, chính là Khổng Tường Long trên bầu trời.

Dù là bốn vị Hắc Y Vệ Thánh Lan tộc chiến lực tám Cung dùng công pháp Hoàng cấp và mảnh vỡ pháp bảo vây khốn, thậm chí dẫn dắt lôi kiếp trên bầu trời đến, lần lượt nổ vang hạ xuống, nhưng vẫn không biết đối phó thế nào với y như cũ.

Mà sau khi chú ý thấy từng người đồng bạn của mình đều giết tới đây, Khổng Tường Long giống như cảm thấy thể diện của mình có chút không nhịn được, trừng mắt một cái, phát ra một tiếng rống to.

Mười tòa Thiên Cung trong thân thể đồng loạt bộc phát, Kim Long gào thét phóng lên trời cao, xé rách bầu trời, tầng mây chia năm xẻ bảy, đồng thời y vỗ trán một cái, một kiện áo bào huyết sắc lập tức bay ra từ thiên linh, biến ảo bên ngoài sau đó trực tiếp choàng vào trên người.

Một khắc huyết bào mặc vào trên người, một luồng huyết vụ ngập trời bộc phát, đêm tối đã biến thành đêm máu.

Vào thời khắc này, chiến lực của Khổng Tường Long lập tức được kéo lên trên phạm vi lớn, một cỗ sát khí dữ dội kinh thiên động địa dựng lên từ trên người y, sau đó chợt cuốn ra phía ngoài.

Trong tiếng nổ vang, toàn bộ bốn tên Hắc Y Vệ tám Cung của Thánh Lan tộc phun ra máu tươi, công pháp Hoàng cấp biến thành đại thủ tan vỡ, mảnh vỡ pháp bảo của bản thân cuốn ngược lại, từng tên cấp tốc lui ra phía sau, muốn ly khai.

Nhưng đã chậm, thân thể Khổng Tường Long nhoáng một cái, trực tiếp xuất hiện ở trước mặt một người, thần sắc mang theo hung tàn, vỗ một chưởng vào trên đầu đối phương, oanh một tiếng, đầu tên Hắc Y Vệ nổ tung, nửa người trên cũng theo đó mà tan nát.

Khổng Tường Long lần nữa nhoáng một cái, hiện ra trước mặt tên Hắc Y Vệ thứ hai, trong lúc đối phương hoảng sợ, hai tay giơ lên, trực tiếp đâm vào ngực đối phương, sau đó hung hăng xé ra phía ngoài một cái, tiếng kêu thảm thiết thê lương vang lên, người này bị y tươi sống xé thành hai nửa.

Mà hai tên còn lại cũng không cách nào bỏ chạy, một người bị Kim Long gào thét thôn phệ, một người trực tiếp bị huyết vụ bao phủ, trong tiếng kêu gào thê thảm bao phủ, bị ăn mòn thành vũng máu loãng, trở thành một bộ phận của huyết vụ.

Nhìn một màn này, Hứa Thanh nghĩ tới lời đội trưởng từng nói, Khổng Tường Long cực kỳ tàn bạo đối với ngoại tộc.

Về phần kiện huyết bào đó, Hứa Thanh cảm nhận chấn động của Y Tộc ở trên đó.

"Đó là mảnh vỡ pháp bảo Cấm Kỵ năm lần tế luyện của Long ca." Thân thể khói lửa mịt mù của Vương Thần huyễn hóa ra bên người Hứa Thanh, trong mắt mang theo ánh sáng âm u, nhìn vào Hứa Thanh.

"Tiểu hài tử, bí kỹ này của ngươi... Rất mạnh! Quay lại tìm thời gian, chúng ta so tài một chút?"

"Ngươi tốt nhất đứng cách ta xa một chút." Hứa Thanh bình tĩnh mở miệng.

"Nếu không thì sao?" Vương Thần nhướn lông mi lên.

"Vậy ta không thể khắc chế độc của bản thân, có khả năng ngươi phải đổi một cỗ phân thân khác." Hứa Thanh thản nhiên nói.

Trong nháy mắt tiếp theo Vương Thần tan biến, lúc xuất hiện đã ở phía xa, lúng túng ho khan một tiếng về phía Hứa Thanh.

Mà giờ khắc này Khổng Tường Long cũng từ trên bầu trời trở về, oanh một tiếng rơi xuống trên mặt đất, ánh mắt đảo qua mọi người, phát hiện Chấp Kiếm Giả của Ti bên ngoài tuy có thương thế, còn có chút người thương thế không nhẹ, nhưng chung quy không có tử vong, vì vậy cũng yên lòng.

Vừa nhìn về phía chỗ Hứa Thanh liền nhẹ gật đầu, rống một câu về phía Vương Thần.

"Dương Linh ngươi được quá nhỉ, tạo ra một cái phân thân Yên Miểu Tộc liền tự mãn rồi hả? Hừ, cái khác không học được, kiêu ngạo lại học rất nhanh, ngươi có muốn so tài với ta một chút hay không!"

"Long ca ta sai rồi." Vương Thần vội vàng mở miệng.

"Còn không mau đi sửa chữa khôi phục lại truyền tống trận!"

"Tuân lệnh." Vương Thần nhanh chóng chạy đi, bắt đầu sửa chữa hồi phục lại trận pháp.

Hứa Thanh nhìn qua một màn này, hắn đột nhiên cảm giác giờ khắc này lời phê bình của Khổng Tường Long …mơ hồ có chút tương tự lúc Cung chủ mắng bọn hắn.

Chương 919: Ác mộng của Hắc Y Vệ (1)

Chấp Kiếm Giả là cái gì?

Hứa Thanh thì thào nhỏ trong lòng.

Đúng là lúc trước hắn đã từng không biết gì về điều này, không biết cái gì là Chấp Kiếm Giả, thậm chí dự tính ban đầu khi trở thành Chấp Kiếm Giả của hắn cũng không phải vĩ đại như là hộ vệ nhân tộc gì đó.

Dù sao từ nhỏ hắn đã trải qua đau khổ của nhân gian, căn bản cũng không sinh ra bao nhiêu tình cảm đối với nhân tộc.

Ý nghĩ chân thật nhất của hắn, đó là hy vọng mình có thể sống sót, sống tốt một chút, sống đến khi chém được Ô Nha, chém được Lão Ưng.

Về phần tại sao trở thành Chấp Kiếm Giả, một là đội trưởng muốn trở thành Chấp Kiếm Giả, hai là sau khi trở thành Chấp Kiếm Giả, hắn có thể có thêm một tầng bảo hộ, ba là dự định dùng quyền lợi của Chấp Kiếm Giả để tìm tung tích của Ô Nha.

Thậm chí thời khắc mấu chốt, thân phận Chấp Kiếm Giả cũng có thể trở thành vũ khí chém giết Ô Nha.

Thật ra những ý nghĩ này đều là tự tư, nhưng không chỉ có một mình Hứa Thanh nghĩ như thế, trên thực tế thì mỗi một đợt Chấp Kiếm Giả mới của từng Châu, đều có cùng loại ý niệm này trong đầu.

Ngoại trừ những người từ nhỏ đã ở trong Chấp Kiếm Cung, mưa dầm thấm đất, những tu sĩ ngoài Châu khác, không có bao nhiêu người có cảm xúc hộ vệ đối với nhân tộc cả.

Nhưng chút ít, theo nghi thức Chấp Kiếm Giả bên Nghênh Hoàng Châu, theo Đại Đế tự vấn lương tâm, tâm tư của hắn đã có hơi chút biến hóa.

Nhưng cũng chỉ là một chút, không nhiều lắm, chỉ khiến cho Hứa Thanh hiểu được khái niệm về Chấp Kiếm Giả.

Cho đến khi hắn đi tới Quận Đô, đến khi nhìn thấy Khổng Tường Long không hề giống với những người khác, nhìn thấy mấy người thiên kiêu có địch ý với mình nhưng lại không hề có ác ý, nhìn thấy Cung chủ Chấp Kiếm Giả nghiêm khắc nhưng rõ ràng là đang bảo vệ.

Lại trải qua thêm lời thề của Chấp Kiếm Giả, nghe được lịch sử của nhân tộc.

Tất cả những thứ này, đã khắc xuống một dấu vết không thể thổi tan ở trên người hắn.

Cuối cùng, lưu lại từng chút một, lắng đọng vào trong lòng.

Giống như lúc này, khi hắn thấy một cảnh tượng khiến để cho tâm thần dấy lên gợn sóng.

Một người thiếu niên Cận tộc có 120 đạo pháp khiếu, khát vọng trở thành Chấp Kiếm Giả, dưới sự tra tấn tàn bạo của Thánh Lan tộc vẫn không hề lộ ra tin tức.

Đối phương cùng bọn họ nhớ kỹ lời thề Chấp Kiếm Giả, mỉm cười, nhắm mắt, tiêu tán cùng với trận pháp.

Hứa Thanh không biết người này, cũng lần đầu tiên nhìn thấy, Hứa Thanh cũng đã gặp qua quá nhiều người chết, cho nên thứ tạo thành gợn sóng trong lòng hắn không phải là cái chết của thiếu niên.

Mà là mộng tưởng và lựa chọn của đối phương.

Người này rõ ràng có thể có tương lai tốt hơn, nhưng y lại lựa chọn con đường không lối về này.

Hứa Thanh có chút không hiểu, nhưng hắn biết rõ, bản thân hắn thật ra cũng có lý giải.

Nhưng đạo phong ấn bên trong nội tâm, khiến cho bất luận người ngoài hay là thế lực nào, hắn cũng sẽ không đơn giản tiếp thu như vậy, lại càng không cần phải nói nhận thức cùng với đặt sâu ở trong nội tâm.

Cho dù là bây giờ, vẫn là như vậy.

Chỉ là chính bản thân hắn cũng biết rõ, trong lúc bất tri bất giác, Chấp Kiếm Giả trong mắt của hắn, đã trở nên không còn giống nhau nữa.

Nhiều thêm sự tôn trọng.

Có thể hắn cũng không thuộc về cái thế lực này, nhưng hắn tôn trọng sự chân thành của Khổng Tường Long, tôn trọng sự nghiêm khắc của Cung chủ, tôn trọng lời thề của Chấp Kiếm Giả, cũng tôn trọng thiếu niên chịu chết này.

Cho nên Hứa Thanh chắp tay, cúi đầu thật sâu về phía thiếu niên tiêu tán.

Giờ phút này có gió thổi tới, cuốn bụi bặm trên mặt đất do trận pháp tan vỡ hình thành bay lên, khiến thiếu niên hóa thành tro bụi tiêu tán, cũng thổi khí tức ẩn chứa trong hộp nguyện vọng đã mở ra trên mặt đất kia tới trước mặt mọi người.

Hơi thở này có chút đặc biệt, mang theo một cỗ mùi hương hoa quế.

Trong mắt Khổng Tường Long mang theo bi phẫn, chạy về phía trước một bước, đi tới mặt đất nơi thi thể thiếu niên tản đi, ngồi xổm người xuống, cầm lên một nhúm đất, trân trọng để vào trong một cái bình nhỏ, sau khi cất kỹ mới cầm hộp nguyện vọng bị mở ra kia lên.

"Nhiệm vụ của chúng ta, hoàn thành." Khổng Tường Long cầm lấy hộp nguyện vọng, đưa lưng về phía mọi người, nhẹ giọng mở miệng.

Hứa Thanh trầm mặc, những người khác cũng không hề mở miệng.

Nhiệm vụ tiếp ứng đã thất bại, nhưng đã cầm được tình báo, mặc kệ thành công hay không, đều tính là đã hoàn thành.

"Tiểu hài tử, ngươi quay về Quận Đô đi, giúp ta giao vật này cho Ti bên ngoài." Khổng Tường Long truyền ra lời nói trầm thấp, tay phải giơ lên vung lên, hộp nguyện vọng bay thẳng đến Hứa Thanh, Hứa Thanh một tay tiếp được.

Cầm ra nơi tay, mùi hoa quế bên trong lại càng đậm thêm một chút.

"Các ngươi cùng tiểu hài tử trở về đi, tâm tình của ta không tốt, chuẩn bị tìm một chỗ đi dạo, một mình giải sầu."

Khổng Tường Long không hề quay người, bình tĩnh mở miệng.

"Được Long ca, ngươi một mình đi giải sầu cũng tốt, tiểu hài tử các ngươi trở về đi, ta có chút việc riêng muốn đi xử lý, không đi cùng các ngươi nữa." Sơn Hà Tử nắm chặt nắm đấm, phía trên khua lên gân xanh, đột nhiên mở miệng.

"Đúng dịp, ta cũng vậy, ta cũng muốn quay về quê một chuyến, cũng tạm thời không quay về." Sắc mặt Vương Thần âm trầm, nhàn nhạt truyền ra lời nói, nói xong nhìn về chân trời xa một chút.

"Ta phụng bồi Long ca." Dạ Linh nhìn Khổng Tường Long, ánh mắt kiên định.

Hứa Thanh nhìn qua bọn họ, trầm mặc mấy hơi thở, sau đó ném hộp nguyện vọng trong tay cho một cái Chấp Kiếm Giả Ti bên ngoài, đối phương giơ tay lên tiếp được, muốn nói lại thôi.

"Ta có việc tư phải xử lý, các ngươi quay về đi." Hứa Thanh mặt không cảm xúc, chậm rãi mở miệng.

Ngay khi lời này vừa ra, Sơn Hà Tử, Vương Thần, còn có Dạ Linh, ba người đồng loạt nhìn lại phía hắn, thần sắc lộ ra một chút ngoài ý muốn.

Khổng Tường Long cũng xoay người, đồng dạng nhìn Hứa Thanh.

"Tiểu hài tử, ngươi không cần làm như thế."

"Ta đi hoàn lễ." Hứa Thanh nhìn qua Khổng Tường Long, nghiêm túc mở miệng.

Khổng Tường Long trầm mặc, sau một lúc lâu liền nhẹ gật đầu, quay người nhoáng một cái thẳng đến xa xa.

Ba người Sơn Hà Tử cũng đều nhanh chóng đi theo, phương hướng bọn họ đi, chính là phía biên giới của Phong Hải Quận.

Cũng là biên giới của Thánh Lan tộc.

Hứa Thanh tương tự cất bước, như mũi tên rời cung, bay thẳng đến phía bốn người.

Hắn tự nhiên biết rõ, bọn họ muốn đi làm gì.

Khổng Tường Long ra ngoài làm nhiệm vụ không tuân thủ quy củ, vốn cũng không phải là chuyện gì đáng ngạc nhiên, bây giờ lại tận mắt nhìn thấy thiếu niên kia bị Hắc Y Vệ hành hạ thê thảm, lấy tính cách của Khổng Tường Long, tự nhiên không thể nào nhẫn nhịn.

Mặt khác, giờ phút này, giọng nói lạnh lùng của tên Hắc Y Vệ lưu lại bên trong ngọc giản vẫn còn đang vang vọng trong trí nhớ của Hứa Thanh.

Hứa Thanh cảm thấy, nếu như đối phương đã đưa cho Chấp Kiếm Giả lễ vật, vậy bọn họ tự nhiên cũng phải đi hoàn lễ, như vậy mới có lễ phép.

Theo thân ảnh năm người nhanh chóng bay xa, từng Chấp Kiếm Giả của Ti bên ngoài ở nơi đây cũng trầm mặc ngóng nhìn.

Trong mắt bọn họ có hâm mộ, cũng có cảm khái, cuối cùng bọn họ cầm kiếm cúi đầu về phía đám người Hứa Thanh, sau đó vẫn lựa chọn trở về.

Không phải tất cả Chấp Kiếm Giả, đều không tuân thủ quy củ.

Bọn họ không thể đi, bởi vì lúc này bọn họ có sứ mạng càng trọng yếu.

Đó là đưa tình báo an toàn trở về Quận Đô.

Đây là hạch tâm nhiệm vụ của bọn họ.

Vì vậy sau khi cầm kiếm hành lễ, những Chấp Kiếm Giả của Ti bên ngoài lập tức rời đi trong bóng đêm.

Chương 920: Ác mộng của Hắc Y Vệ (2)

Giờ phút này từng cơn gió kèm theo cái lạnh ban đêm, tựa như sứ giả tử vong vác theo liêm đao đi thu hoạch sinh mệnh, từ bốn phía thổi tới năm người Hứa Thanh.

Gào thét tới trước mặt bọn họ, thổi tới trên quần áo, truyền đến âm thanh phần phật, thổi tới trên tóc, dấy lên từng sợi sợi tóc.

Nhưng sau khi rơi vào trên mặt, rót vào trong tâm, lại không thể tạo thành cái lạnh trong tâm bọn họ.

Sát cơ, bốc lên trên thân từng người bọn họ.

Theo tốc độ nhanh hơn, sát cơ cũng càng lúc càng mãnh liệt hơn.

Đêm nay không trăng, gió lớn, cũng là một đêm thích hợp giết người.

Bọn họ đều khai tốc độ đến cực hạn, không hề giữ lại nữa, từ một khắc Hứa Thanh lựa chọn hoàn lễ, Sơn Hà Tử cũng tốt, Vương Thần cũng thế, còn có Dạ Linh, ánh mắt nhìn hắn đã hoàn toàn khác biệt so với lúc trước.

Càng nhận thức thêm nhiều hơn nữa.

Toàn thân Sơn Hà Tử tràn ra huyết vụ, đặt cả người mình vào trong sương mù, tựa như một đoàn huyết ảnh đến từ Hoàng Tuyền.

Dạ Linh cũng lại hóa yêu, lần này không hóa thành lệ quỷ mặt xanh nữa, mà là một đầu Xích Xương Hỏa Điểu tỏa đầy sự tử vong.

Vương Thần thu hồi bộ phân thân khói lửa mịt mù của mình, lần đầu mở quan tài ra, một người lùn mặc áo bào xa hoa bước ra từ bên trong.

Sau khi nở nụ cười về phía Hứa Thanh, gã liếm môi, toàn thân tràn ra băng hàn, những nơi đi qua mặt đất đều bị đóng băng.

Khổng Tường Long càng là xuất hiện Kim Long quấn quanh bốn phía, toàn thân tràn ra chấn động đáng sợ, một bước phóng ra chính là mấy trăm trượng, uy vũ phi phàm.

Mà Hứa Thanh bên này, so sánh cùng bọn họ cũng không kém quá nhiều.

Ảnh Tử bao phủ toàn thân, lực lượng thân thể bảy Cung cuồng bạo, tốc độ giống như bôn lôi, như là Ám Dạ chi linh, kinh tâm động phách.

Bọn họ bay nhanh trong đêm tối, như năm tôn m La đoạt mạng, không ngừng tiếp cận tới gần đám Hắc Y Vệ của Thánh Lan tộc đang trên đường trở về, vẫn chưa rời khỏi Lâm Lan Châu.

Trong lúc bay bọn họ cũng đã câu thông phương án tác chiến rõ ràng, mặc dù không biết nhân số cụ thể của địch nhân, vậy nên lấy kinh nghiệm cùng am hiểu của từng người, cũng có thể đơn giản phân phối mục tiêu ra tay.

Rốt cuộc trước khi bình minh tảng sáng, trong đêm mờ tối, một cái chớp mắt khi chỉ còn cách khu vực biên giới lộ trình chưa tới một nén nhang, bọn họ đã nhìn thấy phía trước có mấy chục đạo bóng dáng đang bay nhanh.

Từng người đều mặc đạo bào màu đen, tổng cộng hơn sáu mươi tên!

Tốc độ của bọn chúng không nhanh, hiển nhiên là do hoàn thành nhiệm vụ nên tâm tình sung sướng, giờ phút này vừa bay, còn thi thoảng truyền ra tiếng đàm tiếu.

Nhưng không ít người vẫn cảnh giác như trước, hầu như ngay khi năm người Hứa Thanh vọt tới, những tên Hắc Y Vệ của Thánh Lan tộc này lập tức phát hiện, không ít người chợt quay lại, thần sắc biến hóa.

Nhưng phát hiện cũng vô dụng.

Khổng Tường Long là người thứ nhất phóng tới, gầm nhẹ một tiếng, trực tiếp giết vào bên trong.

Hứa Thanh là người thứ hai, hắn như một đạo tia chớp màu đen, trực tiếp đâm vào trên người một tên Hắc Y Vệ năm Cung, tiếng nổ vang lên, máu thịt mơ hồ, tên Hắc Y Vệ kia vừa truyền ra tiếng kêu thảm thiết thê lương liền im bặt dừng lại.

Trong khi máu tươi phun trào, ba người Sơn Hà Tử cũng tương tự vọt tới.

Trong một cái chớp mắt, chém giết bỗng nhiên bộc phát.

Trong Hắc Y Vệ có tiếng gào thét truyền ra, từng người lập tức phản kháng.

Tư cách là tiểu đội xâm nhập Phong Hải Quận của nhân tộc, chiến lực và kinh nghiệm chiến đấu của bọn họ tự nhiên đều rất phong phú.

Trong đó có hơn 40 tên chiến lực năm sáu Cung, bảy Cung có 12 người.

Những tên bảy Cung phần lớn đều có được công pháp Hoàng cấp đặc thù của Hắc Y Vệ.

Mà chiến lực tám Cung có hai người.

Hai người này không phải là Trúc Cơ năm đoàn mệnh hỏa mở ra Thiên Cung, bản thân chỉ đạt tới bốn đoàn mệnh hỏa, bảy Cung là cực hạn, sau đó phối hợp với công pháp Hoàng cấp, hình thành chiến lực tám Cung, không hề tầm thường.

Trừ bên ngoài những cái này ra, còn có ba người dẫn đội.

Ba tên này thế mà đều là nửa bước Nguyên Anh.

Thực lực như thế, đặt ở bất kỳ một cái tông môn nào, đều là lực lượng trung kiên, nhưng đối với Thánh Lan tộc chiếm cứ Thánh Lan đại vực mà nói, đây chỉ là một cái tiểu đội mà thôi.

Mà nếu tính cả những người mai phục Hứa Thanh lúc trước kia, có thể thấy được nhân số tiểu đội và cường giả của Thánh Lan tộc chẳng những nhiều, mà tu vi cũng tương tự rất mạnh.

Dẫu sao... . Thánh Lan tộc bọn chúng, là Chúa Tể của Thánh Lan đại vực, một vực hình thành nội tình của một tộc, khiến cho bọn họ có thêm càng nhiều cường giả hơn nữa.

So sánh xuống dưới, đất đai một Quận thì tự nhiên không thể sánh bằng.

Nhưng lần này tiểu đội của Chấp Kiếm Giả, không hề giống những Chấp Kiếm Giả trước kia bọn họ gặp phải!

Theo song phương đụng chạm, đại chiến ầm ầm bộc phát, ba tên nửa bước Nguyên Anh bay thẳng đến phía Khổng Tường Long, hai tên Hắc Y Vệ tám Cung vừa muốn đi theo, nhưng một cái quan tài trực tiếp hạ xuống, ngăn cản trước mặt bọn họ, người lùn Vương Thần nhe răng cười bước ra, phân thân Yên Miểu Tộc xuất hiện bên người.

Dạ Linh cũng đồng thời lộ ra bên cạnh, Sơn Hà Tử cũng tương tự đã đến, ba người liên thủ đánh cùng hai tên này một trận, kéo dài thời gian, chờ đợi Khổng Tường Long và chờ đợi Hứa Thanh.

Người trước chiến với ba vị nửa bước Nguyên Anh mạnh nhất nơi đây.

Người sau chiến đấu cùng tất cả những tên còn lại trừ những người này, đối đầu với số lượng đông đảo nhất.

Đây chính là phân công mà bọn họ đã bàn sẵn ở trên đường đến.

Lúc đó, Hứa Thanh nói một câu.

"Ta sở trường quần chiến."

Giờ phút này Hứa Thanh thở sâu, lấy dao găm ra.

Vào thời khắc này độc đan trong tòa Thiên Cung thứ ba được hắn toàn diện vận hành, độc cấm từ trong thân thể ầm ầm bộc phát ra phía ngoài.

Vô số tiểu hắc trùng từ trên người Hứa Thanh khuếch tán ra, hình thành một mảnh khói đen kinh người, tỏa ra khí tức kinh khủng, mang theo kịch độc chí mạng, bao phủ khắp bát phương.

Loại độc này bộc phát rất nhanh.

Theo từng tiếng kêu thảm thiết thê lương từ trong miệng những tên Hắc Y Vệ truyền ra, thần sắc Hứa Thanh bình tĩnh, hơi cúi đầu, chợt phóng về phía đám người.

Bên cạnh còn có lão tổ Kim Cương Tông, trong một cái chớp mắt thì que sắt màu đen lập tức hóa thành tia chớp màu đỏ, điên cuồng bắn đi.

Còn có con mắt của Ảnh Tử ở trên mi tâm Hứa Thanh, lúc này nó cũng đang nhanh chóng chớp động, đồng thời lan tràn bóng ra bên ngoài, dung nhập vào bên trong bóng của Hắc Y Vệ bốn phía, bắt đầu thôn phệ.

Giờ khắc này...

Ác mộng, phủ xuống.

Chương 921: Độc khắp tứ hải (1)

Hứa Thanh không có nói sai, hắn thật sự rất giỏi quần chiến.

Một khi độc trong tòa Thiên Cung thứ ba bộc phát, lực sát thương của nó vô cùng khinh khủng, mà từ sau khi Hứa Thanh lấy được độc đan, hắn chưa từng hoàn toàn tản nó ra ngoài.

Dù là bây giờ hắn cũng phải kiềm chế lại.

Dẫu sao một khi độc của tòa Thiên Cung thứ ba hoàn toàn phát tác, địch ta không phân, trừ bản thân hắn ra, đoán chừng vô luận là Ảnh Tử hay là lão tổ Kim Cương Tông, đều sẽ tan vỡ.

Nhưng cho dù hắn đã kiềm chế lại, uy lực của nó vẫn khiến cho tâm thần của các Hắc Y Vệ Thánh Lan tộc vô cùng chấn động.

Hầu như lập tức có ba Hắc Y Vệ năm Cung phát ra tiếng hoảng sợ la lên, thân thể đang nhanh chóng hư thối, thịt trên mặt đang rơi xuống, trên người nhỏ xuống máu loãng, có người hốc mắt đã không chứa nổi con mắt của mình nữa, con mắt cứ thế rơi xuống bên dưới.

Nhưng từ đầu đến cuối bọn họ đều không cảm giác được đau đớn.

Đây chính là chỗ kinh khủng của độc cấm, trong lúc im hơi lặng tiếng, liền có thể ăn mòn hết thảy, đợi khi phát hiện có cảm giác đau đớn thì độc đã ăn vào tận trong xương tủy.

Trong tiếng sợ hãi kinh hô vang vọng, thân ảnh Hứa Thanh giống như làn gió tử thần, xuất hiện ở trước mặt một tên Hắc Y Vệ Thánh Lan tộc sáu Cung, nháy mắt giơ lên dao găm trong tay, một đao đảo qua trên cổ đối phương.

Xoạt một tiếng, máu tươi phun trào.

Đầu người lăn xuống, bị Hứa Thanh một cước đá lên, trong tiếng rít gào, tạo thành một đạo tàn ảnh bay thẳng đến một tên Hắc Y Vệ Thánh Lan tộc khác, sau khi tới trước mặt đối phương, liền ầm ầm nổ tung, máu độc văng khắp nơi.

Sắc mặt tên tu sĩ Thánh Lan tộc biến hóa, nhanh chóng lùi lại, nhưng vẫn không tránh khỏi vận mệnh tử vong.

Hứa Thanh mặt không cảm xúc, một bước đạp đi, thân thể tiến về phía trước, vào thời khắc này lực lượng thân thể bảy Cung toàn diện bộc phát, phong bạo dấy lên, ầm ầm cuộn trào về bốn phía, từ xa nhìn lại giống như một cái vòi rồng kinh khủng đột nhiên xuất hiện.

Tốc độ cực nhanh, toàn bộ thân thể Hứa Thanh đã trở thành vũ khí, hung hăng đâm vào trên người Hắc Y Vệ nơi này.

Huyết nhục văng tung tóe.

Mà giờ khắc này trong số những người trúng độc bốn phía, lại có ba tên Hắc Y Vệ bị phát độc, thân thể hư thối, truyền ra tiếng kêu thê lương, thân thể nhanh chóng hòa thành máu loãng, rơi vãi trên mặt đất.

Một màn này khiến cho toàn bộ tu sĩ bốn phía nhìn thấy, đều bị dọa khiếp vía, vô cùng hoảng sợ.

"Độc này quá mạnh!"

"Mọi người tản ra!"

Không chỉ những Hắc Y Vệ quyết đấu với Hứa Thanh tản ra, Khổng Tường Long cùng với đám người Sơn Hà Tử cách đó không xa cũng đều biến sắc, không hẹn mà cùng bay nhanh, vừa giao chiến cùng đối thủ vừa dịch chuyển khỏi phiến khu vực này.

Rời xa Hứa Thanh.

Thần sắc Hứa Thanh như thường, càng ở trong phạm vi độc cấm thì hắn càng cảm thấy tất cả đều do mình nắm quyền, giờ phút này hơi nhoáng một cái, thân thể liền giống như quỷ ảnh, xuất hiện ở trước mặt tên Hắc Y Vệ bảy Cung thứ chín của Thánh Lan tộc.

Ngay một khắc tới gần, hắn lập tức dùng sức vung dao găm trong tay lên, tên Hắc Y Vệ kia cũng không hề tầm thường, vào trong thời khắc này cũng bộc phát ra lực lượng thân thể, một phát bắt được dao găm, muốn cản hắn lại.

Nhưng ngay khi đối phương bắt lấy dao găm, lực lượng xuyên thấu đến từ vải quấn xác chết cấp tốc bộc phát, thần sắc tên Hắc Y Vệ biến đổi, cảm thấy bàn tay vô cùng đau đớn, tâm thần và linh hồn giống như bị vạn châm đâm xuyên.

Khi gã theo bản năng buông tay, thế của dao găm đã không thể đỡ, trực tiếp đâm vào yết hầu của gã, dễ như trở bàn tay, hung hăng cắt một cái.

Đây là hậu chiêu Hứa Thanh chuẩn bị cho con dao găm của mình, cũng là lực lượng mà tấm vải quấn xác chết ẩn chứa.

Mà đại giới là mỗi lần hắn cầm lấy dao găm, bản thân đều phải thừa nhận cái loại cảm giác toàn tâm đau đớn này, toàn thân giống như bị vô số gai sắc đâm xuyên.

Nhưng hết thảy những thứ này thì Hứa Thanh đã sớm quen rồi, cũng không để ý chút nào.

Hắn rút dao găm ra, vừa muốn tiếp tục nhưng thần sắc hơi động, chợt bước một bước qua bên cạnh, tránh được một đạo phi kiếm gào thét bắn qua.

Lúc quay đầu lại, Hứa Thanh nhìn thấy sau lưng có Hắc Y Vệ bảy Cung khác đang triển khai công pháp Hoàng cấp, hình thành độc thủ cực lớn, tấn công đến phía hắn.

Nhưng lúc này không cần Hứa Thanh ra tay, khóe miệng hai tên Hắc Y Vệ Thánh Lan tộc sáu Cung bên cạnh bỗng nhiên lộ ra nụ cười quỷ dị, đồng loạt quay người, phóng thẳng đến đồng bạn bảy Cung kia, bắt đầu tự bạo.

Mà lúc lao ra, bọn họ còn rống to một câu.

"Chủ nhân nhà ta gửi lời vấn an tới ngươi!"

Một màn vô cùng quỷ dị, khiến cho thần sắc của toàn bộ Hắc Y Vệ Thánh Lan tộc nơi đây đều đại biến.

Trong nháy mắt tiếp theo, thân hình hai tên Hắc Y Vệ tên sáu Cung truyền ra tiếng nổ triệt vang mây xanh, thân thể đồng loạt tan vỡ, hình thành trùng kích cuốn về phía bảy Cung Thánh Lan tộc.

Sau tiếng nổ vang, tên tu sĩ bảy Cung Thánh Lan tộc phun ra máu tươi, thần sắc kinh sợ, tay phải mạnh mẽ nâng lên bắt được que sắt màu đen tập kích đến.

Nhưng gã không cách nào kiềm chế được tia chớp màu đỏ nhảy dựng lên trên que sắt, giờ phút này tia chớp bay thẳng đến đầu của gã, lập tức chui vào khiến cho toàn thân tên Hắc Y Vệ Thánh Lan tộc này không ngừng chấn động.

Vào thời khắc này con dao găm của Hứa Thanh cũng nhanh chóng phóng đến, một dao đâm thẳng vào trái tim người này, sau đó nhanh chóng rút ra, lần nữa đâm tới, đâm liên tiếp bảy nhát, từng nhát đâm xuyên qua đều cực kỳ hung tàn.

Tiếng kêu thảm thiết lại tiếp tục truyền ra, Hứa Thanh chú ý tới độc của mình đã khuếch tán không sai biệt lắm, phần lớn Hắc Y Vệ bốn phía đều đang hư thối, từng người đều đang hoảng sợ, đều không thể khống chế tu vi, liên tục suy yếu.

Chương 932: Quỷ Đế hàng lâm! (2)

Phòng tu hành của Kiếm Các là một không gian tự thành, phạm vi rất lớn.

Sau khi xác định nơi đây có thể miễn cưỡng dung nạp bóng dáng của Quỷ Đế, trong mắt Hứa Thanh hiện ra vẻ chờ mong, lấy ra một phù văn khế ước với đại não, chậm rãi dung nhập vào Quỷ Đế Sơn trong thức hải.

Theo phù văn tới gần, trên người nó lập tức tràn ra từng đạo ánh sáng rực rỡ.

Tia sáng càng lúc càng lớn, cuối cùng hóa thành biển ảnh sáng, bao phủ Quỷ Đế Sơn vào bên trong.

Cùng lúc đó ở phía ngoài thân thể Hứa Thanh, một đạo hình ảnh ngọn núi mơ hồ thình lình xuất hiện ở trên người của hắn, dần dần thay thế thân ảnh của hắn.

Mặc dù thật sự nhỏ hơn Quỷ Đế Sơn chân chính rất nhiều, nhưng vẫn kinh người như trước, nếu mà cẩn thận nhìn tới, có thể nhìn thấy trên đỉnh núi có một bóng người khoanh chân đả tọa!

Mặc dù tổng thể vẫn là hơi mờ, nhưng trong mơ hồ vẫn khó nén sự hung ác ngập trời, lờ mờ có thể thấy được thân ảnh hình người này mặc áo giáp đen nhánh, cầm một lưỡi dao khổng lồ trong tay, trên vai vác hai tòa thế giới.

Tựa như một vị Tà Thần khoanh chân ngồi đó.

Mỗi một tấc áo giáp trên người vị ấy đều ẩn chứa lực lượng hủy diệt bát phương, lưỡi dao khổng lồ kia lại càng giống như có thể cắt đứt thế giới.

Trên người vị ấy tràn ra chấn động kinh người, mang theo sự tàn bạo, mang theo nỗi điên cuồng, càng mang theo cơn phẫn nộ đối với thiên địa, thanh thế động trời, khí thôn muôn đời.

Trong mơ hồ còn có một cây gậy, không ngừng biến ảo trên đầu gối của bóng vị ấy này, tràn ra uy áp kinh khủng.

Vị ấy, chính là Quỷ Đế!

Về phần tướng mạo …lại có tám phần tương tự Hứa Thanh!

Chẳng qua hiện nay tất cả dung mạo của nó chỉ mới hiện một thành ra ngoài, cũng không phải là thực chất, mà thời khắc này Kiếm Các đã khó có thể thừa nhận, truyền ra từng tiếng nổ vang, dường như muốn vỡ vụn.

Cho đến trong nháy mắt tiếp theo, theo tiếng rặc rặc vang vọng, khối phù văn khế ước trong thức hải Hứa Thanh trực tiếp tan vỡ, chia năm xẻ bảy.

Biển ánh sáng tiêu tán, hư ảnh Quỷ Đế ngoài thân thể Hứa Thanh cũng lập tức tiêu tán, hết thảy không còn tồn tại.

Thân thể Hứa Thanh chấn động, mở mắt và phun ra một ngụm máu tươi lớn, nhưng trong mắt lại lộ ra một tia phấn khởi mãnh liệt.

"Có thể!"

Hứa Thanh hô hấp dồn dập, hắn khát vọng có thể biến ảo Quỷ Đế Sơn đã lâu, nhưng thủy chung không cách nào làm được, cho đến một cái chớp mắt vừa rồi, rốt cuộc hắn đã cảm nhận được hy vọng thành công.

Mặc dù cuối cùng vẫn còn thất bại, nhưng đây là bởi vì do đạo phù văn khế ước kia đã thừa nhận đến cực hạn.

"Mười đạo phù văn, có lẽ có thể hoàn thành một lần hóa thân đầy đủ!" Hứa Thanh động tâm, thở sâu và đè xuống ý niệm tiếp tục thử nghiệm trong đầu.

Bây giờ phù văn khế ước của hắn chỉ còn lại ba mươi mốt đạo, nếu lãng phí vì thử nghiệm, Hứa Thanh có chút đau lòng.

"Có thể dùng nó làm đòn sát thủ của ta, tính toán đại khái, ta có lẽ có thể sử dụng ba lượt biến thân Quỷ Đế."

Trong mắt Hứa Thanh lộ ra tinh mang, đồng thời đáy lòng cũng cân nhắc tiếp tục tích lũy quân công, tranh thủ sau khi dùng xong ba lượt, lại có thể kiếm đủ quân công để đi vào Thái Hư Giới một chuyến nữa.

Mà trong khi hắn đang tính toán việc này, ngọc giản truyền âm của hắn bỗng chấn động, trong đó truyền ra giọng nói mờ mịt không còn lưu luyến gì của đội trưởng.

"Tiểu sư đệ..."

Hứa Thanh sững sờ, xuất ra ngọc giản truyền âm.

"Lại xảy ra chuyện gì?"

"Tiểu sư đệ, ngươi nói xem tại sao, dựa vào cái gì chứ?"

Bên trong truyền tới giọng nói mang theo đắng chát của đội trưởng, còn có mờ mịt thật sâu.

"Tên đần Ngô Kiếm Vu tự vấn lương tâm, tất cả đáp án đều là ta cho, lúc đầu ta mua tài liệu giá cao bán cho gã, ta đã nhìn gã đọc thuộc lòng xong toàn bộ, thậm chí lo lắng gã quên mất, ta còn khảo hạch gã nhiều lần, ta còn đích thân đi xem gã tự vấn lương tâm, cuối cùng ta thấy gã nhận được...Ánh sáng tới 5000 trượng!"

"5000 trượng!!"

"Tài liệu tương tự, đáp án tương tự, vì sao ta chỉ có một trượng chứ, ta vốn định để cho gã cũng một trượng giống ta, vậy thì ta sẽ có một người bạn. . . . ."

Hứa Thanh im lặng, sau một lúc lâu an ủi một câu.

"Một trượng cũng có chỗ tốt của một trượng, ít nhất …đây là duy nhất."

Bên trong ngọc giản truyền âm trầm mặc, sau một lúc lâu truyền đến giọng nói thất hồn lạc phách của đội trưởng.

"Tiểu sư đệ, ngươi thật sự không biết an ủi người khác."

"Ngươi nói xem Ngô Kiếm Vu kia lúc tự vấn lương tâm có bắt chước Huyền U Cổ Hoàng hay không, sau đó ngâm thơ trước mặt Đại Đế?"

"Không được, ta phải đi hỏi gã!"

Hứa Thanh cầm lấy ngọc giản, đáy lòng rất là đồng tình với những gì đội trưởng trải qua, cân nhắc đến tình nghĩa sư huynh đệ, cho nên Hứa Thanh mặc niệm mấy hơi...

Sau đó nhanh chóng thu hồi ngọc giản, đứng dậy bước ra ngoài, bắt đầu nhận nhiệm vụ kiếm quân công.

Thời gian trôi qua, cuối cùng đội trưởng có hỏi ra đáp án hay không thì Hứa Thanh cũng không biết rõ, mấy ngày này tinh lực của hắn đều được đặt vào trên quân công.

Hắn nhận rất nhiều các loại nhiệm vụ như tuần tra, tìm kiếm, bắt giữ cùng với giúp đỡ.

Mà Sơn Hà Tử cùng với Vương Thần còn có Dạ Linh cũng đã giúp không ít, bọn họ thuộc các ngành khác biệt, mỗi lần chỉ cần có nhiệm vụ, bất kể lớn nhỏ đều hô hào tất cả mọi người cùng nhau làm.

Thỉnh thoảng Khổng Tường Long cũng sẽ chạy tới, mọi người cùng nhau đi hoàn thành nhiệm vụ, kể từ đó quân công tuy bị chia ra, nhưng tốc độ hoàn thành lại vô cùng kinh người.

Nhất là bên phía Tử Huyền, sau khi nghe thấy Hứa Thanh rất cần quân công, liền trực tiếp lấy thân phận quản sự phân tông Liên Minh Bát Tông hạ lệnh, vì vậy Chấp Kiếm Giả đi ra từ Liên Minh Bát Tông trong những năm qua cũng đều có chỗ hỗ trợ cho Hứa Thanh.

Dẫu sao chức vị của Hứa Thanh là thư lệnh đi theo Cung chủ, thân phận này cùng với ánh sáng vạn trượng, khiến cho rất nhiều người nguyện ý kết giao.

Lại càng không nói tới mọi người đều chính là từ trong cùng một cái liên minh đi ra.

Lúc trước là do Hứa Thanh quá mức điệu thấp, rất ít tiếp xúc cùng mọi người cho nên mọi người cũng không có cơ hội này.

Bây giờ Tử Huyền hạ lệnh, đáy lòng của mọi người cũng đều nguyện ý, tiện tay mà thôi, rất ít người bài xích việc kết thiện duyên này.

Vì vậy đến cuối cùng, hầu như mỗi lúc trời tối, Hứa Thanh cũng có thể hoàn thành 6 - 7 nhiệm vụ.

Quân công tự nhiên cũng theo đó bắt đầu tăng trưởng, dù là không cao nhưng có thể nhìn ra con số quân công không ngừng gia tăng, một loại cảm giác thỏa mãn dưới đáy lòng cũng theo đó mà dâng lên.

Điên cuồng nhận nhiệm vụ, cũng khiến cho danh khí của Hứa Thanh trong Quận Đô cũng càng ngày càng khuếch tán ra.

Mà bên Hình Ngục Ti, Hứa Thanh ban ngày vẫn sẽ đi qua, hết thảy vẫn như thường, tiểu nam hài cũng không xảy ra vấn đề gì nữa.

Cho đến nửa tháng sau, vào ngày hôm nay khi Hứa Thanh vừa mới đi ra nhà tù 132 khu Đinh, đang định tiếp tục đi nhận nhiệm vụ, nhưng không đợi hắn rời khỏi Hình Ngục Ti, Kiếm Lệnh của Chấp Kiếm Giả bỗng truyền đến lệnh của Chấp Kiếm Cung.

"Hứa Thanh, lập tức đến Chấp Kiếm Cung!"

Giọng nói bên trong Kiếm Lệnh rất uy nghiêm, hiện ra một cỗ cảm giác lạnh lùng, càng mang theo một sự nghiêm túc.

Chương 937: Gặp đám khuê mật (1)

Tâm thần Hứa Thanh khẽ động.

Trước kia, mỗi khi hết giờ trực trở về nhà tù số 10 khu Đinh, bên trong đều rất náo nhiệt, Sơn Hà Tử và Vương Thần không ngừng cãi vả, nhưng hôm nay Sơn Hà Tử lại yên tĩnh khác thường, tất cả ngồi khoanh chân trên quảng trường.

Thế mà đều đang tu hành.

Vẻ mặt vô cùng ngưng trọng, thậm chí còn mang theo cố chấp, tựa hồ đang dùng hành động để nói với tất cả mọi người rằng, Sơn Hà Tử gã là người tâm chí kiên định, dù thân có ở trong lao ngục, vẫn không quên tu luyện như trước.

Cho dù ở bất kỳ địa phương nào, Sơn Hà Tử cũng có thể ma luyện tâm tính bản thân.

Về phần Vương Thần, bản thể cũng đã xuất hiện khỏi cỗ quan tài, giờ phút này đang khoanh chân trong lồng giam, biểu cảm vô cùng nghiêm túc, hai tay gắt gao nắm chặt, dường như đang ăn năn cho sai lầm của mình.

Còn khống chế phân thân Yên Miểu Tộc của mình đứng ở bên ngoài cầm bút, viết từng dòng chữ lên trên vách tường lồng giam.

Văn chương lưu loát, nội dung của những chữ bên trên đều là đã biết bản thân sai rồi, phối hợp với vẻ mặt kia gã, làm cho người ta có một loại cảm giác cầm bút viết ra tiếng lòng, kiểm nghiệm khắc khổ.

Bất cứ ai nhìn thấy, đều sẽ cảm giác gã đang dùng tâm để hối lỗi.

Còn có Khổng Tường Long.

Y thì lại càng khoa trương, giờ phút này mặc dù cũng ngồi khoanh chân ở trong lồng giam, nhưng lại là diện bích suy nghĩ, đưa lưng về phía ngoài, trong miệng lớn tiếng nói ra những câu ăn năn hối lỗi.

"Dạ Linh, ta nghĩ rằng lần này ta quá sai rồi, mặc dù Cung chủ giam giữ ta 1 tháng, nhưng ta nghĩ như vậy còn chưa đủ, ta muốn tự phạt chính mình, không để cho lão nhân gia ngài phải thất vọng nữa."

"Đến, Dạ Linh, ngươi thay Cung chủ đánh ta đi, chỉ có như vậy, cõi lòng ta mới có thể khá hơn một chút."

Trong lúc nói lời này, biểu cảm Khổng Tường Long không ngừng biến hóa, khi thì ăn năn, lúc thì bi phẫn, lát thì thổn thức, chốc lại xúc động.

Loại cảm xúc dùng đau đớn để biểu đạt suy nghĩ trong nội tâm này, vô cùng phát huy tác dụng.

Dạ Linh cầm một cây gậy, đứng sau lưng Khổng Tường Long, khuôn mặt nhỏ nhắn gật đầu nghiêm túc.

"Có thể nhận thức được sai lầm của mình, nói rõ Khổng đại ca đã trưởng thành rồi, Khổng đại ca, ngươi ngày xưa quá vọng động, mà ta cũng có chỗ không đúng, chúng ta cùng giám sát và phê bình lẫn nhau."

Nói xong, Dạ Linh dùng cây gậy trong tay hung hăng quất vào lưng Khổng Tường Long, âm thanh cực lớn, truyền khắp cả quảng trường.

Sau khi nhìn thấy một màn này, Hứa Thanh liền lặng lẽ cúi đầu, đi đến bên trong lồng giam của mình, lấy ra một thẻ tre cùng với que sắt, sau đó cầm ra gông xiềng, rất tự nhiên đeo vào trên người.

Động tác rất thuần thục, giống như mỗi lần trở về hắn đều sẽ làm như thế.

Sau khi đeo gông xiềng lên, thần sắc Hứa Thanh lộ ra vẻ nghiêm túc, cầm lấy que sắt để khắc giới luật của Chấp Kiếm Giả lên thẻ tre.

Một lần lại một lần, giống như mỗi ngày đều lặp lại quá trình này, dùng cách đó để thể hiện rằng mình đã biết sai rồi.

Làm cho người ta có một loại cảm giác nhìn như khắc vào thẻ tre, nhưng thực ra lại là khắc vào tâm thần.

Nhất là chung quanh chỉ có hắn đeo theo gông xiềng trên người, cái này lại càng khiến thể hiện ra sự nghiêm khắc với chính bản thân mình của hắn.

Cứ như vậy thời gian dần trôi qua, một lúc lâu sau, một tiếng hừ lạnh vang vọng trong phòng giam.

"Mỗi người đều không khác gì lũ khỉ con, rất lanh lợi nha."

Theo giọng nói vang vọng, bóng dáng của Cung chủ xuất hiện ở trên quảng trường, Sơn Hà Tử mờ mịt ngẩng đầu, sau khi thấy rõ Cung chủ trước mắt, vội vàng bái kiến, vẻ mặt tràn ngập sự ăn năn.

Vương Thần cũng nhanh chóng đứng lên, từ trong lồng giam cúi đầu về phía Cung chủ, mở to miệng hình như muốn nói gì đó, nhưng cuối cùng toàn bộ đều hóa thành biểu cảm hối hận.

Khổng Tường Long và Dạ Linh cũng là như thế, Hứa Thanh đồng dạng như vậy.

Theo mọi người bái kiến, Cung chủ chắp tay sau lưng, ánh mắt đảo qua trên người bọn họ.

"Các ngươi rất có bản lĩnh đấy chứ."

"Hoàn thành xong một nhiệm vụ tiếp ứng, lại còn truy sát Hắc Y Vệ đến tận biên giới!"

"Nếu như các ngươi dồi dào tinh lực như thế, vậy ta sẽ cho các ngươi thêm nhiều trọng trách hơn nữa là được rồi, Sơn Hà Tử, sau khi ra tù, ngươi sẽ kiêm nhiệm thêm việc bên chấp pháp, đi bắt người đi."

"Vương Thần, ngươi không phải rất thích ngủ trong quan tài sao, sau khi ra tù lại kiêm nhiệm thêm việc tuần tra ban đêm."

"Dạ Linh ngươi cũng vậy, đoạn thời gian trước Kê Tra ti cần người, ngươi đi kiêm nhiệm thêm việc này."

"Khổng Tường Long, chẳng phải ngươi không nhớ được quy định của Chấp Kiếm Giả sao, sau khi rời khỏi đây thì kiêm nhiệm thêm chức vị Hành Giả ở Giới Luật điện, chuyên môn chịu trách nhiệm răn dạy những người không tuân thủ quy củ."

"Còn có Hứa Thanh, nếu như ngươi tinh lực nhiều như vậy, khi nào thi hành lần phạt này xong, thì đi trấn áp nhà gian số 1 khu Đinh, sau đó kiêm nhiệm binh sĩ khu Bính."

Cung chủ nhàn nhạt mở miệng, giọng nói vang vọng khắp nhà tù.

Mọi người cúi đầu, hiện ra vẻ mặt đã khắc sâu sai lầm của mình.

"Mặt khác, giao cho các ngươi một cái nhiệm vụ bí mật, sau khi ra tù các ngươi liền đi điều tra về nó."

"Có thám tử truyền đến tin tức, dạo gần đây bên trong Thánh Lan tộc xuất hiện không ít Tiên Khôi của Cận Tiên tộc, ta hoài nghi Cận Tiên tộc đang bí mật giao dịch vũ khí chiến tranh cùng Thánh Lan tộc, chuyện này rất mẫn cảm, các người tách riêng ra đi điều tra, dựa vào phương pháp của bản thân, bí mật điều tra bên trong Quận Đô."

"Ai có thể tra ra chứng cứ, ta thưởng cho người đó một cái chiến công nhị đẳng, cộng thêm 50 vạn quân công."

Ánh mắt Hứa Thanh lập tức sáng ngời, đám người Khổng Tường Long và Sơn Hà Tử cũng là như vậy, trong mắt từng người lập lòe tia sáng.

50 vạn quân công, đây đã là một cái phần thưởng cực lớn rồi, lại càng không cần phải nói tới còn có cả chiến công!

Muốn nhận được chiến công rất khó, bình thường căn bản không có khả năng thu được, trừ phi là loại nhiệm vụ cửu tử nhất sinh.

Mà cho đến tận bây giờ, cũng chỉ có Khổng Tường Long có được một cái chiến công tam đẳng mà thôi, đây còn là do y đã từng liều chết lẻn vào Thánh Lan tộc, sau đó lại dùng hơn nửa cái mạng để đổi lấy.

Nhưng bây giờ chỉ cần tra ra được chứng cứ giao dịch giữa Cận Tiên tộc và Thánh Lan tộc, là có thể thu được một cái chiến công nhị đẳng, mọi người lập tức vô cùng động tâm.

Thấy tia sáng trong mắt đám người Hứa Thanh, Cung chủ khẽ gật đầu, không lên tiếng nữa và quay người rời đi.

Sau khi Cung chủ rời đi, trong nhà tù lâm vào im lặng.

Mọi người nhìn nhau một cái, cũng nhìn ra khát vọng đối với chiến công của nhau, sau đó từng người thở sâu, riêng phần mình trở lại tại chỗ, tiếp tục đả tọa, tiếp tục ăn năn, tiếp tục khắc chữ.

Chương 950: Lá chắn bằng thịt (2)

Lúc này Hứa Thanh vừa hết giờ trực trở lại Kiếm Các, nghe đội trưởng truyền âm liền hô được, biết rõ có thể còn có người ngoài, có việc gì đó cần bàn, vì vậy liền truyền âm trả lời.

Sau một nén nhang, đội trưởng mang theo Ninh Viêm vẻ mặt lo lắng không yên đi đến.

Vừa mới đi vào Kiếm Các của Hứa Thanh, đội trưởng liền đẩy Ninh Viêm một cái, liếc mắt ra hiệu về phía Hứa Thanh, cười ha ha.

"Tiểu sư đệ, tiểu tử này có chuyện tìm ngươi, nhưng bản thân gã lại không dám tới, vì vậy liền năn nỉ ta làm người trung gian."

Hứa Thanh đứng dậy chắp tay cúi đầu về phía đội trưởng, sau đó lạnh nhạt nhìn Ninh Viêm.

Bị ánh mắt Hứa Thanh nhìn qua, Ninh Viêm theo bản năng rùng mình một cái, trên mặt đã hơi trắng, trên thực tế gã cũng không có những biện pháp khác, cho nên mới tìm Trần Nhị Ngưu, kêu y hỗ trợ liên lạc Hứa Thanh một chút.

"Hứa Thanh sư huynh..." Ninh Viêm vội vàng bái kiến.

Hứa Thanh không quan tâm, mà nhìn qua phía đội trưởng.

Đội trưởng tâm tình sung sướng, lần nữa cảm khái ở cùng một chỗ với Hứa Thanh rất là thoải mái, mình nói một câu là đối phương liền biết ý nghĩ của mình, vừa rồi cúi đầu rõ ràng là cấp mặt mũi cho mình trước mặt người ngoài.

"Tiểu tử này ban đầu ở Nghênh Hoàng Châu không thể trở thành Chấp Kiếm Giả chính thức, cho nên tới Quận Đô tham gia khảo hạch thêm, cũng đã thông qua hết thảy, nhưng mà còn một khâu cuối cùng, đó là cần một vị Chấp Kiếm Giả ở bổn Châu tấn thăng lần này tiến cử."

"Nhưng nhân duyên của gã cũng không được tốt, Thanh Thu không để ý tới gã, ta vốn dĩ cũng nhìn trên tình cảm tất cả mọi người đều là người Nghênh Hoàng Châu, tiến cử gã, nhưng lại bị gã cự tuyệt."

"Ngươi nhìn một chút xem có thể giúp gã hay không?" Đội trưởng trừng mắt nhìn về phía Hứa Thanh.

Hứa Thanh nhìn qua liền biết rõ, đội trưởng hoặc là đã lấy được chỗ tốt của người ta, hoặc là việc lần này cần có Ninh Viêm đi làm, nói cách khác là không có lợi đội trưởng sẽ không dậy sớm, cũng không ôm chuyện này vào lòng.

Hứa Thanh suy nghĩ một chút, nếu như chỉ một mình Ninh Viêm tới đây, hắn tự nhiên sẽ một hơi cự tuyệt, nhưng sư huynh đã mở miệng như vậy, vì vậy hắn chỉ hơi trầm ngâm một chút, sau đó liền nhẹ gật đầu.

Mắt thấy Hứa Thanh đồng ý, Ninh Viêm lập tức hiện lên vẻ vui mừng, thầm nghĩ người ngoài đồn đại Trần Nhị Ngưu không đáng tin cậy, hôm nay nhìn qua, lời đồn đại quả là có chỗ sai sót, đối phương nói có thể khiến cho Hứa Thanh đồng ý, mà Hứa Thanh lại thật sự đồng ý, quả thực lợi hại.

Vì vậy vội vàng tạ ơn, cuối cùng ước định bảy ngày sau gặp mặt Hứa Thanh ở chỗ ghi chép của Chấp Kiếm Cung, sau đó mới cúi đầu rời đi.

Đội trưởng chưa đi, đợi sau khi Ninh Viêm rời đi thì y ngồi ở đối diện Hứa Thanh, lấy ra một quả táo, vừa ăn vừa cười mở miệng.

"Tiểu Thanh à, phẩm tính của tên Ninh Viêm này cũng tạm được, không có vấn đề lớn, cứ yên tâm tiến cử là được."

"Đội trưởng, ngươi cần gã?" Hứa Thanh hỏi một câu.

"Công pháp của Ninh Viêm này rất đặc thù, ban đầu bị chơi ở trong miệng Thanh Cầm lâu như vậy, rõ ràng lông tóc không tổn hao gì..." Trong mắt đội trưởng lộ ra một tia quang mang kỳ lạ, thấp giọng mở miệng.

"Về sau ta còn lén lút cắn gã một cái, thế mà không cắn được, thứ có thể làm cho ta cắn xuống cũng khó, nhất định có vấn đề lớn!"

Thần sắc Hứa Thanh cổ quái, liếc mắt nhìn đội trưởng.

Đội trưởng giả bộ như không nhìn thấy gì, tiếp tục mở miệng.

"Gã nói là do huyết mạch phản tổ, nhưng ta không tin, cho nên trên người tên Ninh Viêm này nhất định có bí mật, nhưng cụ thể là cái gì thì ta cũng không quan tâm lắm, bất quá ưu điểm của gã là da dày thịt béo, nếu như chúng ta sử dùng tốt cái ưu điểm này, về sau lúc làm đại sự sẽ có tác dụng rất lớn."

"Ngươi suy nghĩ một chút, trước kia chúng ta gặp phải nguy hiểm chỉ có thể trốn chạy để khỏi chết, gặp phải pháp thuật mạnh mẽ nào đánh tới thì đều là cửu tử nhất sinh, ngay cả đồ vật che chắn cũng không có, tên Ninh Viêm này...Chính là rất giỏi chịu đánh!"

Đội trưởng trừng mắt nhìn.

Hứa Thanh tương tự trừng mắt nhìn.

"Tin tưởng ta đi nào tiểu Thanh, sẽ không sai đâu, Ninh Viêm này là người mới, cho nên chúng ta phải bố cục từ sớm, không thể đợi lúc cần đối phương vững chắc mới đi lấy lòng."

Đội trưởng bày ra một bộ bày mưu nghĩ kế, Hứa Thanh nghe vậy trả lời một câu.

"Ngô Kiếm Vu cũng vậy?"

"Đừng nhắc tới tên đó. . . . ." Đội trưởng hung hăng cắn quả táo một cái, phiền muộn mở miệng, sau đó nói sang chuyện khác, trên mặt bày ra biểu cảm thần thần bí bí.

"Tiểu Thanh à, dạo gần đây trong Hình Ngục Ti các ngươi có phải mới bắt giam được mấy tên tu sĩ Hắc Thiên tộc đúng không?"

Sau khi hỏi xong, ánh mắt đội trưởng sáng lên, mang theo vẻ chờ mong nhìn Hứa Thanh.

Tuy đã biết tin tức của đội trưởng luôn luôn linh thông, nhưng chuyện này vốn rất bí ẩn, Hứa Thanh cũng thân là lính canh ngục mới biết được, vì vậy rất là kinh ngạc liếc mắt nhìn đội trưởng.

"Ngươi trở về nghĩ biện pháp đi nhà tù giam giữ mấy tên Hắc Thiên tộc này quan sát nhiều một chút, tốt nhất là dùng ngọc giản lưu ảnh, ghi chép lại cử chỉ lời nói của bọn chúng, kết cấu thân thể bên ngoài, ghi chép tất cả mọi thứ lại, càng kỹ càng càng tốt."

"Ngươi ghi chép xong đưa cho ta, ta có chỗ trọng dụng!" Chú ý tới biểu cảm Hứa Thanh, đội trưởng liền biết thông tin không sai, vì vậy tia sáng trong mắt càng sáng hơn, liếm môi, nhẹ giọng mở miệng.

"Tiểu Thanh, thời gian chúng ta làm đại sự sắp đến rồi."

Ánh mắt Hứa Thanh ngưng tụ.

Bây giờ hắn cực kỳ khát vọng quân công, mà những năm gần đây đội trưởng mặc dù bình thường làm việc không đáng tin cậy, nhưng mỗi một lần làm đại sự... Thu hoạch vẫn rất khá.

Ngoài việc có mạo hiểm sinh tử ra.

Nhưng mà Hứa Thanh cảm thấy sinh hoạt trong cái thế đạo này, thật ra bản thân chính là một loại mạo hiểm.

Nếu đã như thế... Vậy thì chỉ cần có thể thu hoạch đầy đủ, vậy mạo hiểm chính là có lợi nhất.

Nhất là lần này hắn còn đầu nhập vào không ít linh thạch.

"Có liên quan với Hắc Thiên tộc?" Hứa Thanh như có điều suy nghĩ, nhìn đội trưởng.

Đội trưởng bày làm ra một bộ dạng cao thâm mạt trắc, ngồi ở chỗ kia ăn táo, đắc ý cười nhìn về phía Hứa Thanh.

"Tiểu Thanh, lúc trước ta nói với ngươi rồi, Chấp Kiếm Cung cực kỳ coi trọng ta, nếu không cũng sẽ không đưa cái vị trí trọng yếu Công Bạc ti này giao cho ta."

"Trong khoảng thời gian này, ta đã sớm nghiên cứu triệt triệt để Công Bạc ti rồi, phóng tầm mắt toàn bộ Chấp Kiếm Cung, từ trên xuống dưới, bất kỳ sự điều động và an bài một Chấp Kiếm Giả nào, ta cũng rõ như lòng bàn tay."

"Trừ phi người này không ghi chép quân công, nếu không ở dưới đôi mắt của ta, liền giống như thấy rõ vật nhỏ phát sáng như tuyết, hết thảy đều không có chỗ ẩn trốn."

Đội trưởng ngạo nghễ, một bộ đứng chỉ điểm núi sông.

Hứa Thanh cảm khái, đáy lòng cũng dâng lên một chút kính nể, hắn thật sự rất bội phục đội trưởng, bởi vì...Một cái công việc văn phòng tầm thường, nhưng trong tay đội trưởng, thế mà lại có thể đào móc ra nhiều giá trị như vậy.

Có thể làm đến điểm này, đủ để nói rõ đội trưởng vo sới Ninh Viêm, càng giỏi hơn nhiều.

"Cho nên tiểu Thanh, ngươi còn quá non rồi, phải học tập ta nhiều một chút biết không, đừng cứ ngày ngày muốn ra ngoài lang bạt cùng những cái tiểu tử hư hỏng kia, có tác dụng cái chó gì đâu."

"Đi ra ngoài một chuyến liền có nguy hiểm tới sinh mạng, quân công thì không cầm được bao nhiêu."

"Nói tới điểm này, ta lại cần phải phê bình ngươi, trong khoảng thời gian này, cuối cùng vẫn là ta một mình gánh vác xuống toàn bộ."

Hứa Thanh trừng mắt nhìn, nghe ra đội trưởng đang bất mãn, đây đã là lần thứ ba đội trưởng biểu đạt ra loại tâm tình như thế trong khoảng thời gian này rồi.

Vì vậy thần sắc kính nể từ trong nội tâm của Hứa Thanh, rõ ràng lại tăng lên nhiều thêm một chút.

Đồng thời còn lấy ra một quả táo lớn đưa cho đội trưởng.

Đội trưởng vốn không muốn tiếp đón, nhưng theo bản năng bắt được, liếc mắt nhìn Hứa Thanh, vừa muốn mở miệng nhưng Hứa Thanh nhẹ giọng truyền ra một câu.

"Đại sư huynh, đoạn trước thời gian, Tử Huyền Thượng Tiên dẫn ta đi gặp mấy vị khuê mật của nàng trong Quận Đô, có một người tên là Lý Thi Đào, nàng..."

Chương 953: Tổ đao Thái Thương nguyên thủy (1)

Giờ khắc này Hứa Thanh lại lần nữa bước vào trong thế giới bích hoạ, phủ xuống tiểu thế giới.

Theo pháp tắc của tiểu thế giới áp vào trên người, hắn hít sâu và lấy ra lệnh bài, dựa theo chỉ dẫn bên trong, đi tới khu vực đông 13 mà mình cần trông coi sau này.

Phiến khu vực này rất lớn, lúc trước Quỷ Thủ đã đưa hắn đi qua, Hứa Thanh rất nhanh liền tìm được, sau đó đưa mắt nhìn lại.

Hình dạng mặt đất nơi đây lấy núi lửa là chủ yếu, đại địa đỏ thẫm, nham thạch nóng chảy cuồn cuộn.

Ba tên Hắc Thiên tộc kia bị phân biệt trấn áp trong ba ngọn núi lửa.

Lấy nhiệt độ và ánh sáng của núi lửa, bắt chước lực lượng của mặt trời, từ đó tiến hành hành hạ cả ngày lẫn đêm đối với bọn chúng.

Hứa Thanh bay một vòng xem xét, sau đó nhiếp một tên tu sĩ Hắc Thiên tộc ra ngoài, cẩn thận điều tra, theo thời gian trôi qua, sau 500 hơi thở, trong mắt Hứa Thanh lộ ra tinh mang.

"Khí tức Hồng Nguyệt, nồng đậm hơn rất nhiều so với Thánh Lan tộc. . . . ." Hứa Thanh thì thào.

Trên thực tế hôm ấy ở trước mặt Quỷ Thủ, lúc lão giảng giải và giải phẩu tên Hắc Thiên tộc kia, Hứa Thanh cũng đã cảm nhận được khí tức của Hồng Nguyệt ở trong cơ thể Hắc Thiên tộc.

Hơi thở này đến từ máu đen của Hắc Thiên tộc.

Hôm nay hắn đến, cũng vì dò xét và xác định điểm này.

"Đây cũng là lý do tại sao ta cảm thụ được khí tức Hồng Nguyệt trên người Thánh Lan tộc, bởi vì trong cơ thể mỗi tên tu sĩ Thánh Lan tộc đều dung nhập một tia huyết mạch của Hắc Thiên tộc."

"Như vậy xem ra, Hắc Thiên tộc chẳng lẽ tương tự với cái lạc ấn đại biểu tu sĩ Thần Vực bên trên Thái Sơ Ly U Trụ trong Nghênh Hoàng Châu, đều tín ngưỡng vị Thần Linh tà ác che hai mắt trong Hồng Nguyệt kia?"

Trong lòng Hứa Thanh dâng lên cảnh giác, hắn biết rõ, Tử Nguyệt bên trong Thiên Cung thứ tư của mình, chính là do một đám khí tức cướp đoạt được từ Hồng Nguyệt tạo thành.

"Hắc Thiên tộc. . . . ." Hứa Thanh trầm ngâm, hắn cảm thấy phán đoán của mình hẳn là chân tướng, điều này cũng phù hợp với lý do trong nơi ở của Hắc Thiên tộc không có mặt trời, chỉ có mặt trăng.

Hồi lâu sau, Hứa Thanh đè suy nghĩ này xuống, truyền thần niệm với Ảnh Tử, kêu nó lưu lại ảnh nhãn trên người ba tên Hắc Thiên tộc này để quan sát.

Đồng thời còn đặt cả ngọc giản ghi chép hình ảnh.

Tiếp theo Hứa Thanh suy nghĩ một chút, vì để cho bọn họ có thể câu thông lẫn nhau, tìm kiếm ra càng nhiều chi tiết hơn nữa, hắn dứt khoát nhốt ba tên Hắc Thiên tộc này vào trong một ngọn núi lửa.

Làm xong những thứ này, Hứa Thanh lại thử bắt tới một tên phạm nhân dị tộc, hắn muốn thử xem Quỷ U Đoạt Đạo Công của mình có thể thôn phệ đối phương hay không, từ đó tăng tu vi lên.

Nhưng đáng tiếc, mặc dù Hứa Thanh có thể nghiền ép phạm nhân trên chiến lực, nhưng cảnh giới tu vi khác biệt, khiến cho hiệu quả của Quỷ U Đoạt Đạo không quá tốt.

Hứa Thanh suy tư một phen, hắn cảm thấy nếu như ví von thôn phệ Kim Đan thành ăn kẹo hồ lô, bất kể kẹo hồ lô cứng rắn thế nào, hắn đều có thể ăn, dẫu sao thì bên ngoài nó cũng chỉ bọc một tầng kẹo, vào miệng liền có thể tan ra, nhập thể liền có thể tiêu hóa.

Mà thôn phệ Nguyên Anh, lại giống như bề ngoài của viên kẹo hồ lô đã được bao bọc một tầng sắt, đã thành cục sắt, không dễ tiêu hóa.

Lý do thì Hứa Thanh cũng có thể hiểu được, dù cho đối phương có yếu ớt, nhưng cảnh giới thực sự vẫn là Nguyên Anh, cấp độ khác biệt, công pháp Kim Đan cảnh khó có thể phát huy bình thường được.

Đương nhiên cũng không phải là không có biện pháp, nhưng phải phiền phức rất nhiều, không nhanh và tiện bằng thôn phệ Kim Đan.

Hứa Thanh cảm thấy có thể là phương pháp của mình không đúng, vì vậy tính toán khi bản thân có thể thừa nhận quy tắc ở nơi đây lâu hơn một chút, lại thử tìm kiếm biện pháp khác sau, dưới mắt tính thời gian một cái, hắn chuẩn bị rời khỏi.

Hôm nay hắn đã là hai lần đến đây, bây giờ thân thể gánh chịu quy tắc tiểu thế giới cũng đã sắp đến cực hạn.

Mà ngay khi Hứa Thanh dự định rời khỏi, thiên địa xa xa bỗng nhiên biến sắc, mây mù trên bầu trời tự động biến ảo, tạo thành một mảnh đông nghịt, từng đạo tia chớp không ngừng chạy ở bên trong.

Tựa như thiên kiếp.

Còn có không ít sấm sét tràn ra, hướng về đại địa, âm thanh ầm ầm liên tiếp vang lên, khiến cho mặt đất chỗ đó sụp đổ, đá vụn văng khắp nơi, mà phạm vi vẫn còn đang khuếch đại.

Hứa Thanh ngưng mắt nhìn tới, hắn không có sử dụng quy tắc để tạo thành một màn này.

"Chẳng lẽ có những lính canh ngục khác đến?"

Thân thể Hứa Thanh nhoáng một cái, đi tới gần phía trước, những nơi đi qua, bốn phía gió giục mây vần.

Từ xa nhìn lại, tựa như một đoàn thiên thể bị lực lượng cuồng bạo vờn quanh, vội vã mà đi.

Mà ngay khi Hứa Thanh tiến gần, một thân ảnh từ mặt đất phía dưới thiên kiếp đột nhiên lao ra, đó là một tên dị tộc thân hình cao lớn, làn da toàn thân màu lam, đầu có độc giác.

Tên dị tộc này chỉ có một con mắt, hai tay vừa thô vừa to, có chín ngón tay, giờ phút này thần sắc mang theo lo lắng, càng có điên cuồng, cấp tốc phóng tới lôi vân ở trên bầu trời.

Gã đang độ kiếp!

Sau khi Hứa Thanh nhìn thấy lập tức hiểu ra, nơi đây không hề có những lính canh ngục khác, lý do thiên địa xuất hiện biến hóa, chính là do tên dị tộc này.

Người này cực kỳ không tầm thường, thân thể ở trong tiểu thế giới thế mà lại có thể đột phá tu vi, do đó khiến cho pháp tắc tiểu thế giới hóa thành thiên kiếp trấn áp.

Việc này rất ít khi thấy ở trong tiểu thế giới, trong khoảng thời gian này, theo Hứa Thanh hiểu rõ hơn về cái giới ngục này, hắn biết rõ. . . Đối phương không thể nào thành công.

Nếu như pháp tắc giới này không bị Chấp Kiếm Cung nắm giữ, đối phương có lẽ có khả năng thành công, nhưng bây giờ, theo thiên kiếp trấn áp nơi đây, mặc dù Hứa Thanh không tận mắt nhìn thấy, nhưng dựa theo hiểu biết của hắn, uy lực thiên kiếp vẫn rất kinh thiên động địa.

Mà lúc đầu nơi đây vốn không có người trấn thủ, có lẽ đây cũng là nguyên nhân tên dị tộc kia lựa chọn nơi này.

Nhưng tên phạm nhân này hiển nhiên cũng không dự liệu được là hôm nay Hứa Thanh vừa đến.

"Quỷ Thủ tiền bối an bài ta tới đây, có phải đã biết trước được việc này hay không?" Hứa Thanh giật mình một cái, đồng thời mảnh kiếp vân kia cũng đột nhiên truyền ra một tiếng nổ mạnh động trời.

Sấm sét nổ vang, bầu trời biến sắc, từng đạo tia chớp từ bên trong tầng mây đồng loạt hạ xuống, cũng không phải là trực tiếp ầm ầm vọt về phía dị tộc kia, mà nhanh chóng hội tụ cùng một chỗ.

Sau đó tạo thành một kiện trường đao bằng sấm sét ở phía dưới tầng mây.

Đao này kèm theo vô tận lôi quang, rực rỡ chói mắt, vừa ra liền khiến toàn bộ thiên địa nổ vang.

Một cỗ sức mạnh cực kỳ to lớn phủ xuống thế gian, trong đó ẩn chứa quy tắc khiến mảnh tiểu thế giới này vận hành, ẩn chứa thiên địa pháp tắc, càng ẩn chứa lực lượng thiên đạo.

Rõ ràng còn tràn ra đạo vận!

Chương 955: Một mai đắc đạo Thương Long khởi (1)

Lần này Hứa Thanh triển khai lực lượng quy tắc của bản thân, phi hành bên trong khu vực mình trấn thủ, tìm kiếm phạm nhân thích hợp trong này, đồng thời cũng xuất ra ngọc giản, sàng lọc tuyển chọn danh sách.

Mục tiêu tìm kiếm, đều là những tu sĩ lúc bị bắt tới đã là cảnh giới Nguyên Anh đại viên mãn, loại phạm nhân này, cách thiên kiếp phủ xuống chỉ kém một bước.

Rất nhanh, Hứa Thanh đã tập trung vào bốn tên, hắn lập tức bấm niệm pháp quyết, mượn nhờ lực lượng quy tắc tìm kiếm, không bao lâu sau liền tìm được một tên tu sĩ Phi Dực tộc.

Tên phạm nhân này đang khoanh chân đả tọa, ẩn thân trong một chỗ động quật dưới lòng đất.

Chớp mắt khi hạ xuống, theo nơi ẩn nấp nổ tung, đại địa tan vỡ, hiện ra một lỗ hổng cực lớn, trong tiếng nổ vang, tên phạm nhân Phi Dực tộc biến sắc.

Mặc dù gã phản ứng rất nhanh, nhưng dưới thực lực tuyệt đối thì vẫn không có bất kỳ tác dụng nào.

Một cỗ lực lượng cực lớn từ trên trời giáng xuống, trực tiếp kéo thân hình của gã ra ngoài, cưỡng ép lôi lên không trung.

Không để cho gã cự tuyệt, cũng không để cho gã chút cơ hội vùng vẫy nào.

Dưới quy tắc, lấy tu vi và chiến lực của Hứa Thanh, hắn có thể nghiền ép hết thảy phạm nhân ở trong này.

Cho nên chỉ trong chốc lát, tên Nguyên Anh Phi Dực tộc vốn phong vân một cõi ở bên ngoài, khi ấy một tay liền có thể chụp chết Hứa Thanh, lại bị Hứa Thanh một phát túm được cổ.

"Đại nhân."

Tuy đáy lòng rất nghẹn khuất, nhưng tên tu sĩ Phi Dực tộc vẫn cẩn thận mở miệng, trên mặt lộ ra biểu cảm nịnh nọt.

Hứa Thanh không nói chuyện, ánh mắt lạnh như băng, cẩn thận xem xét, sau đó ném tên Phi Dực tộc này ở một bên, tiếp theo liền lấy ra mấy khối đan dược ném tới.

Những đan dược này ẩn chứa nồng đậm linh khí, thả ở bên ngoài cũng là đan dược không tệ, đưa vào bên trong này thì lại càng là đan dược trân quý đến cực hạn, sau khi tên phạm nhân Phi Dực tộc thấy liền sững sờ, nhưng trong mắt lại không lộ ra vui sướng, mà là do dự.

Gã biết rõ, sự việc khác thường tất có điều kỳ lạ, vì vậy lo lắng không yên nhìn Hứa Thanh.

"Đại nhân, cái này. . ."

"Ngươi tự ăn, hay để ta đánh cho tàn phế sau đó nhét vào?" Hứa Thanh bình tĩnh mở miệng.

Đáy lòng tên phạm nhân Phi Dực tộc dâng lên lệ khí, nhưng lại cưỡng ép đè xuống, gã biết rõ hậu quả nếu như không tuân theo, vì vậy hung hăng nghiến răng, nhặt đan dược lên, ăn toàn bộ.

Nhưng gã lại giữ ở trong đầu, khống chế tốc độ hấp thu.

Hứa Thanh nhíu mày, trực tiếp hạ xuống một chưởng, tiếng nổ vang lên, tên tu sĩ Phi Dực tộc này phát ra kêu thê lương thảm thiết, thân thể xém chút nữa tan vỡ, ngã xuống liền hấp hối.

Nhưng cũng chỉ là thân thể suy yếu, theo linh khí trong đan dược dung nhập vào cơ thể, rất nhanh liền khôi phục, sau khi Hứa Thanh xem xét cảm thấy còn chưa đủ, lại đẩy miệng gã ra, vứt xuống dưới thêm mấy viên.

Trong nháy mắt tiếp theo, khi những đan dược này hòa tan, một cỗ chấn động sắp đột phá từ trên người tên tu sĩ Phi Dực tộc tràn ra.

Lúc bị bắt tới, gã đã là Nguyên Anh viên mãn cực hạn, trải qua nhiều năm như vậy, đã đến trình độ đột phá, nhưng mà tấn chức Linh Tàng cần có thiên đạo, hiển nhiên là gã chưa có chuẩn bị, cho nên đột phá nhất định thất bại.

Nhưng…Bất kể là thất bại hay không, cũng không ảnh hưởng tới quy tắc thiên địa nơi đây khởi động, hình thành thiên kiếp đao.

Loại chấn động này, lập tức khiến cho tên tu sĩ Phi Dực tộc kia hoảng sợ, gã đã biết Hứa Thanh muốn làm gì rồi, gã vừa muốn mở miệng, nhưng đã chậm, trong thời gian ngắn bầu trời gió giục mây vần, tràn ngập kiếp vân.

Tên tu sĩ Phi Dực tộc này phát ra một tiếng bén nhọn, chợt nhảy lên bay nhanh về xa xa, càng không ngừng ra tay oanh kích bản thân, muốn đè tu vi của mình xuống, muốn để thiên kiếp tản đi.

Nhưng không đợi gã ra tay mấy lần, toàn thân gã run lên và thân thể dừng lại, biểu cảm lộ ra vẻ khoa trương cuồng nhiệt, nhưng trong mắt lại hiện ra vẻ hoảng sợ.

Thân hình giống như bị khống chế, cưỡng ép quay người quỳ bái về phía Hứa Thanh, lớn tiếng mở miệng.

"Chủ…Ta nguyện…Đi...Chết!"

Lời nói không lưu loát, đại biểu Ảnh Tử khống chế gã cũng không quá ổn định, giờ phút này trong lúc tên Phi Dực tộc đang nói, thần sắc của gã không ngừng sắc liền cải biến, mãnh liệt giằng co, biểu cảm cuồng nhiệt cũng nhanh chóng tản đi mà biến thành vặn vẹo, mắt thấy liền muốn tránh thoát.

Đúng lúc này sấm sét trên bầu trời nổ vang, vô số tia chớp tạo thành Thiên Đao trảm đạo, bỗng nhiên hạ xuống tên Phi Dực tộc phía dưới, một khắc phủ xuống, Ảnh Tử liền rời đi, tên Phi Dực tộc khôi phục như thường nhưng đã không có khả năng né tránh, trong tiếng kêu thê lương thảm thiết, bị Thiên Đao chém xuống.

Tiếng nổ vang vọng, truyền khắp bốn phương.

Hứa Thanh khoanh chân ngồi tại chỗ, không quan tâm tên phạm nhân Phi Dực tộc đã bị chém đứt đạo cơ và hấp hối, hắn ngẩng đầu nhìn Thiên Đao, lần nữa cảm ngộ.

Thời gian 300 hơi thở thoáng một cái liền qua.

Theo kiếp vân chậm rãi tản đi, Thiên Đao cũng đã tiêu tán, trong mắt Hứa Thanh lộ ra suy tư.

Một lát sau hắn đứng người lên, cất bước đi về phía trước, đi tới khu vực khác, tìm kiếm mẫu thử nghiệm thích hợp khác.

Thời gian cứ như vậy trôi đi, chớp mắt liền qua mấy ngày.

Dưới Hứa Thanh lần lượt thử nghiệm cảm ngộ, đã đến thời gian hắn ước định cùng Ninh Viêm.

Ngày hôm nay vào lúc hoàng hôn, bầu trời hình thành từng đạo ánh sáng rực rỡ tươi đẹp, giống như nước chảy xuôi xuống khắp vùng đất, cũng rơi xuống nóc nhà và quảng trường ghi chép của Chấp Kiếm Cung.

Trong đó, có không ít Chấp Kiếm Giả đang xếp thành hàng dài.

Bọn họ đều là dự khuyết đến từ các Châu.

Trong đó có một chút người mang theo vẻ mặt lo lắng, đang đau khổ chờ đợi, Ninh Viêm chính là một người trong số đó.

Gã thỉnh thoảng lại nhìn xa xa, đáy lòng lo lắng không yên, lo được lo mất, gã đã đợi được nửa ngày rồi.

Phía sau là một cái bàn, có một vị Chấp Kiếm Giả trung niên thần sắc nghiêm nghị đang ngồi ở đó, tu vi người này là Kim Đan, trong mắt mơ hồ có tia chớp đảo qua, hiển nhiên là xuất thân từ Thái Cổ Lôi Mạch, chấn động tu vi không hề tầm thường.

Giờ phút này gã ngẩng đầu nhìn tới bảy tám người dự khuyết đang liên tiếp nhìn về nơi xa, nhàn nhạt mở miệng.

"Phần lớn tiến cử ghi chép dự khuyết đều đã hoàn thành, chỉ còn có các ngươi."

"Các ngươi cuối cùng có tìm được người đồng Châu tiến cử hay không?"

Chương 957: Một mai đắc đạo Thương Long khởi (3)

Ngay khi Hứa Thanh trở về, lúc đi ngang qua Hình Ngục Ti tầng thứ chín, khi bóng người Hứa Thanh vừa mới xuất hiện ở trên bậc thang, là đã nghe được giọng nói nghiêm nghị của Cung chủ từ xa xa truyền đến.

"Đừng tưởng rằng được người khác xưng vài câu thiên kiêu, ngươi liền tự cho mình là siêu phàm, trong mắt ta, Khổng Tường Long ngươi chính là một tên Chấp Kiếm Giả mới, non nớt vô cùng!"

Bước chân Hứa Thanh dừng lại, nhìn sang, chú ý thấy Khổng Tường Long đang cúi đầu đứng ở nơi giao tiếp của tầng này.

Cung chủ đang đứng đối diện, thần sắc uy nghiêm, lạnh mặt răn dạy y.

"Dù người khác nhìn thấy ngươi kinh diễm tuyệt luân, nhưng ngươi không tuân thủ quy củ của Chấp Kiếm Giả, nhiều lần lấy việc riêng làm công, sớm muộn gì cũng có một ngày nhất định làm ra đại họa, ngươi có hiểu rõ điểm này hay không?"

Thần sắc Cung chủ uy nghiêm, trong giọng nói còn mang theo một chút nộ khí.

"Chấp Kiếm Cung không phải là nơi làm vườn, cũng không cần người không tuân thủ quy củ, nếu như ngươi cho rằng có thể dựa vào tiểu thông minh, làm xằng làm bậy trong này. . . ."

Hứa Thanh thấy một màn như vậy, hiểu rõ nhất định là khi Khổng Tường Long đưa phạm nhân tới đây, liền bị phát hiện đã làm việc tư gì, khiến cho Cung chủ răn dạy, sợ là không thể thiếu bị bắt vào lồng giam chịu phạt.

"Tại sao Cung chủ lại cứ nhìn chằm chằm vào Khổng đại ca nhỉ?"

Đáy lòng Hứa Thanh có chút kinh ngạc, nhưng hắn biết rõ giờ phút này đối phương đang nổi nóng, vì vậy lập tức cúi đầu, đi về phía tầng thứ mười.

Nhưng hắn còn không đi xuống bậc thang, bên Khổng Tường Long hiếm thấy bỗng phản bác lại một câu.

"Ta không làm xằng làm bậy, ta đã hoàn thành nhiệm vụ, vật phẩm nhiệm vụ ta cũng lấy được, chỉ là trả lại muộn hai ngày mà thôi, sinh mệnh của những người bị hại kia đều chỉ còn hơi thở cuối cùng, chẳng lẽ ta thấy chết mà không cứu sao?"

"Càn rỡ!" Cung chủ hừ lạnh một tiếng, giọng nói như là thiên lôi nổ vang bát phương, khiến cho lính canh ngục bốn phía nhao nhao kinh hãi, Hứa Thanh cũng hít vào một hơi, quay đầu nhìn lại.

Chỉ thấy Khổng Tường Long ngẩng đầu, vẻ mặt không phục, mà Cung chủ chỗ đó rõ ràng rất là tức giận, trong mắt tràn ra ánh sáng lạnh như băng.

"Có bản lãnh rồi đúng không, học được cả cách tranh luận với ta rồi, nếu như ngươi cứ tiếp tục như thế, không bằng cút ra khỏi Quận Đô, đi tìm một địa phương nhỏ nào đó mà hưởng thụ hư vinh anh hùng của ngươi đi."

Thân thể Khổng Tường Long run rẩy, sau một lúc lâu liền cúi đầu xuống.

"Nhớ cho kỹ, khi ngươi tấn thăng thành Chấp Kiếm Giả, câu đầu tiên ta nói với ngươi là gì?" Cung chủ nhìn qua Khổng Tường Long, vẻ mặt uy nghiêm.

"Thân là Chấp Kiếm Giả, mỗi một người đều là thanh lợi kiếm của nhân tộc, phải thời khắc làm tốt chuẩn bị chịu chết vì nhân tộc." Khổng Tường Long nghe vậy, lớn tiếng mở miệng.

Hứa Thanh quen thuộc những lời này, ban đầu ở tầng 89, khi hắn lần đầu tiên trông thấy Cung chủ, câu nói đầu tiên của đối phương cũng là như vậy, giống như đúc.

Giờ phút này giọng nói Cung chủ mang theo sự nghiêm khắc, tiếp tục vang vọng.

"Hy vọng tương lai ngươi vẫn lạc trên chiến trường chiến vì nhân tộc, mà không phải trong là trong một chút âm mưu ti tiện!"

"Với tính cách của ngươi, muốn sắp đặt hay bố cục để đối phó với ngươi không khó, người đâu, nhốt y lại, lần này cấm túc 2 tháng, không cho phép bất luận kẻ nào tới thăm!"

Cung chủ hất tay áo lên, quay người rời đi, lúc đi ngang qua Hứa Thanh liền trừng mắt.

"Nhìn náo nhiệt cái gì, đã phát hiện bí mật nhà tù 132 khu Đinh rồi hả? Hay là đã cảm ngộ khu Bính hoàn thành rồi? Còn không mau đi!"

"Vâng!" Hứa Thanh vội vàng cúi đầu, nhanh chóng rời khỏi.

Trước khi đi hắn liếc mắt nhìn qua bên Khổng Tường Long, phát hiện đối phương cũng đang nhìn mình, ánh mắt hai người nhìn nhau, đều có vẻ bất đắc dĩ.

Hứa Thanh thu hồi ánh mắt, nhanh chóng đi xuống tầng 90, đáy lòng cảm khái Cung chủ nghiêm khắc, đồng thời trong mắt hắn cũng lộ ra vẻ suy tư.

"Cung chủ biết rõ ta đang cảm ngộ?"

Hứa Thanh hiểu rõ, thân là Cung chủ, nắm quyền toàn bộ Hình Ngục Ti, thì chuyện biết mình đang cảm ngộ cũng không khó.

Nhưng toàn bộ Hình Ngục Ti có nhiều việc như vậy, còn có thể biết được hướng đi của mình, điều này nói rõ Cung chủ cũng đang chú ý tới mình.

Hứa Thanh như có điều suy nghĩ, rất nhanh liền đi đến tầng 90, vừa mới đi vào liền đã nhìn thấy Quỷ Thủ ngồi ở chỗ kia uống rượu, sau khi lão nhìn thấy Hứa Thanh liền nở nụ cười.

"Bị Cung chủ khiển trách rồi đúng không, ta ngồi ở đây cũng có thể nghe được tiếng vang từ bên trên."

Hứa Thanh nhẹ gật đầu, đáy lòng cũng phiền muộn, lần này bị giáo huấn đúng là tai bay vạ gió.

"Tính cách của Cung chủ chính là như vậy, rất nghiêm khắc đối với mọi người, đối với người dưới quyền lại càng là như vậy." Quỷ Thủ ném một bầu rượu hắn, tươi cười mở miệng.

"Nhưng Cung chủ càng chửi, càng mắng, nói rõ trong lòng càng để ý tới ngươi."

Hứa Thanh nhớ tới suy đoán của mình lúc trước.

"Cung chủ không có đệ tử, con nối dõi cũng đã chết trận, cho nên rất là chú ý đối với những Chấp Kiếm Giả có tư chất, ngươi là như thế, mà Khổng Tường Long cũng là như vậy."

Quỷ Thủ cảm khái, uống một hớp rượu.

"Con nối dõi chết trận?" Hứa Thanh nhìn Quỷ Thủ.

"Đúng vậy, việc này người mới không biết, phần lớn lão nhân mới biết được, Cung chủ có hai đứa con trai, đều là Chấp Kiếm Giả, tư chất kinh người."

"Nhưng một người chết khi lẻn vào Thánh Lan tộc làm nhiệm vụ, vì không muốn bị bắt giữ nên đã tự sát, người khác thì là bị người ta tính kế thiết lập bố cục nhắm vào tính cách mà chết."

Quỷ Thủ thổn thức, không cần phải nhiều lời nữa.

Hứa Thanh trầm mặc, ngẩng đầu liếc mắt nhìn tầng 89 bên trên, sau một lúc lâu liền cúi đầu về phía Quỷ Thủ, đi về phía bích hoạ, bước vào tiểu thế giới.

Chương 959: Thương Long hóa thiên đạo! (1)

Hứa Thanh nghĩ tới đây thì không hề chần chờ chút nào, lập tức bước vào tiểu thế giới, khoanh chân ngồi trên núi lửa của khu đông 13.

Hắn ngẩng đầu nhìn qua bầu trời, hồi lâu sau chậm rãi nhắm hai mắt lại, cảm giác bổn mạng Thương Long trong cơ thể mình.

Dưới khí cơ dẫn dắt, bổn mạng Thương Long trong tâm thần Hứa Thanh biến ảo, tương tự nhìn chăm chú Hứa Thanh.

Bổn mạng Thương Long, là lúc Hứa Thanh tu vi Ngưng Khí kỳ, từ tầng thứ tám của công pháp Hóa Hải Kinh biến thành, lúc ấy tên là Long Kình biển cấm, nhưng sau đó hắn nhiều lần cảm ngộ sinh vật biển cấm, khiến cho hình thái của nó biến hóa hoàn toàn, cuối cùng hình thành bộ dáng của Thương Long.

Từ đó về sau, lúc hắn Trúc Cơ dùng cái này hóa thành pháp khiếu bổn mạng của bản thân, cho đến khi mở Thiên Cung, bởi vì độc đan cho nên Thương Long phải nhượng vị, lại bởi vì Tử Nguyệt xuất hiện mà Thương Long lần nữa thoái vị, sau đó là công pháp Hoàng cấp dung hợp thành một Cung, nó lại lần nữa thoát vị đĩa đệm.

…Đến tận bây giờ.

"Vậy thì, lấy bổn mạng Thương Long để thừa nhận pháp tắc trảm đạo."

Hứa Thanh quyết đoán, giơ tay phải lên rồi vung xuống phía dưới, ngọn núi xa xa lập tức nổ vang, một tên phạm nhân dị tộc bị hắn cách không lôi tới.

Đây là mẫu vật cuối cùng mà hắn trao đổi với những vị lính canh ngục khác, dù hắn muốn nhiều hơn nữa…Thì những người khác cũng không muốn tiếp tục trao đổi nữa.

"Có lẽ đã đủ rồi." Hứa Thanh nhìn vào tên phạm nhân dị tộc trước mặt này, thì thào trong lòng...

Giờ phút này thân thể tên phạm nhân run rẩy nhìn qua Hứa Thanh, trong mắt lộ ra tia bi thương, gã biết vận mệnh của mình, vì vậy nhanh chóng mở miệng.

"Đại nhân, ta tự nguyện dẫn thiên kiếp đao tới cho ngài, ta nghiệp chướng nặng nề, tự biết bản thân không thể được phóng thích, chỉ hy vọng sau khi đại nhân có thu hoạch, hãy xóa ta đi, để ta không phải chịu nỗi khổ mất đi ký ức."

Ánh mắt tên dị tộc lộ ra vẻ cầu khẩn.

Hứa Thanh không nói chuyện, buông tay bỏ xuống, ném đan dược ra.

Tên phạm nhân dị tộc hung hăng nghiến răng, cầm lấy đan dược và bay đến xa xa, trong mắt lộ ra vẻ quyết đoán và kiên quyết, một hơi nuốt vào, sau đó toàn lực ứng phó, vận hành tu vi muốn đột phá.

Trong nháy mắt tiếp theo, bầu trời truyền tới tiếng nổ vang, mây mù nhanh chóng bay đến, rất nhiều tia chớp tràn ngập, rất nhanh, Thiên Đao trảm đạo nhìn như do vô số tia chớp tạo thành, trên thực tế lại chính là pháp tắc biến thành, lần nữa xuất hiện ở trên bầu trời, xuất hiện ở trong ánh mắt Hứa Thanh.

Theo ánh đao rực rỡ chiếu vào tâm thần, thần sắc Hứa Thanh ngưng trọng, bắt đầu lạc ấn.

Lần này hắn không khắc Thiên Đao trảm đạo vào trong tâm thần, mà khắc nó vào trên người bổn mạng Thương Long, trong chốc lát, một tiếng gào thét từ trong cơ thể Hứa Thanh truyền ra, bổn mạng Thương Long bỗng nhiên biến ảo hiện ra bên ngoài.

Hứa Thanh không phân tâm, tay phải giơ lên và nhanh chóng khắc xuống.

Lấy Thương Long làm bàn vẽ, lấy trí nhớ của mình là thuốc màu, lấy cảm giác bản thân là bút vẽ, một đạo lại một đạo, vẽ từng đao trảm đạo vào trên người Thương Long.

Thời gian trôi qua, một đao trảm đạo ở trên bầu trời hạ xuống, tên phạm nhân dị tộc cười thảm, tu vi tan vỡ, thân thể rơi xuống đất, hấp hối.

Mà Hứa Thanh vẫn không kết thúc, hắn vẫn đang vẽ như trước.

Chỉ là bổn mạng Thương Long tư cách là bàn vẽ, sau khi nhận từng đạo pháp tắc mà Hứa Thanh vẽ vào, bản thân nó dần dần khó có thể chống đỡ, xuất hiện dấu hiệu muốn tan vỡ, bên trong hình thành từng đạo khe hở khuếch tán ra toàn thân, mắt thấy sẽ phải chia năm xẻ bảy.

Trong miệng càng truyền ra từng tiếng gào thét.

Hứa Thanh nhăn mày lại, đưa mắt nhìn bổn mạng Thương Long, hắn biết thế này là bởi vì cấp độ của Thương Long chưa đủ dẫn đến, nhưng nếu lại đổi vật gánh chịu khác, lại không phù hợp với suy nghĩ của Hứa Thanh.

Vì vậy sau khi trầm ngâm, hai ngọn mệnh đăng trong cơ thể Hứa Thanh lập tức xuất hiện, bao phủ phía trên bổn mạng Thương Long, hung hăng trấn áp xuống phía dưới.

Toàn thân bổn mạng Thương Long run lên, dưới mệnh đăng thủ hộ, nó miễn cưỡng vững vàng một chút.

Nhưng còn chưa đủ.

Hứa Thanh suy nghĩ một chút, tòa Thiên Cung thứ ba rung động lắc lư, độc đan tràn ra dị chất rồi dung nhập vào bên trong bổn mạng Thương Long, gia trì cho nó.

Dị chất của độc đan do Hứa Thanh điều khiển, cho nên không làm hại Thương Long.

Cứ như vậy, một ngày, hai ngày, ba ngày. . .

Cả người Hứa Thanh đắm chìm vào bên trong việc này, giống như quên mất cả bản thân vậy, trong mắt của hắn chỉ có một đao trảm đạo, thời gian đã sớm vượt qua 2000 hơi thở từ rất lâu rồi, nhưng hắn cũng không có chú ý.

Trên người hắn cõng theo lực lượng quy tắc, nhưng lại không áp bách khiến thân hình hắn tan vỡ, bởi vì theo Hứa Thanh lần lượt khắc xuống, pháp tắc và quy tắc trên người hắn đang không ngừng rơi vào trên người bổn mạng Thương Long.

Bổn mạng Thương Long đang chia sẻ pháp tắc cho hắn.

Đồng thời kinh nghiệm thất bại thu được trong hai tháng này, cũng đã phát huy ra hiệu dụng.

Thật giống chất dinh dưỡng vậy, khiến cho Hứa Thanh càng thêm thành thạo đối với lạc ấn một đao trảm đạo này.

Lúc Thương Long lần nữa không chịu nổi, Hứa Thanh liền tản công pháp Hoàng cấp, gia trì cho nó.

Bảy ngày, 10 ngày. . .

Thương Long kêu rên, thân thể càng ngày càng run rẩy, mỗi một lần Hứa Thanh khắc xuống là nó đều trở lên mơ hồ, dù đã gia trì rất nhiều nhưng hôm nay nó cũng đã tới cực hạn.

Hứa Thanh cũng biết rõ, nếu như bổn mạng Thương Long huỷ diệt, hắn cũng sẽ phải chịu ảnh hưởng.

Nhưng tính cách Hứa Thanh tàn nhẫn, giờ phút này trong mắt hắn lộ ra tinh mang, Thiên Cung thứ tư bỗng nhiên chấn động, lực lượng Tử Nguyệt tràn ra, lấy một đám lực lượng Thần Linh dung nhập vào trong cơ thể Thương Long, lần nữa gia trì cho Thương Long.

Toàn thân Thương Long chấn động, Hứa Thanh lần nữa khắc xuống.

Cho đến nửa tháng sau, khi sức chống đỡ của Thương Long đã đạt đến cực hạn, rốt cuộc Hứa Thanh hoàn thành một nét vẽ sau cùng.

Theo một nét vẽ này hạ xuống, Hứa Thanh phun ra một ngụm máu tươi thật lớn, rơi vào trên người Thương Long, tựa như vẽ rồng điểm mắt vậy, toàn thân Thương Long chấn động và xuất hiện huyết quang, như được phú linh.

Giờ phút này thân thể Hứa Thanh cũng lập tức uể oải, lộ ra sự suy yếu.

Nửa tháng này hắn đã hao tổn rất nhiều tâm thần, phải nói là trước đó chưa từng có, nhưng vào lúc này thần thái trong mắt hắn lại vô cùng sáng ngời.

Bộ dáng của bổn mạng Thương Long trước mặt đã hoàn toàn đại biến, trên người của nó xuất hiện từng sợi tơ phát ra tia sáng lập lòe sáng ngời, những sợi tơ này tràn ngập toàn thân, lập lòe tựa như ẩn chứa quy luật nào đó.

Mỗi một hơi thở, đều có số lượng ánh sáng cố định đồng thời chớp động, trừ bên ngoài cái này ra, còn có vô số ấn ký phù văn, tràn ra khí tức cổ xưa, trồi lên trên toàn thân Thương Long.

Có lớn có nhỏ, có sáng có tối, hình dạng khác biệt với nhau.

Tất cả những thứ này, khiến cho Thương Long lúc này rốt cuộc xuất hiện một tia khí tức giống như bốn tôn thiên đạo nguyên thủy mà Hứa Thanh nhìn thấy ở bên ngoài tiểu thế giới.

Tuy chỉ là một tia, nhưng cũng đủ nghe mà rợn người rồi.

Chương 964: Trần Nhị Ngưu: Mắt ta mù rồi (2)

Hơi thở thơm tho không thể tránh khỏi rơi vào trên mặt Hứa Thanh, hắn thậm chí thấy rõ lông mi khẽ run cùng với lông tơ thật nhỏ trên mặt Tử Huyền, còn có rặng mây đỏ nhanh chóng hiện lên trên làn da của nàng.

"Nàng cũng khẩn trương?"

Hứa Thanh sững sờ.

Hắn chưa bao giờ thấy qua biểu cảm này của Tử Huyền, trong khi hắn đang suy nghĩ, Tử Huyền ho nhẹ một tiếng, khuôn mặt ửng đỏ và lông mi run rẩy, nhưng ánh mắt lại rất sáng, ngón tay chỉ vào ngực Hứa Thanh.

Bắt đầu vẽ họa phù.

Một khắc bị chạm vào, tâm thần Hứa Thanh chấn động, sau đó hai mắt khép kín, định khí ngưng thần, tiếp tục đọc thuộc lòng Thảo Mộc Kinh trong lòng, cố gắng làm cho mình bình tĩnh.

Ngón tay của Tử Huyền tựa như nước chảy, nhẹ nhàng mơn trớn trên người của hắn, đã trở thành sự trở ngại hắn đọc thuộc lòng kinh văn, theo từng đạo phù văn màu vàng xuất hiện ở trên người Hứa Thanh, cái loại cảm giác mãnh liệt này càng khiến cho trong đầu Hứa Thanh tựa như nổi lên sóng biển, một luồng lại một luồng, không ngừng dâng lên.

Cho đến sau một nén nhang, lúc sắc trời bên ngoài đã sáng ngời, ngón tay của Tử Huyền vẽ trên ngực Hứa Thanh mới có chút dừng lại.

"Hứa Thanh, tim của ngươi đập thật nhanh." Giọng của Tử Huyền rất nhẹ, nhưng trong Kiếm Các im lặng này vẫn rất rõ ràng vang vọng vào bên tai Hứa Thanh.

Hứa Thanh hít sâu và mở hai mắt ra, nhìn thấy Tử Huyền cả khuôn mặt đỏ bừng.

"Không nên cử động, đây là một nét vẽ cuối cùng." Bốn mắt nhìn nhau, giọng của Tử Huyền có chút run rẩy.

Ngón tay của nàng hơi di động, đảo qua từ ngực Hứa Thanh vẽ đến phần cổ, đến cằm, cho đến sau tai.

Thân thể nàng cũng ở trong động tác này, chậm rãi tới gần phía hắn hơn.

Toàn thân Hứa Thanh vô cùng cứng ngắc, Thảo Mộc Kinh không cách nào thành hình trong đầu nữa, trong mắt là một mảnh mờ mịt.

Mắt thấy Tử Huyền càng lúc càng gần, nhưng vào lúc này, bên ngoài Kiếm Các đột nhiên truyền đến giọng nói hào hứng bừng bừng của đội trưởng.

"Tiểu Thanh, ngươi thế nào rồi, ra ngoài thôi, chúng ta xuất phát, đi làm đại sự."

"Ồ, tại sao nơi này lại nhiều thêm một tầng phòng hộ?"

"Tiểu Thanh, ngươi đang làm gì thế?"

Theo giọng nói của đội trưởng truyền đến, Tử Huyền nhanh chóng thu ngón tay lại, có chút khẩn trương đứng lên, mặc dù ngày bình thường nàng hay trêu chọc Hứa Thanh, bộ dạng như là đại tỷ tỷ từng trải, nhưng việc Hứa Thanh chưa trải qua, nàng tương tự cũng chưa trải qua.

Giờ phút này sửa sang lại mặt đỏ một chút, lấy tóc đen để che giấu tâm thần hoảng loạn, sau đó nàng ho khan một tiếng, không dám nhìn tới Hứa Thanh, nhanh chóng mở miệng.

"Hứa Thanh, chú ý an toàn trên đường."

Nói xong Tử Huyền quay người, bóng lưng thướt tha mang theo một chút vội vàng, đi về phía cửa Kiếm Các, phất tay, đại môn mở ra, lộ ra đội trưởng vẻ mặt kinh ngạc bên ngoài.

Một cái chớp mắt, biểu cảm đội trưởng liền chuyển từ kinh ngạc biến thành chấn động, đôi mắt trợn to, ngơ ngác nhìn Tử Huyền, lại quét mắt nhìn Hứa Thanh đang mặc quần áo ở bên trong cánh cửa.

"Ta không thấy gì, ta không nhìn thấy gì hết!"

Đội trưởng nhanh chóng lui ra phía sau vài bước, nhắm mắt lại, đáy lòng giống như có sóng biển cuộn mình, thầm nghĩ không phải hai người này đã xảy ra chuyện gì không thể miêu tả rồi chứ.

"Trần Nhị Ngưu." Không đợi đội trưởng tiếp tục suy tư, Tử Huyền nhàn nhạt mở miệng.

"Đệ tử nghe!" Đội trưởng từ từ nhắm hai mắt, lớn tiếng đáp lại.

"Tháng trước, Liên Minh Bát Tông truyền đến tin, nói là hài cốt Cổ Xà bên trong bí địa lại có một chút dơ bẩn."

Đáy lòng đội trưởng run lên, nghe được bên trong những lời này ẩn chứa ý tứ gõ mình, vì vậy nhanh chóng cân nhắc xem mình đã phạm vào lỗi sai gì, rất nhanh liền tìm được nguyên nhân, thầm nghĩ nhất định là chính mình phá hỏng chuyện tốt của đối phương. . . . Nhìn một màn không nên nhìn, vì vậy ngay lập tức mở miệng.

"Thượng Tiên, hôm qua ta tu hành xảy ra chút vấn đề, không biết vì sao mắt bị hỏng mất rồi."

Tử Huyền hừ lạnh một tiếng, tiếp tục truyền ra lời nói.

"Còn có, ta có một người khuê trung mật hữu tên là Lý Thi Đào, mấy ngày hôm trước nàng nói với ta, rằng nàng nhìn thấy một tên dáo dác vừa ăn đào vừa lén lút nhìn mình ở Phụng Hành Cung, có phải là ngươi không?"

"Chắc chắn không phải là đệ tử, đệ tử tuyệt đối sẽ không nhìn lén, vả lại chỉ ăn táo!" Thần sắc đội trưởng nghiêm nghị, không cần nghĩ ngợi mở miệng.

"À." Tử Huyền cũng không nhiều lời, chỉ đơn giản nói hai câu, sau đó tim đập rộn lên, cất bước rời đi.

Cho đến khi Tử Huyền rời đi, đội trưởng mới mở mắt ra quan sát khắp nơi, sau đó nhanh chóng bước vào bên trong Kiếm Các, bất khả tư nghị nhìn Hứa Thanh.

"Xảy ra chuyện gì vậy!"

Lúc này Hứa Thanh đã mặc đạo bào vào, thần sắc như thường, nghe vậy kinh ngạc.

"Gì cơ?"

"Ặc?" Đội trưởng sững sờ, cẩn thận đánh giá Hứa Thanh vài lần, lén lút tới gần hỏi.

"Ngươi và Tử Huyền Thượng Tiên. . . . ."

"Đại sư huynh, chúng ta nên xuất phát rồi." Hứa Thanh nói xong, rời khỏi Kiếm Các.

Đội trưởng đi theo sau, nhìn bóng lưng rời đi mơ hồ của Tử Huyền Thượng Tiên, lại đưa mắt nhìn Hứa Thanh, lấy ra một quả đào cắn một cái, cười hắc hắc, bước nhanh đuổi theo.

Hôm nay không có tuyết, nhưng có gió nhỏ, điều này cũng không ảnh hưởng tới nắng ráo sáng sủa trên bầu trời, càng bởi vì tầng mây mỏng manh, khiến cho bầu trời là một mảnh xanh thẳm.

Vì vậy tia nắng ban mai cũng trở nên đặc biệt chói mắt.

Ánh nắng chiếu xuống cả vùng đất, rơi vào trên người hai người đi xa, kéo thân ảnh của bọn hắn trở nên vô cùng dài.

Gió nhẹ quét tới, truyền tới giọng nói.

"Tiểu sư đệ, ngươi nói với đại sư huynh, tối hôm qua ngươi …có phải đã trưởng thành, làm chuyện người lớn rồi phải không?"

". . . . ."

"Tiểu sư đệ, tại sao ngươi không nói chuyện thế? Vẫn còn ngại ngùng à."

". . . . ."

"Ai nha, mà thôi mà thôi, sư huynh không trêu chọc ngươi nữa, tiểu sư đệ thân ái của ta, ngươi nhất định phải nhớ kỹ, lúc chúng ta trở lại, ngươi phải giới thiệu Đào Đào của ta cho ta đấy, ta cũng muốn trưởng thành, muốn làm chuyện người lớn rồi."

"..."

Câu nói cười đùa mang theo tiếng cười vang vọng ra, theo thân ảnh hai người càng đi càng xa, tiếng cười cũng chầm chậm biến thành tiếng vang nhỏ nhẹ.

Chương 965: Làm đại sự, chúng ta rất nghiêm túc (1)

Sau giờ ngọ.

Vào thời khắc này, trên bầu trời không mây, ánh mặt trời thỏa thích phóng ánh sáng chói mắt nhất trong một ngày của mình, chiếu vào trên Thủy Mặc sơn mạch cách thành trì Quận Đô một phạm vi.

Sở dĩ gọi cái tên này, bởi vì địa chất nơi đây rất đặc biệt, lấy hai màu đen trắng là chủ yếu, không có bất kỳ cây cối nào tồn tại, chỉ có duy nhất một loại rắn tên là tên là Thủy Mặc sống quần cư ở đây.

Mà núi đá hai màu chồng chất lên nhau, từ xa nhìn tới, tựa như có người trải ra một bức tranh thuỷ mặc ở nơi đây vậy.

Giờ phút này, trên một chỗ đỉnh núi như bức tranh thủy mặc có sáu người đang ngồi.

Sáu người này phân biệt rõ ràng, một người ngồi một mình, sau đó là một người ngồi ở giữa bốn người.

Người ngồi một mình dĩ nhiên là đội trưởng, vẻ mặt đắc ý, ngồi khoanh chân ở chỗ cao nhất, ánh mắt phóng qua Hứa Thanh, bao quát bốn người phía sau.

Bốn người phía sau theo thứ tự là Khổng Tường Long, Sơn Hà Tử, Vương Thần cùng với Dạ Linh, bọn họ hầu như là không quan tâm tới đội trưởng, giờ phút này mọi người ngồi nhìn Hứa Thanh ở bên trong, tất cả đều rất hiếu kỳ.

Nơi đây, chính là địa điểm mà Hứa Thanh ước định trước với Khổng Tường Long, cả hai sẽ phối hợp với nhau để diễn một tuồng kịch.

"Như vậy, chúng ta bắt đầu?" Trong khi đám người Khổng Tường Long chờ mong, đội trưởng nhàn nhạt mở miệng.

Hứa Thanh gật đầu.

Đội trưởng hất cằm lên, bày ra thái độ siêu nhiên, lấy ra hai bình thuốc và ném cho Hứa Thanh một bình.

"Bên trong mỗi bình, đều có một viên Huyền Thiên Yêu Nguyệt Đan, sau khi chúng ta ăn vào thì có thể cải biến kết cấu thân thể, khiến cho máu thịt có thể biến hóa chân chính, như thế sau khi hóa thành Hắc Thiên tộc, có thể dùng giả tráo thật."

Lời đội trưởng vừa ra, Khổng Tường Long liền nhướn lông mi lên cao, có chút ngoài ý muốn, Sơn Hà Tử bên cạnh cũng hít vào một hơi, thần sắc thay đổi.

"Huyền Thiên Yêu Nguyệt Đan? Đây chính là đan dược tuyệt mật của Y Tộc, giá trị xa xỉ, vả lại rất hiếm thấy, nghe nói mỗi một tài liệu của đan dược đều từ biến hóa của tộc nhân!"

Vương Thần và Dạ Linh cũng đều giật mình, nhìn Trần Nhị Ngưu.

Đội trưởng thể hiện bộ dạng không đáng nhắc tới, phong khinh vân đạm mở miệng.

"Đan này cũng bình thường thôi, vốn dĩ có lựa chọn tốt hơn, nhưng Y Tộc thiếu nợ ta một cái nhân tình, sau khi biết được ta có nhu cầu về mặt này, liền bay qua mấy Châu, đích thân đưa đến Quận Đô cho ta, quỳ bảy ngày bảy đêm khẩn cầu, haiz, thịnh tình không thể từ chối, ta cũng chỉ có thể thu lại."

Thần sắc Hứa Thanh cổ quái, cầm lấy bình thuốc và quét mắt nhìn đội trưởng, lại nhìn đám người Khổng Tường Long đang nhíu mày, hiển nhiên là mọi người đều không tin những lời này của đội trưởng.

Đội trưởng lắc đầu thở dài, bày ra bộ dạng không muốn nói nhiều về việc này, lấy đan dược bên trong bình thuốc ra.

Đan dược vừa hiện, liền tỏa ra ánh sáng màu đỏ rực rỡ, chói mắt lập lòe, càng có mùi hương kỳ dị từ trong khuếch tán ra, Hứa Thanh ngửi một cái liền cảm thấy máu thịt bản thân giống như đang tự động nhúc nhích, từ đây liền có thể thấy được sự bất phàm của nó.

Ngay trước mặt mọi người, đội trưởng một hơi nuốt viên thuốc này vào, sau đó thân hình chấn động, mắt thường cũng có thể nhìn thấy bên ngoài thân thể của y được tạo thành một bộ y phục.

Bộ y phục này toàn thân màu xám, không ngừng bao trùm, cuối cùng bao phủ toàn thân đội trưởng.

Sau đó chúng nó chợt co rụt lại, thân thể đội trưởng ở dưới tác dụng của lớp y phục này lập tức cải biến, tứ chi biến thành hết sức nhỏ, thân hình biến thành nhỏ gầy, đầu người lại lớn hơn một chút, mí mắt cũng biến mất, hai mắt phóng đại.

Dưới bộ quần áo kia bao bọc lại, tóc của y cũng cải biến, tạo thành từng đám gai sóc giống như con nhím.

Một tên Hắc Thiên tộc, cứ như vậy xuất hiện ở trước mặt mọi người.

Một màn thần kỳ này, khiến đôi mắt của đám người Khổng Tường Long lộ ra ánh sáng, mặc dù bọn họ phần lớn nghe qua Y Tộc có viên đan được kỳ diệu đó, nhưng hôm nay tận mắt nhìn thấy, vẫn cảm thấy không thể tưởng tượng nổi.

Hứa Thanh nhìn thấy đội trưởng hoàn thành biến hóa, không chần chờ chút nào, lấy đan dược ra và một hơi nuốt vào, sau đó liền cảm nhận được máu thịt của mình trong một cái chớp mắt nhanh chóng bị cải biến, tựa như phân ra một bộ phận bị đưa đến bên ngoài thân thể, tạo thành quần áo bộ dạng Hắc Thiên tộc.

Trong nháy mắt tiếp theo, trong mắt của đám người Khổng Tường Long, bộ dạng của Hứa Thanh cũng biến hóa, cũng đã trở thành Hắc Thiên tộc.

Làn da màu xám, thân thể nhỏ gầy, đầu người rất lớn và tràn đầy gai sắc.

Mà quần áo trên người hắn cũng theo đó hình thành.

Quần áo không phải đạo bào, mà là áo giáp màu đỏ sậm, bao trùm toàn thân, thoạt nhìn rất là kỳ dị.

"Máu của Hắc Thiên tộc là màu đen, mặt khác, mặc dù khí tức của các ngươi không có sơ hở, nhưng hành vi cử chỉ cùng với pháp thuật của Hắc Thiên tộc cũng khác biệt với nhân tộc chúng ta." Nhìn qua Hứa Thanh và Trần Nhị Ngưu, Khổng Tường Long đè xuống kích động muốn tham dự trong lòng, nhắc nhở một câu.

"Việc này tự nhiên đều nằm trong tính toán của Trần mỗ." Đội trưởng cười ngạo nghễ, ném cho Hứa Thanh một viên đá màu đen.

"Đây là Hắc Huyết Thạch, sau khi ăn vào, màu sắc của máu trong người sẽ cải biến trong thời gian ngắn."

Nói xong, đội trưởng một hơi nuốt vào, tiếp theo liền cắn mình một cái, nghiến thủng máu thịt, bên trong tràn ra máu tươi màu đen, phối hợp khí tức trên thân, giống Hắc Thiên tộc như đúc.

"Về phần pháp thuật. . ." Hai mắt màu đen âm u của đội trưởng hóa thành Hắc Thiên tộc lóe lên, hư vô trước mặt lập tức vặn vẹo, thế mà lại có một thanh trường mâu mơ hồ nhanh chóng hình thành.

Sau đó đội trưởng liền giơ tay phải lên, vung ra phía ngoài một cái, thân thể lập tức chấn động, trong nháy mắt tiếp theo, vô số Thủy Mặc Xà trong ngọn núi này liền truyền ra âm thanh sàn sạt, từ bát phương chui ra hội tụ đến, ngẩng đầu về phía đội trưởng, giống như đang nghe lệnh y.

Chương 968: Phấn khích bỏ trốn (2)

Thời gian cứ như vậy trôi qua, đêm khuya rất nhanh phủ xuống.

Bên trong Thủy Mặc sơn mạch, trong một chỗ động quật bí ẩn, Hứa Thanh khoanh chân đả tọa, thi thoảng lại phun ra máu tươi màu đen, toàn lực chữa thương.

Đội trưởng ngồi ở bên cạnh, sắc mặt âm trầm, không nói một lời.

Cho đến một lúc lâu sau, trong mắt Hứa Thanh chớp lên hắc mang, ngẩng đầu nhìn ánh trăng trong đêm tối xa xa, trầm thấp mở miệng.

"Trăng Thánh Lan vực, không có linh."

Đội trưởng nhìn Hứa Thanh, trầm mặc, một lát sau tương tự nhìn qua mặt trăng phía ngoài, than nhẹ một tiếng.

"Đại nhân, ta cũng nhớ nhà."

Hứa Thanh liếc mắt nhìn đội trưởng, xưng hô đại nhân này, không phải là kế hoạch lúc trước của bọn hắn, nhưng hắn cũng không lộ ra chút dị thường nào, bình tĩnh mở miệng.

"Ngươi liên hệ thế nào với bên Y Tộc rồi, chúng ta phải nhanh chóng mua sắm Huyền Thiên Yêu Nguyệt Đan để biến thành nhân tộc."

"Y Tộc... Hả?" Đội trưởng vừa mới mở miệng, nhưng thần sắc lập tức biến đổi, lạnh lùng đưa mắt nhìn tới phía cửa của động quật, đôi mắt nhìn chăm chú, bên ngoài động quật truyền tới một giọng nói trầm muộn.

Sau đó là dồn dập âm thanh từ bên ngoài truyền tới.

"Tiểu tu Thiên Đính Quốc hạ tộc Thánh Lan, cầu kiến hai vị đại nhân thượng tộc."

Trong mắt đội trưởng lóe lên hàn mang, vừa muốn ra tay, Hứa Thanh hơi nhấc tay phải, nhàn nhạt mở miệng.

"Vào đi."

Theo lời hắn truyền ra, một bóng người tiêu sái cẩn thận rất nhanh đi tới trước cửa động quật, chính là vị thanh niên chiến lực sáu Cung trong đội xe Thánh Lan tộc.

Đội trưởng nheo mắt lại, bất động thanh sắc tới gần Hứa Thanh, đứng ở vị trí giữa Hứa Thanh và thanh niên này.

Sau khi người thanh niên Thánh Lan tộc đi tới, nhìn thấy Hứa Thanh cùng Trần Nhị Ngưu, gã hít sâu một hơi, lập tức liền quỳ xuống, thần sắc lộ ra vẻ cung kính.

"Bái kiến thượng tộc!"

"Tại sao ngươi có thể tìm được chúng ta?" Hai mắt đen nhánh của đội trưởng lộ ra ánh sáng âm u, chậm rãi nói.

"Bẩm báo thượng tộc, tiểu tu có một con linh sủng hiếm thấy, có thể căn cứ theo khí tức huyết dịch để tìm kiếm tung tích... Buổi sáng tiểu tu trông thấy hai vị thượng tộc, liền bí mật tìm kiếm huyết dịch trên đường, cho nên mới tìm đến được đây."

Thanh niên Thánh Lan tộc thấp giọng trả lời.

Hứa Thanh không nói chuyện, bình tĩnh nhìn chăm chú.

"Tới đây có chuyện gì!" Đội trưởng nghe vậy, trầm thấp mở miệng.

"Hai vị thượng tộc, bây giờ bên ngoài Chấp Kiếm Giả đang lục soát, bất kể thượng tộc có kế hoạch gì cũng sẽ rất khó thi hành, không bằng... . Để ta hộ tống hai vị thượng tộc, về Thánh Lan tộc chúng ta trước?"

"Nếu như thượng tộc có bất kỳ nhu cầu nào, Thiên Đính Quốc chúng ta nhất định toàn lực đáp ứng."

"Chỉ cầu sau khi thượng tộc thoả mãn, có thể ban thưởng Hắc Thiên Phúc cho ta!" Thanh niên Thánh Lan tộc ngẩng đầu, trong mắt lộ ra một tia cuồng nhiệt, nhìn qua Hứa Thanh và đội trưởng.

…

Một đêm không có chuyện gì xảy ra.

Sáng sớm ngày thứ hai, ngoài Thủy Mặc sơn mạch, mấy trăm con thú vật bốn chân màu đỏ của Thánh Lan tộc vẫn cất bước đi nhanh như thường ngày, trong khi mặt đất không ngừng truyền ra âm thanh oanh oanh chấn động, nhanh chóng đi về phía xa.

Phần xe hàng phía sau con thú bốn chân kéo nảy dựng lên, nhưng Vân Mẫu Thạch chứa bên trong lại một viên cũng không bị nẩy văng ra.

Chỉ có tu sĩ Thánh Lan tộc quát tháo cùng với cây roi cầm đặc thù trong tay, không ngừng vung vẩy, quất trên người lũ thú vật bốn chân, khiến cho bọn chúng bị đau, tốc độ lại càng nhanh hơn.

Trong khi không ngừng di chuyển, bụi bặm đầy đất bốc lên, sau đó lại bị gió thổi tản ra.

Từ xa nhìn lại, bụi bặm nơi đây không ngừng bốc lên, tựa như gió bão nổi lên, biến cả một đoạn đường thành một mảnh mù mịt.

Cho đến buổi trưa, khi ánh mặt trời chói chang hạ xuống, như muốn xuyên thấu qua đám bụi mù này, nhưng vẫn bất lực.

Nhưng mà rất nhanh... Theo từng trận tiếng roi dồn dập đột khởi, từng tiếng hung thú gào thét lập tức mãnh liệt lên, tiếng bước chân lần lượt dừng lại, thật giống như bị cứng rắn áp chế thân hình.

Cơn bão bụi mù, cũng theo đó mà ngừng lại.

Lúc bụi bặm dần dần tản đi, bên trong lộ ra mấy trăm con thú vật bốn chân, cùng với phía trên đứng đầy tu sĩ Thánh Lan tộc tràn đầy cảnh giác.

"Chấp Kiếm Giả nhân tộc, xin hỏi có ý gì?" Một giọng nói kèm theo chút tức giận từ trên đỉnh đầu con thú vật bốn chân thứ chín truyền ra.

Ngay sau đó, bóng người vị thanh niên Thánh Lan tộc huyết mạch không tầm thường chiến lực sáu Cung đứng lên, nhìn xa xa phía trước.

Chỗ ánh mắt nhìn tới, hư vô vặn vẹo, rất nhanh có bốn thân ảnh hình thành.

Người trước mắt chính là Khổng Tường Long, sắc mặt của y âm lãnh, trong mắt mang theo ánh sáng hung ác, đảo qua trên tất cả đám thú vật bốn chân, giống như đang tìm kiếm.

Ba người bên cạnh lần lượt là Sơn Hà Tử, Vương Thần cùng với Dạ Linh, giờ phút này bọn họ tản ra, tương tự chú ý tới những con thú vật bốn chân kia.

"Chúng ta có thư lệnh của Diêu Hầu!" Sắc mặt tên thanh niên Thánh Lan tộc biến hóa, lần nữa mở miệng.

"Om sòm!" Khổng Tường Long vung tay, một tiếng bộp vang lên, tên thanh niên Thánh Lan tộc trực tiếp phun ra máu tươi, má phải lập tức sưng lên thật cao, thân thể cuốn ra mấy trăm trượng bên trái, đâm vào trên một chỗ núi đá.

"Điều tra cẩn thận!" Khổng Tường Long cũng không thèm nhìn tên thanh niên Thánh Lan tộc, bình tĩnh mở miệng.

Ba người Sơn Hà Tử lập tức bay vào đoàn xe, điều tra từng con thú bốn chân, từng người tu sĩ cũng đều bị bọn họ kiểm tra, cho đến khi tìm khắp toàn bộ, vẫn không tìm thấy được gì bất thường.

Khổng Tường Long hừ lạnh một tiếng, cất bước rời đi, ba Sơn Hà Tử cũng bay nhanh theo sau, cùng nhau đi tìm kiếm khu vực khác.

Cho đến khi bọn họ đi xa, tên thanh niên Thánh Lan tộc kia mới đứng lên, đi về phía con thú vật bốn chân thứ chín, lau đi máu tươi bên khóe miệng, điềm nhiên như không có việc gì mở miệng.

"Tiếp tục di chuyển về phía trước."

Rất nhanh, đại địa lại vang lên tiếng nổ, đám bụi mù lại hiện lên, đoàn xe nhắm về phía biên giới, chạy thẳng về phía trước mà đi.

Cho đến một lúc lâu sau, thanh niên này đứng người lên, tay phải bấm niệm pháp quyết, thân thể lại nhanh chóng nhỏ đi, trong chớp mắt giống như biến mất vậy, hóa thành bụi bặm cực kỳ nhỏ.

Làn da màu đỏ trên người con thú vật bốn chân cũng theo đó phóng đại không giới hạn trong mắt của gã, đã trở thành một mảnh đại địa màu đỏ không nhìn thấy điểm cuối cùng.

Bên trên tràn đầy những khe rãnh, còn có vô số cọng lông cực lớn, giống như những cây cột, nhưng lại rất mềm mại.

Giờ phút này, ở trong một bộ lông khổng lồ uốn lượn che chắn, trong bóng râm do cọng lông che ánh mặt trời, Hứa Thanh và đội trưởng đang khoanh chân ngồi thổ nạp ở trong đó.

"Bái kiến thượng tộc, xin hai vị đại nhân an tâm, Chấp Kiếm Giả đã đi xa." Thanh niên Thánh Lan tộc nhanh chóng đi đến, quỳ một chân về phía Hứa Thanh và đội trưởng, trong mắt lộ ra vẻ cuồng nhiệt.

Chương 970: Không hẹn mà gặp (2)

Vì vậy Thanh Thu hơi liếm liếm bờ môi, ánh sáng lạnh lẽo trong mắt càng lúc càng mãnh liệt, lặng lẽ chờ đợi.

Cùng lúc đó, Hứa Thanh trong đội xe ngẩng đầu nhìn xa xa, bên trong tâm thần của hắn vừa mới truyền đến giọng của lão tổ Kim Cương Tông.

"Chủ tử, ta vừa mới phát hiện có thần niệm khí linh quét tới, chính là cái liêm đao ác quỷ của thiếu nữ áo đỏ."

Hứa Thanh nhướn mi lên.

Đội trưởng bên cạnh cũng bỗng nhiên ngẩng đầu, nhìn về xa xa, thần sắc có chút ngoài ý muốn, hiển nhiên y cũng có phương pháp phát hiện của riêng mình.

"Có chút ý tứ, ngươi cũng cảm nhận được rồi à?" Đội trưởng nở nụ cười, quay đầu truyền âm với Hứa Thanh.

Đối với việc đội trưởng có thể dò xét, Hứa Thanh cũng không có quá nhiều bất ngờ, trong mắt lộ ra vẻ suy tư, sau đó liền truyền âm đáp lại.

"Nếu như mục tiêu của nàng không phải đoàn xe này, vậy chúng ta cũng không cần làm phức tạp."

"Nếu đúng thì sao?" Đội trưởng cười nhạt.

"Giết chóc trong Phong Hải Quận sẽ bị điều tra, bắt giữ đến Thánh Lan tộc, sau đó giết." Hứa Thanh bình tĩnh mở miệng.

"Thật sự muốn giết? Ha ha, được, trước khi giết chết liền thử nhìn xem dung mạo của nàng thế nào, mỗi ngày đều mang mặt nạ." Đội trưởng nheo mắt lại, nhìn Hứa Thanh một chút, trong mắt mang theo một chút hài hước.

Hứa Thanh kinh ngạc, nhíu mày.

Chập tối.

Ánh chiều tà chiếu vào bên trên đại địa, hơi có chút mờ nhạt, khi rơi vào bên trong hạp cốc lại càng thêm ảm đạm, khiến cho hạp cốc tiến vào đêm tối sớm hơn.

Theo mấy trăm đầu thú vật bốn chân màu đỏ đi về phía trước, mặt đất liên tục truyền đến chấn động, bỗng có một tiếng nổ vang thật mạnh vang lên, trực tiếp từ phía trước đoàn xe truyền đến.

Mặt đất chỗ đó đột nhiên nổ tung, vô số đá vụn văng khắp nơi, bên trong còn có từng đạo phù văn trận pháp từ trên trời giáng xuống, như một cái lưới lớn bao phủ bát phương.

Còn có một đạo ánh sáng màu máu, giống như biển máu hạ xuống, tràn ngập toàn bộ khu vực, khiến cho bên trong hạp cốc chỉ chốc lát liền tràn ngập một màu máu.

Một màn kinh hô và náo động vang lên, một đạo bóng dáng nhỏ gầy từ hoàng hôn trên bầu trời bay ra, trên người mặc một bộ trường bào màu đỏ rộng thùng thình, đeo một chiếc mặt nạ tinh xảo màu trắng, cầm theo một thanh liêm đao ác quỷ khổng lồ.

Theo bóng người xuất hiện, một âm điệu cổ xưa tựa như ngâm xướng cũng lập tức vang vọng khắp thiên địa.

"Ly Đồ thừa vận, đạo ngân nan tầm, Huyền U Ngô Hoàng, tiếp dẫn chúc phúc, chiến hồn lâm thân, trợ giúp giáo chúng, khải trình Ly Đồ!"

Khi âm điệu ngâm xướng cổ xưa này khuếch tán bát phương, thiên địa liền bị lực lượng nào đó tạo thành ảnh hưởng, bên trong hạp cốc bỗng xuất hiện từng trận gió lạnh.

Trận gió lạnh quét sạch hết thảy, những nơi đi qua, toàn bộ những tu sĩ Thánh Lan tộc cảm thụ được thì thân thể đều lập tức run lên, thật giống như bị băng hàn xâm nhập, tâm thần cũng dấy lên từng trận hoảng sợ.

Mà trận gió lạnh kia gào thét từ bát phương đến, trong nháy mắt liền từ khắp bốn phía hội tụ vào thanh liêm đao ác quỷ trong tay thiếu nữ mặc hồng y.

Con mắt ác quỷ chợt lập lòe, tràn ra ánh sáng màu đỏ tươi, tiếp theo đột nhiên mở cái miệng rộng, táp một cái về phía cánh tay thiếu nữ.

Trong nháy mắt tiếp theo, toàn thân thiếu nữ mặc hồng y chấn động, bên ngoài thân thể lập tức tạo thành hư ảnh trùng lặp, giống như chiến hồn ở giữa thiên địa được tiếp dẫn đến, dung nhập vào trong thân hình của nàng.

Mơ hồ có thể nhìn thấy đạo chiến hồn kia là một người nữ tướng mặc áo giáp, biến ảo ở phía sau lưng thiếu nữ, gia trì tu vi và sức mạnh cho nàng, mà một màn đó khiến cho vào lúc này, vị thiếu nữ kia tựa như là sứ giả tử vong, muốn thu cắt hết thảy sinh mệnh.

Chẳng những như thế, càng có vô tận ánh sáng màu đỏ tràn ra ở trên người thiếu nữ, khiến nàng trở thành đầu nguồn phát ra ánh sáng màu máu của hạp cốc này.

Đó là Huyết Ý Cảnh của Thái Ti Tiên Môn!

Một khắc triển khai, sẽ có một loại nhân cách khác xuất hiện, thay thế Thanh Thu, chiếm cứ chủ đạo.

Vì vậy trong nháy mắt tiếp theo, một nụ cười quỷ dị bỗng phủ xuống nơi này, tùy ý truyền ra từ trong miệng Thanh Thu.

"Ha ha ha."

Tiếng cười phối hợp với biểu cảm, khiến cho người ta có một loại cảm giác vô cùng điên cuồng, trong nháy mắt tiếp theo, nàng lập tức bộc phát tốc độ của mình, hòa hợp cùng một chỗ với ánh sáng màu máu, gào thét về phía đám người Thánh Lan tộc, theo biển máu vòng quanh mà đến.

Liêm đao ác quỷ trong tay phá vỡ bầu trời, lưỡi đao sắc bén giống như có thể cắt đứt cả hư vô, những nơi đi qua, thiên địa biến sắc, gió giục mây vần.

Không ai có thể ngăn cản nàng dù chỉ một chút.

Dù là vị thanh niên huyết mạch không tầm thường của Thánh Lan tộc kia, giờ phút này thần sắc của gã đại biến, cấp tốc lao ra muốn ngăn cản, mặc dù gã cũng là chiến lực sáu Cung, nhưng trên phương diện tốc độ lại không bằng Thanh Thu.

Dẫu sao bọn họ là đoàn xe vận chuyển, không phải Hắc Y Vệ chuyên chịu trách nhiệm giết chóc.

Thanh Thu hơi nhoáng một cái, trực tiếp tránh đi, liên tiếp truyền ra tiếng cười yêu dị, sát ý vô cùng mãnh liệt, lao thẳng đến đám người.

"Ha ha ha ha."

Từng tu sĩ Thánh Lan tộc căn bản là không cách nào né tránh, theo liêm đao quét ngang, ngay lập tức đã bị cắt đôi, vô cùng thê thảm.

Thiếu nữ ra tay rất tàn nhẫn, nghiền ép chấn nát, hiển nhiên là muốn chém giết hết tất cả mọi người ở nơi này.

Trong khi giết chóc, máu tươi văng tới khắp nơi trên cơ thể của nàng, rơi cả vào trên mặt, khiến cho màu máu trong mắt nàng càng đậm.

Nhất là cái loại cảm giác khi liếm đi máu tươi kia, lại trực tiếp đẩy sự điên cuồng của nàng lên đỉnh phong.

Bộ dáng lúc này của Thanh Thu, mới là hình tượng ở trong trí nhớ của Hứa Thanh khi lần đầu tiên gặp nàng.

Cũng là lý do hai chữ ‘hồng nữ’ tồn tại!

Thậm chí có thể nói, nếu không có Hứa Thanh và đội trưởng, nếu cái đoàn xe này cũng không có đòn sát thủ gì khác, đại khái lần này Thanh Thu phục kích là có khả năng thành công.

Dù là đội xe này đã ẩn tàng đòn sát thủ, lấy chiến lực và tốc độ bây giờ của Thanh Thu, nàng vẫn có thể cướp đoạt một phần Vân Mẫu Thạch như trước.

Chỉ là Hứa Thanh và đội trưởng không thể nào trơ mắt nhìn Thanh Thu ra tay như vậy được, bọn họ không quan tâm Thánh Lan tộc có chết hay không, nhưng không thể để bọn họ tử vong trước khi đưa hai người bọn hắn đến Thánh Lan tộc.

Vì vậy, sau khi Thanh Thu một đao bức lui vị thanh niên Thánh Lan tộc kia, lại cắt đôi một tên tu sĩ Kim Đan của Thánh Lan tộc, tới gần trong đội xe chém giết ba con thú bốn chân, ngay khi nàng muốn tiếp tục vung vẩy liêm đao, đội trưởng nháy mắt ra tay.

Bóng người từ trong con thú bốn chân thứ chín bay ra, tựa như trống rỗng xuất hiện, lập tức từ rất nhỏ biến thành thân thể bình thường, lộ ra bộ dáng Hắc Thiên tộc, trong mắt còn theo theo ánh sáng lạnh lẽo, hừ lạnh một tiếng.

"Nhân tộc càn rỡ!”

Chương 971: Xóa khỏi thẻ trúc (1)

"Nhân tộc." Trong mắt đội trưởng lộ ra vẻ khinh miệt, giơ cánh tay phải dài nhỏ màu xám lên, cách không nhấn một cái về phía Thanh Thu.

Một nhấn xuống dưới, hư vô bốn phía Thanh Thu lập tức trở nên vặn vẹo, sau đó bỗng sụp xuống, trực tiếp trấn áp về phía nàng.

"Hắc Thiên tộc!"

Ánh mắt Thanh Thu chợt co rút lại, thân thể rút lui về phía sau, nhưng vẫn chậm một bước.

Theo đội trưởng ra tay, chiến hồn tiếp dẫn tới ngoài thân thể nàng trực tiếp vặn vẹo, như muốn tan vỡ.

Mà Thanh Thu cũng không hề tầm thường, nguy cơ trước mắt, trong mắt lập lòe ánh sáng màu đỏ, trực tiếp đưa liêm đao trong tay lên, bỗng nhiên hất về phía đội trưởng.

Liêm đao dấy lên tiếng xé gió bén nhọn, như bánh xe xoay tròn tốc độ cao, lấy thế nghiền nát tất cả, cắt đứt hư vô, chém thẳng đến phía đội trưởng với tốc độ kinh người.

Cũng vào thời khắc này, Thanh Thu lui về phía sau, hai tay nhanh chóng bấm niệm pháp quyết, trong mắt lộ ra điên cuồng, phát ra một tiếng hét bén nhọn về phía đội trưởng, chiến hồn đang muốn tan vỡ ở phía sau nàng lập tức thoát ly khỏi thân hình, phốc một cái bay về phía đội trưởng, mở ra cái miệng lớn muốn thôn phệ y.

Đội trưởng nheo mắt lại, không chút né tránh, mặc kệ liêm đao ác quỷ tới gần rồi trực tiếp chém qua mi tâm, máu tươi màu đen phun ra, thân thể của y cũng bị chém thành hai nửa.

Nhưng trong nháy mắt tiếp theo, theo liêm đao xuyên qua trên người đội trưởng, chém vào trên người con thú bốn chân phía dưới, thân thể bị cắt đôi của đội trưởng thế mà lại dung hợp lại với nhau rất quỷ dị.

Thậm chí còn mở cái miệng rộng, chợp táp tới chiến hồn muốn thôn phệ ngay trước mặt mình.

Rặc rặc một tiếng, một cái miệng lớn cỡ 100 trượng của Hắc Thiên tộc biến ảo hiện ra trước mặt đội trưởng, so sánh với cái miệng lớn này, chiến hồn lao đến kia tựu như một khối thịt mỡ, bị đội trưởng một hơi nuốt vào.

Trong lúc nhấm nuốt, thân thể bước một bước ra, trực tiếp đi đến trước mặt Thanh Thu đang biến sắc cấp tốc lui ra phía sau, vung tay phải lên, trên trăm đạo trường mâu lăng không hiện ra, mắt thấy sẽ lập tức chém giết Thanh Thu.

Đúng lúc này, giọng nói của Hứa Thanh truyền đến.

"Bắt sống."

"Tuân pháp chỉ!" Đội trưởng lớn tiếng mở miệng, đây cũng là kế hoạch y đã thương lượng cùng Hứa Thanh trước khi ra tay.

Giờ phút này đội trưởng phất tay, trên trăm chiếc trường mâu vặn vẹo, hóa thành những sợi dây thừng dài, lập tức liền quấn quanh trên người Thanh Thu, trói nàng lại.

Thanh Thu vùng vẫy, trong mắt lộ ra vẻ không cam lòng, vừa muốn triển khai bí pháp, lại bị đội trưởng một quyền đấm vào trên mặt nạ, choáng váng và trực tiếp hôn mê.

Một quyền này không hề yếu, mặt nạ trực tiếp chia năm xẻ bảy, lộ ra một khuôn mặt thanh tú.

Không quan tâm tới bộ dạng của nàng, đội trưởng giơ tay lên, một phát bắt được dây thừng trên người Thanh Thu, quay đầu lạnh lùng nhìn Thánh Lan tộc bốn phía, thần sắc hiện ra vẻ không vui.

Tên thanh niên Thánh Lan tộc kia liền vội vàng tiến lên, trên mặt lộ ra vẻ cảm kích, lập tức quỳ xuống.

"Đa tạ thượng tộc ra tay."

"Lập tức xuất phát, trong ba ngày phải rời khỏi Phong Hải Quận!" Đội trưởng lạnh giọng mở miệng, nói xong mang theo Thanh Thu trở lại con thú bốn chân thứ chín, thân thể thu nhỏ trở lại.

Tên thanh niên Thánh Lan tộc đưa mắt nhìn đội trưởng rời khỏi, đứng người lên, thần sắc cảm kích và cuồng nhiệt tiêu tán, quát tháo tộc nhân chưa tỉnh hồn ở bốn phía.

Rất nhanh, đoàn xe của bọn họ lại tiếp tục đi về phía trước, mà tốc độ rõ ràng trở nên nhanh hơn rất nhiều.

Mà giờ khắc này, đội trưởng đã trở về trên lớp da con thú bốn chân, ném Thanh Thu hôn mê trong tay qua một bên, lúc rơi xuống đất, mảnh vỡ mặt nạ trên mặt Thanh Thu lại rơi xuống một chút, khiến khuôn mặt nhỏ nhắn ẩn tàng ở phía dưới lại lộ ra thêm nhiều hơn.

"Ngươi đã nhìn nàng không vừa mắt, vậy đưa nàng cho ngươi xử lý." Đội trưởng cười truyền âm, ngồi ở một bên vuốt vuốt liêm đao trong tay, giờ phút này thanh liêm đao kia run rẩy, ác quỷ phía trên lộ ra biểu cảm nịnh nọt.

Hứa Thanh gật đầu, ánh mắt lạnh như băng quét về phía Thanh Thu, sau đó nhìn mặt Thanh Thu.

Đó là một gương mặt cực kỳ tú lệ, làn da trắng nõn, chiếc mũi khéo léo, miệng anh đào nhỏ nhắn, thoạt nhìn khoảng mười sáu mười bảy tuổi.

Làm cho người ta có một loại cảm giác giống như một cô con gái rượu, nhất là giờ phút này lại đang nhắm mắt, cho nên lại càng hiện ra một cỗ cảm giác rất non nớt.

Dung mạo như vậy, không có bất kỳ vẻ hung hăng nào, mang theo sự nhu nhược trời sinh, thật giống một tiểu muội nhà bên, khác biệt cực lớn với hành vi cử chỉ thường ngày của Thanh Thu.

Mà trong cái thế giới tàn khốc này, loại nhu nhược của nàng, nếu như không có gì ràng buộc, sẽ khiến cho người khác theo bản năng muốn ức hiếp nàng.

Hứa Thanh đưa mắt nhìn, ngay lúc vừa muốn thu hồi ánh mắt, hắn đột nhiên cảm giác được bộ dáng của đối phương nhìn có chút quen mắt, vì vậy cẩn thận đánh giá lại, dần dần nhíu mày, bỗng nhiên đứng dậy, đi tới.

Đội trưởng cười nhạt, trong thần sắc mang theo một tia hài hước muốn xem náo nhiệt, thuận tay gảy nhẹ liêm đao, ác quỷ ở trên lập tức kêu thảm một tiếng, đã hôn mê.

Hứa Thanh không quan tâm tới đội trưởng, hắn bước nhanh đến trước mặt Thanh Thu, cẩn thận xem xét tường tận, sau trong mắt lộ ra một tia hoảng hốt, nhưng cũng không phải rất xác định, vì vậy giơ tay lên lấy túi trữ vật Thanh Thu xuống, sau khi lục soát một lần, liền lấy ra một hòn đá nhỏ từ vị trí …ngực của Thanh Thu.

Nhìn hòn đá nhỏ này, tâm thần Hứa Thanh dấy lên gợn sóng, có chút thất thần.

Giờ phút này một chút cảnh tượng chôn ở trong trí nhớ lại hiện ra trong những gợn sóng này.

Đó là một căn nhà gỗ, một tiểu cô nương có vết sẹo cực lớn trên mặt ngồi trong góc, nàng lạnh run, cảnh giác hết thảy mọi người tới gần.

Cảnh tượng biến hóa, tiểu cô nương xuất hiện ở Đấu Thú Tràng, cầm cây thăm bằng trúc trong tay, phía trên có khắc bốn chữ cự giác mãng xà, giờ khắc này trong mắt của tiểu cô nương rõ ràng hiện lên sự tuyệt vọng.

Cảnh tượng lại một lần cải biến, dưới ánh trăng, ngoài cửa lớn, tiểu cô nương quật cường truyền ra giọng nói, nàng nói nàng sẽ báo đáp hắn, sau đó tập tễnh rời đi trong đêm trăng.

Cảnh tượng tiếp sau còn có rất nhiều, vô luận là Bạch Đan trong tiệm tạp hóa, hay là thân ảnh biến mất trong gió tuyết, hay là đối phương đuổi theo đưa kẹo cho hắn.

Cho đến cuối cùng, cảnh tượng trong ký ức tựa như ngừng lại dưới hoàng hôn, tiểu cô nương nắm tay ca ca, vừa quay đầu lại, vừa chậm rãi đi xa.

Nương theo cảnh tượng, còn có một chút giọng nói từ bên trong thời gian truyền đến, vang vọng bên tai Hứa Thanh.

"Tiểu hài tử ca ca, mỗi lần ta không vui, mẫu thân đều cho ta kẹo ăn, ta ăn xong, liền vui vẻ."

"Đây là một viên kẹo cuối cùng của ta, tặng cho ngươi."

"Tiểu hài tử ca ca phải vui vẻ nhé!"

"Ca ca ta tới đón ta rồi, tiểu hài tử ca ca, ngươi có muốn cùng nhau rời khỏi với ta không?"

"Không sao, chờ ta trưởng thành, chúng ta còn có thể nhìn thấy nhau, tiểu hài tử ca ca, ta nói rồi, ta sẽ báo đáp ơn cứu mệnh của ngươi, ta nhất định có thể làm được!"

"Ta phải đi…Tiểu hài tử ca ca."

Giọng nói trong trí nhớ không ngừng vang vọng trong đầu Hứa Thanh, cho đến hồi lâu, Hứa Thanh than nhẹ một tiếng, tiếng thở dài kèm theo quá khứ, mang theo cảm khái, mang theo thổn thức.

Chương 972: Xóa khỏi thẻ trúc (2)

Hứa Thanh cúi đầu xuống, nhìn qua gương mặt Thanh Thu, khuôn mặt thanh tú của đối phương dần dần trùng với lặp tiểu cô nương trong trí nhớ.

"Đúng rồi, nàng đến từ Ly Đồ Giáo, nàng cũng không nhận ra ta, bởi vì ta… biến hóa quá lớn."

Hứa Thanh than nhẹ, vô luận là những vết bẩn qua nhiều năm tháng không tẩy rửa trên mặt trong doanh địa thập hoang giả, hay là bản thân hắn tự phát triển trong những năm này này, khiến cho thiếu niên nhỏ gầy kia, đã trưởng thành.

Trong khi tâm thần chấn động, Hứa Thanh chú ý đến hòn đá nhỏ trên tay, khối đá trừ sẹo này đã bị mài mòn rất nhiều, cho thấy rõ ràng thường xuyên bị người cầm ở trong tay vuốt ve.

Một lát về sau, Hứa Thanh đưa hòn đá nhỏ trong tay lại chỗ cũ, cũng đưa túi trữ vật trả về chỗ cũ, khoanh chân ngồi xuống.

Bây giờ hắn đang dùng thân phận Hắc Thiên tộc nên không thích hợp báo cho nàng biết, mà nhiều năm không gặp, đối phương có phải vẫn là tiểu cô nương đã từng quen biết ngày xưa hay không cũng chưa rõ được, hết thảy mọi thứ khiến cho Hứa Thanh cảm thấy tạm thời không cần thiết nói thân phận của mình.

Quen biết nhau hay không, theo hắn xem ra cũng không phải rất trọng yếu, tựu như cùng năm đó trước khi tiểu cô nương rời đi, hắn nói ra ba chữ chúc bình an.

"Bình an là tốt rồi."

Hứa Thanh thì thào trong lòng, lấy ra thẻ tre, xóa tên hồng nữ đi. Sau đó nhìn về phía đội trưởng, giờ phút này hắn bỗng nhớ lại những hành động lúc trước của đội trưởng, rõ ràng y đã biết trước được việc này.

"Lão đầu tử đã nói cho ta biết, tự ta cũng đã điều tra một chút, ha ha, cũng là trước khi xuất phát mới biết được đáp án, vốn định cho ngươi một cái kinh hỷ." Đội trưởng vội ho một tiếng, trừng mắt nhìn.

Hứa Thanh nhắm mắt lại, không để ý.

Một ngày sau, Thanh Thu tỉnh lại.

Sau khi nàng tỉnh lại, cũng không lập tức mở mắt mà khống chế nhịp tim và khí tức của mình, khiến cho bản thân bảo trì bộ dạng giống như vẫn còn đang hôn mê, ý đồ cảm giác bốn phía.

Thứ đầu tiên nàng phát hiện đó là tu vi của mình đã bị phong bế rồi, không cách nào tản ra.

Việc này khiến cho đáy lòng nàng trầm xuống, đồng thời trong đầu cũng không có giọng nói của ác quỷ, biết rõ liêm đao ác quỷ hoặc là đã bị cầm đi, hoặc là cũng đã bị phong ấn giống nàng.

Hai phát hiện này, khiến nàng biết rõ tình cảnh bây giờ của mình cực kỳ hung hiểm, vả lại túi trữ vật cũng đã không còn.

Cũng may là trên người không có thương thế gì, vả lại cũng không bị trói buộc, mặt khác, nàng cũng cảm nhận được hòn đá nhỏ trên ngực vẫn còn, đây là vạn hạnh trong bất hạnh.

"Tỉnh rồi thì không cần phải giả bộ đâu." Ngay khi Thanh Thu định thử phá giải phong ấn tu vi trên người, bên tai của nàng liền truyền đến giọng nói lạnh như băng của Hứa Thanh.

Thanh Thu bất động thanh sắc càng thêm cẩn thận.

Hứa Thanh liếc mắt nhìn Thanh Thu, không nói tiếp.

Đội trưởng bên cạnh nhìn qua một màn này, tinh thần chấn động, vẻ mặt suy nghĩ quan sát hai người.

Cho đến ngày hôm sau, Thanh Thu bất đắc dĩ mở mắt ra, nàng cảm nhận được phong ấn trong cơ thể cực kỳ kinh người, đó không phải thủ đoạn của nhân tộc, mà là một loại tinh thần lạc ấn biến thành, có lẽ là phương pháp giam cầm của Hắc Thiên tộc.

Lấy năng lực bây giờ của nàng không cách nào xua tán, về phần vị trí, nàng cũng đã đoán được, biết rõ đây là bản thân bị đối phương dùng phương pháp đặc thù thu nhỏ lại, sau đó giấu kín ở bên trên làn da của con thú bốn chân.

Mà nếu không thức tỉnh thì không khỏi quá giả, vì vậy giờ phút này sau khi mở mắt ra, nàng lập tức đứng dậy, trong mắt mang theo băng hàn nhìn hai tên Hắc Thiên tộc trước mặt.

Đây là lần đầu tiên nàng nhìn thấy Hắc Thiên tộc, càng hiểu rõ trong đội xe Thánh Lan tộc lại tồn tại Hắc Thiên tộc, chuyện này quá lớn.

Trong lúc đáy lòng cấp bách, nàng cũng nhìn thấy liêm đao ác quỷ của mình đang ở trong tay tên Hắc Thiên tộc bắt giữ mình, ác quỷ phía trên đã nhắm mắt, lâm vào ngủ say.

"Tại sao không giết ta?" Thanh Thu bỗng nhiên mở miệng.

Đội trưởng cười nhạt, liếc mắt quét qua Thanh Thu, không nói chuyện, Hứa Thanh trầm mặc một lát rồi nhàn nhạt mở miệng.

"Trong khoảng thời gian này ngươi im lặng một chút, 3 tháng sau sẽ thả ngươi rời khỏi."

Thanh Thu cười lạnh, nàng không tin lời này.

"Ta và Ly Đồ Giáo các ngươi, có chút vãng lai, đây cũng là nguyên nhân không giết ngươi." Người nói không phải Hứa Thanh, mà là đội trưởng, y thấy Hứa Thanh muốn há miệng, vì vậy nói ra câu này trước.

Hứa Thanh liếc mắt nhìn đội trưởng, trầm mặc không nói.

Thanh Thu tương tự nhìn đội trưởng, bày ra vẻ trầm ngâm, nàng hiểu rõ giờ phút này mình cũng không cần phải mạnh miệng, không bằng giả bộ như phối hợp, nhìn xem đối phương rốt cuộc muốn như thế nào, đồng thời tìm cơ hội chạy trốn.

"Hòn đá nhỏ trong ngực của ngươi, chắc là vật ngươi cực kỳ quan tâm đúng không, cho nên ta đã không lấy đi." Thần sắc đội trưởng lộ ra vẻ âm lãnh, lạnh giọng mở miệng, mang theo một chút uy hiếp.

Hứa Thanh nghe vậy nhăn mày lại.

Thần sắc Thanh Thu vẫn như thường, nhưng đáy lòng lại run lên, nàng cố gắng không để cho mình lộ ra chút nào, bởi vì một khi lộ ra rằng mình thật sự để trong lòng, chẳng khác nào là nói cho đối phương biết đáp án.

"Sau 3 tháng sẽ thả ngươi rời khỏi, đến lúc đó thanh này liêm đao này cũng sẽ trả cho ngươi, đương nhiên nếu như ngươi đùa nghịch một chút hay dám dùng tiểu xảo, ta sẽ bóp nát hòn đá nhỏ của ngươi trước, bóp nát từng chút từng chút một cho đến khi vỡ vụn." Giọng của đội trưởng khàn khàn, ngữ khí tựa như một tên ác nhân, còn giơ ngón tay lên gõ vào trên liêm đao.

Ác quỷ đang hôn mê, lần nữa run lên.

Thanh Thu trầm mặc, nhìn chằm chằm vào đội trưởng, sau một lúc lâu nghiến răng, nhẹ gật đầu.

Thời gian cứ như vậy trôi qua, rất nhanh lại qua một ngày, theo đoàn xe đi tới biên giới Lâm Lan Châu, sau khi tiến nhập vào phạm vi của Đại Hoang Đông Quận của Thánh Lan tộc, vị thanh niên Thánh Lan tộc kia rõ ràng thở ra một hơi thật dài.

Tất cả tộc nhân trong đội xe cũng đều nhao nhao trầm tĩnh lại, sau khi đi tới nơi này, bọn họ sẽ không gặp phải nguy hiểm đến từ nhân tộc nữa.

Mà Hứa Thanh và đội trưởng, cũng được thanh niên Thánh Lan tộc mời không cần ẩn nấp nữa, xuất hiện ở bên ngoài.

Nhìn qua hết thảy mọi thứ lạ lẫm xung quanh, lại nhìn về phía Phong Hải Quận, đáy lòng Thanh Thu âm trầm, càng có một tia bi thương, nàng biết rằng trong một thời gian ngắn mình không có cách nào chạy trốn.

"Hai vị thượng tộc, đến nơi này là chúng ta an toàn rồi." Thanh niên Thánh Lan tộc mang theo nụ cười trên mặt, trong mắt hiện ra sự cuồng nhiệt như cũ, chắp tay về phía Hứa Thanh và đội trưởng.

Chương 980: Càng diễn càng lớn (2)

Sau khi đến nơi này, Hứa Thanh vẫn khoanh chân ngồi đả tọa trong đại điện như thường ngày, Thanh Thu ngồi bên cạnh hắn, đáy lòng cực kỳ phẫn nộ, nàng cũng không hoàn toàn khuất tùng thân phận thị nữ này, mà vẫn thời khắc tìm kiếm cơ hội đào tẩu.

Mà đội trưởng thì khác biệt với thường ngày, sau khi kéo Ninh Viêm trở về, trong mắt lập tức lộ ra vẻ chờ mong mãnh liệt, đi tới Thiên Điện, Ninh Viêm không cách nào chống cự, chỉ có thể hiện ra thần sắc lo lắng hoảng sợ, vẻ mặt cầu khẩn, trong miệng không ngừng nói cầu xin tha thứ, bị đội trưởng cứng rắn dắt vào bên trong.

Rất nhanh, bên trong Thiên Điện bỗng truyền ra tiếng kêu thê lương của Ninh Viêm.

"Đại nhân, ngươi ngươi ngươi…Ngươi muốn làm gì?"

"Aaaa…!"

Tiếng kêu rên rất nhanh liền biến thành âm thanh thảm thiết.

Thân thể Thanh Thu run lên, nàng không biết bên Thiên Điện xảy ra chuyện gì, dùng cảm giác cũng không cách nào dò xét được, nhưng nàng có thể từ trong tiếng kêu thê lương thảm thiết kia, tưởng tượng ra vô số cảnh tượng kinh tâm động phách.

Vì vậy liền đưa mắt nhìn Hứa Thanh thần sắc như thường, đáy lòng cũng càng hiểu rõ nhiều hơn đối với sự tàn nhẫn của Hắc Thiên tộc.

"Hắc Thiên tộc thật đáng chết, nhất là hai tên này!" Nội tâm Thanh Thu hiện lên suy nghĩ.

Hứa Thanh không có đặt những thứ này vào trong lòng, hắn vừa nghe tiếng kêu thảm thiết kia, liền biết Ninh Viêm chính là bị đội trưởng cắn.

"Đoán chừng lúc trước thân là Chấp Kiếm Giả, cho nên ngại mở miệng muốn cắn gã, nhưng hôm nay thân phận đã thay đổi, lấy tính cách của đội trưởng, nhất định sẽ cẩn thận nghiên cứu máu thịt của Ninh Viêm."

Hứa Thanh tản cảm giác ra, lần nữa dung nhập vào trên người tượng thần Hắc Thiên đang trôi lơ lửng ở bên trên cung điện, tiếp tục nghiên cứu của mình, đây chính là việc hắn cảm thấy hứng thú nhất trong khoảng thời gian chờ đợi này.

"Nếu như có thể mang nó về Phong Hải Quận. . . . ."

Hứa Thanh dâng lên chờ mong trong lòng.

Bức tượng thần Hắc Thiên này không hề tầm thường, trong đó ẩn chứa lực lượng Hồng Nguyệt nồng đậm, thời khắc đều tràn ra dị chất, mặc dù Hứa Thanh có thể hạ lệnh đối với nó, nhưng nếu muốn mang đi cuối cùng thì có chút không ổn.

Đầu tiên là bức tượng thần này không thể dung nhập vào túi trữ vật, vả lại còn quá mức bắt mắt, tiếp theo nếu như thật sự đối mặt với Hồng Nguyệt, sợ là bức tượng thần này sẽ lập tức đào ngũ.

Mang đi, không thể nghi ngờ chính là một đạo sấm sét tùy thời bộc phát, một quả bom nổ chậm.

"Trừ phi ta có thể dùng lực lượng Tử Nguyệt của mình, hoàn toàn thay thế Hồng Nguyệt bên trong cơ thể của nó."

Hứa Thanh nheo mắt lại, đây chính là phương hướng nghiên cứu trong khoảng thời gian này của hắn.

Theo Hứa Thanh nghiên cứu thì hoàng hôn đã đến, sắc trời bên ngoài chiếc ô khổng lồ chậm rãi hạ xuống, phạm vi khu vực bên trong cái ô, những chiếc đèn lồng hình người trôi nổi chầm chậm dùng mệnh hỏa tràn ra ánh sáng hỏa diễm yếu ớt.

Trong thiên địa lờ mờ, bên ngoài hoàng cung Thiên Đính Quốc, ngay trên thần đàn, chỗ nguyên bản của tượng thần Hắc Thiên, bây giờ có vài chục tu sĩ Thánh Lan tộc đang nghiêm túc đứng.

Bốn phía sớm đã bị phong tỏa, vả lại còn bố trí trận pháp, khiến cho người ngoài bên ngoài không thể cảm giác.

Bên trên tế đàn này có hơn mười người, bên trong phần lớn là tu vi Nguyên Anh đại viên mãn, chỉ có 5 vị tu vi siêu việt mọi người, đạt đến cảnh giới Linh Tàng.

Quốc chủ Thiên Đính Quốc chính là người thứ nhất.

Phía trước đứng một lão giả mặc trường bào màu đen, lão giả này có màu da đỏ thẫm, thoạt nhìn rất là quái dị, sau lưng càng là bốn tòa bí tàng tràn ra uy áp kinh khủng.

Lão chính là quốc sư của Thiên Đính Quốc, giờ phút này sắc mặt vô cùng âm trầm, ngẩng đầu nhìn về hoàng cung xa xa, lại nhìn mọi người một chút, hừ lạnh một tiếng.

"Việc này vô cùng vớ vẩn!"

"Từng người các ngươi đều là chủ nhân của một quốc gia, lão phu không tin các ngươi ngu ngốc như vậy, ngay cả phán đoán cơ bản nhất cũng không có ư?"

"Hắc Thiên thượng tộc có thân phận bực nào, làm sao có thể thông qua một đoàn xe để đi tới nơi này!"

"Còn vừa đúng lúc đạo quả thành thục?"

"Lại càng không cần phải nói, một trong hai tên giả trang đó, chẳng những tín ngưỡng hỗn tạp, càng là huyết mạch hỗn loạn, tại sao có thể là Hắc Thiên thượng tộc!"

"Mặt khác, cái người thị nữ của bọn họ, chính là Chấp Kiếm Giả mới của nhân tộc lần này, tên là Thanh Thu, việc này các ngươi cũng tra được, còn do dự cái gì?"

Lão giả răn dạy, mọi người lặng lẽ cúi đầu không mở miệng, nhưng ánh mắt đều đảo qua vị Quốc chủ Thiên Đính Quốc kia.

Trên thực tế, về thân phận Hứa Thanh và đội trưởng, cho dù tới bây giờ bọn họ đều không tin chiếm đa số, nhưng hết lần này tới lần khác, tượng thần lại quỳ bái bọn hắn, hết lần này tới lần khác, khí tức chúc phúc lại là chân thật.

Việc này khiến cho bọn họ sinh ra một tia mờ mịt.

"Còn nữa Quốc chủ, con nối dõi của ngươi được ban cho phúc, lúc trước ta đã dò xét qua rồi, đó chính là một cái thủ thuật che mắt mà thôi, nếu ngươi không tin, đưa nó đến vương triều thượng quốc, bên trên liếc mắt là nhìn ra được." Lão giả lạnh giọng mở miệng, sau đó nhìn về phía hoàng cung.

"Thực tế buồn cười chính là hai vị này, tuy có chút ít thủ đoạn lừa gạt các ngươi, nhưng sơ hở lớn nhất của bọn hắn chính là... Cải trang thành cái gì không cải trang, lại đi cải trang thành Thần tử của Hắc Thiên tộc?"

"Hừ, lão phu tu nghiệp ở bên trong Hắc Thiên tộc nhiều năm, đạo hữu trong Hắc Thiên tộc đông đảo, chưa từng nghe nói qua Hắc Thiên Thần Điện có Thần tử gì đó!"

"Mà tượng thần Hắc Thiên dù sao cũng là vật chết, các ngươi chưa từng đi Hắc Thiên tộc, cho nên không biết được, trên thực tế thì tượng thần Hắc Thiên đã từng có rất nhiều lần làm ra loại việc giống như thế này, phần lớn là bởi vì lực lượng Thần Linh bên trong cơ thể xuất hiện chu kỳ thuỷ triều lên xuống mới dẫn đến như vậy."

"Hai cái tên cải trang này, hiểu rất rõ Hắc Thiên tộc, nắm bắt thời cơ cũng rất là xảo diệu."

Hàn mang trong mắt lão giả lóe lên.

"Nhưng mà bọn họ cuối cùng vẫn tính sai, bởi vì lão phu từ ban đầu đã được tu nghiệp ở trong Hắc Thiên tộc, đã được Thần Điện ban cho một con Hắc Thiên linh quỷ!"

"Linh quỷ của Hắc Thiên Thần Điện đã có đủ thần trí, trình độ nhạy cảm cao hơn vật chết như tượng thần nhiều, nó chỉ cần cảm giác một chút là có thể làm rõ hết thảy!"

Trong lúc nói ra lời này, lão giả giơ tay phải lên, điểm một ngón vào mi tâm, toàn thân rung động lắc lư, sau đó phun ra một ngụm máu tươi lớn, mi tâm lập tức tự động vỡ ra, một đạo u ảnh màu đen nhanh chóng bay ra từ trong máu thịt.

Ngay khi nó vừa mới xuất hiện, liền dấy lên từng trận gió lạnh tỏa ngang ra bốn phía, càng làm cho toàn bộ tâm thần Thánh Lan tộc nơi đây chấn động, huyết mạch thuộc về Hắc Thiên trong cơ thể cũng đều bị dẫn dắt, hắc tuyến trên mi tâm từng người đều càng lúc càng rõ ràng.

Chương 987: Đại nhân, đây là mệnh đăng của ngài! (2)

Đội trưởng liếc mắt nhìn Hứa Thanh, bất động thanh sắc, mà Hứa Thanh cũng đã tràn cảm giác ra, rặng mây đỏ ảm đạm trên bầu trời mơ hồ tràn ra một tia uy áp, đó là tượng thần Hắc Thiên .

Tới Chân Tiên Thập Tràng, tất nhiên Hứa Thanh sẽ có chuẩn bị, tượng thần Hắc Thiên…Hắn mặc dù vẫn chưa hoàn toàn thay thế thành lực lượng Tử Nguyệt, nhưng điều này cũng không ảnh hưởng tới việc hắn truyền đạt mệnh lệnh.

Sau một lúc lâu, trong khi từng người Hắc Y Vệ bốn phía khoanh chân chờ đợi, Quốc chủ Thiên Đính Quốc ngóng về nơi xa xăm bỗng nhiên quay người nhìn Hứa Thanh, nhẹ giọng mở miệng.

"Thần tử đại nhân, tư chất của nhi tử ta như thế nào?"

"Mộc Nghiệp tâm trí không tầm thường, tư chất thượng giai, nhưng Thánh Lan tịch hạn chế tương lai của gã." Hứa Thanh bình tĩnh mở miệng.

Ánh chiều tà chiếu vào trong mắt Quốc chủ Thiên Đính Quốc, phủ lên thần thái, khiến cho người ngoài không thấy rõ biểu cảm và ánh mắt biến hóa của gã, chỉ có thể nghe gã thì thào nói nhỏ.

"Ta là binh tử tịch đệ tứ giai, thân tịch như vậy đã định trước trừ phi trong hậu bối tử tôn xuất hiện người nghịch thiên, nếu không sẽ không thể thay đổi tịch này…May mắn nhi tử ta được Thần tử đại nhân coi trọng, khiến tịch của nó tăng lên tới tịch đệ nhất giai cao nhất."

"Thần tử đại nhân, từ đầu đến cuối…Mục đích của ngài chính là chỗ sâu của Chân Tiên Thập Tràng đúng không, ngài là Thần tử của Hắc Thiên tộc, dựa theo đạo lý mà nói, ngài nhìn trúng cái gì thì tự nhiên sẽ có Thần Điện hạ lệnh, để cho Thánh Lan tộc giúp ngài mang tới là được."

"Hoặc nói theo cách khác, nơi nguy hiểm như thế này, sẽ có người đi theo vệ đạo mới phải..."

Tâm thần Hứa Thanh trầm xuống, đội trưởng nhích tới gần Hứa Thanh vài bước, nhưng bọn hắn rất nhanh phát hiện, cả đám Hắc Y Vệ bốn phía rõ ràng đều nhắm nghiền hai mắt, trong bất tri bất giác, rõ ràng lâm vào ngủ say.

"Ta hiểu rồi, Thần tử đại nhân, ngài nhất định có kẻ địch trong Hắc Thiên tộc, thế lực ngài đối đầu rất lớn, mà Thần tử cũng không phải là một vị, mà là cạnh tranh lẫn nhau?"

"Thế nên, lần này ngài chỉ có thể một mình đi tới đây, làm như vậy là để nơi đây không biết tạo hóa, tựu như đoạt cùng Thiên Phong vương triều vậy, tuy ngài có đối đầu, nhưng đối với lũ tiểu nhân vật như chúng ta mà nói, nhất là người được ngài tăng lên tịch mà nói, sẽ không bị ảnh hưởng."

"Dẫu sao như vậy không phù hợp thân phận, dựa theo suy luận mà nói, chính là như vậy."

Quốc chủ Thiên Đính Quốc thì thào, sau đó quay đầu lại nhìn Hứa Thanh, trong mắt mang theo sự thâm sâu.

"Đại nhân, sau khi bước vào chỗ sâu trong Chân Tiên Thập Tràng…Ngài còn trở lại hay không?"

"Ngài sẽ không trở về nữa đúng không?" Trong mắt Quốc chủ Thiên Đính Quốc lộ ra thâm ý.

Hứa Thanh nhìn mắt của gã, những lời thì thào nói nhỏ đối phương vừa nói, thấy thế nào cũng đều là tự mình an ủi.

Dẫu sao người có thể trở thành chủ một quốc, cho dù là tiểu quốc, thì tâm trí cũng tuyệt không phải hạng người tầm thường.

Có thể đi đến một bước này, hoài nghi hay không hoài nghi đã không trọng yếu, việc tăng lên thân tịch, đã buộc chặt bọn họ lại với nhau.

"Ta có chuyện khác phải xử lý, sẽ không trở về." Hứa Thanh bình tĩnh mở miệng, mặc dù trả lời đối phương, những bản thân lời này cũng không có vấn đề gì.

Quốc chủ Thiên Đính Quốc nghe vậy, cũng không mở miệng mà khoanh chân ngồi xuống, trầm mặc không nói.

Mà lúc này Hắc Y Vệ bốn phía cũng lập tức thức tỉnh, vẻ mặt không có bất cứ dị thường nào, hiển nhiên bọn họ căn bản là không ý thức được mình vừa ngủ say.

Cứ như vậy thời gian trôi qua, cho đến khi cảnh ban đêm phủ xuống, bên cánh rừng truyền đến tiếng thét, trong ánh mắt Quốc chủ Thiên Đính Quốc lóe lên hàn mang nhìn chỗ đó, Chu Hành Vu mang theo thủ hạ nhanh chóng tiếp cận.

Biểu cảm Chu Hành Vu như thường, nhưng trong lòng có gợn sóng không nhỏ, thứ khiến cho gã dâng lên gợn sóng chính là mệnh đăng, gã thật sự mang tới một chiếc mệnh đăng!

Thiên Phong vương triều, lại thật sự truyền tống mệnh đăng tới, việc này khiến cho đáy lòng của gã cũng xác định ba phần đối với thân phận Hứa Thanh, sau khi đi đến gã liền chắp tay cúi đầu, phất tay một cái, một chiếc mệnh đăng màu đỏ xuất hiện ở trên tay của gã, đưa cho Hứa Thanh.

Lấy lực khống chế của Hứa Thanh, lúc nhìn đến chiếc mệnh đăng này cõi lòng vẫn dâng lên gợn sóng như cũ, giơ tay lên cách không một trảo, mệnh đăng màu đỏ kia liền bay tới, rơi vào trong tay.

Bộ dạng chiếc mệnh đăng này là một cái cánh huyết sắc, không phải là một đôi, chỉ có một cánh.

Cái cánh lông vũ điêu khắc trông rất sống động, tản ra từng trận khí tức huyết sát, nhìn qua liền biết chính là loại mệnh đăng chủ sát phạt, cực kỳ không tầm thường, chấn động bên trên lại càng kinh người.

Cầm lấy mệnh đăng, trong lòng Hứa Thanh cũng đã có tia hoảng hốt, hắn thật sự cũng không ngờ, thế mà mình thật sự cứ như vậy liền lấy được mệnh đăng.

Đây chính là mệnh đăng, mà hai chiếc mệnh đăng trong cơ thể hắn đều phải liều mạng mới nhận được.

"Mệnh đăng thứ ba!" Hứa Thanh đè xuống chấn động trong lòng, hắn biết rõ mệnh đăng không thể đưa vào túi trữ vật, giờ phút này cũng không thích hợp để hấp thu, còn cần trở về kiểm tra một chút rồi mới có thể, vì vậy liền để mệnh đăng này vào trong ngực.

Mà Thanh Thu và Ninh Viêm một bên nhìn Hứa Thanh để mệnh đăng vào trong ngực, tâm thần cũng kịch liệt rung động lắc lư.

"Đồ chó hoang Hắc Thiên tộc, ta vất vả khổ cực cũng không có được một cái mệnh đăng, tên khốn kiếp Hắc Thiên tộc này chỉ nói một câu là có." Thanh Thu nghiến răng.

Ninh Viêm cũng hít vào một hơi, nỗi lòng khó có thể bình tĩnh.

"Thần tử đại nhân, mệnh đăng đã tới, như vậy tiếp theo chúng ta sẽ làm gì?" Quốc chủ Thiên Đính Quốc cung kính cúi đầu với Hứa Thanh, mở miệng xin chỉ thị.

"Đi vào chỗ sâu trong Chân Tiên Thập Tràng!" Hứa Thanh trầm thấp mở miệng, một bước đạp qua cái vạch giới tuyến phía trước.

Đội trưởng đi theo sát phía sau, trong mắt lộ ra ánh sáng âm u, mà Thanh Thu và Ninh Viêm cũng bất đắc dĩ, chỉ có thể đi theo.

Chu Hành Vu do dự.

"Chu đại nhân, chức trách của ngươi là hộ vệ Thần tử, trên đường tiếp theo sẽ có nguy hiểm, ngươi và ta phối hợp, chúng ta cần phải thủ hộ an toàn cho Thần tử." Quốc chủ Thiên Đính Quốc nghiêm nghị mở miệng, bước qua giới tuyến.

Chu Hành Vu nhíu mày, không nói chuyện, sau khi trầm ngâm liền mang theo Hắc Y Vệ, tương tự bước vào.

Mà sau khi toàn bộ bọn họ bước vào giới tuyến, chỗ sâu trong Chân Tiên Thập Tràng lập tức nổi lên dị biến!

Vào thời khắc này, những đạo hư ảnh ảo giác nhảy múa từng xuất hiện trong cảm giác Hứa Thanh lại xuất hiện trên Chân Tiên Thập Tràng nơi xa.

Bốn phía cũng theo đó tạo thành biển lửa hư ảo bao phủ, khiến cho những bóng người nhảy múa cũng lay động theo ngọn lửa.

Trong mơ hồ, lại có càng nhiều bóng người huyễn hóa ra hơn, thậm chí tiếng ngâm xướng cổ xưa cũng bắt đầu lại vang vọng.

Một màn này, khiến cho tâm thần Hứa Thanh trầm xuống.

Mắt đội trưởng thì lộ ra kỳ mang, không người phát hiện, vào thời khắc này, chỗ sâu trong mắt của y bỗng nổi lên gương mặt nhất trí cùng với bộ dáng của đội trưởng.

Gương mặt trong con mắt đang mở to miệng, truyền ra tiếng nói không ai có thể nghe thấy, mà nếu nhìn vào khẩu hình…Thế mà lại không khác gì tiếng ngâm xướng cổ xưa bị gió thổi tới.

Nhưng mà trong nháy mắt tiếp theo, gương mặt trong mắt đội trưởng liền biến mất không thấy gì nữa, y trừng mắt nhìn, khóe miệng lộ ra một nụ cười kỳ dị.

Cùng lúc đó, Hắc Y Vệ và cả Quốc chủ Thiên Đính Quốc nơi đây cũng đều hiện lên thần sắc ngưng trọng, ngóng nhìn về biến hóa vừa xuất hiện ở nơi xa xăm.

"Thần tử đại nhân cẩn thận, nơi đây có điểm lạ, không hề giống với trước kia, vô luận là bản thân ta đã từng trải qua hay là ghi chép trong điển tịch, đáng lẽ phải đi đến nơi rất sâu thì loại huyễn cảnh này mới xuất hiện."

Chương 988: Xa Bỉ Thi và A La Ngạc (1)

Hứa Thanh khẽ gật đầu, trong mắt lộ ra ánh sáng âm u, quét mắt nhìn đội trưởng, sau đó bắt đầu xem xét bốn phía.

Chỗ sâu Chân Tiên Thập Tràng và bên ngoài, ngoại trừ vạch giới hạn được ba mươi sáu vương quốc vẽ ở dưới mặt đất, còn có mấy thứ rất dễ dàng nhận ra.

Thứ nhất là cây cối trong chỗ sâu càng thêm dày đặc, đan xen khắp nơi, trong đêm tối tựa như hóa thành yêu ma quỷ quái, tràn đầy cảm giác lành lạnh, thỉnh thoảng còn có thể loáng thoáng nghe đến tiếng xì xào bàn tán, vô cùng quỷ dị.

Thứ hai là số lượng đạo quả thành thục càng nhiều hơn nữa, mà vô số con mắt cũng không phải là một mực mở ra, mà không ngừng nháy động, lại còn có thể riêng phần mình chuyển động, cải biến phương hướng mà con mắt nhìn tới.

Thứ ba chính là trên mặt đất trong chỗ sâu không có bất kỳ chiếc lá khô nào, cũng không có bất luận nhánh cây tróc ra nào.

Mặt đất nơi này, rất sạch sẽ, chỉ có bùn đất.

Hứa Thanh thu hồi ánh mắt, đợi Hắc Y Vệ đi về phía trước dò xét, sau đó dưới sự hộ vệ của Lâm Viễn Đông, mới đi thẳng về phía trước.

Theo họ đi vào, những con mắt treo ở trên nhánh cây bốn phía không ngừng quan sát, tầm nhìn dần dần cải biến, cuối cùng toàn bộ chuyển động, trực tiếp nhìn chằm chằm mọi người.

Một tia ác ý từ trong những con mắt này tràn ra, theo những con mắt dung nhập vào tâm thần nhiều người.

Bước chân mọi người dừng lại, từng người cảnh giác tản tu vi của mình ra ngoài, chờ đợi một lát không phát hiện những con mắt này có những biến hóa khác, lúc này mới tiếp tục đi về phía trước.

Mà đạo quả chỗ sâu trong Chân Tiên Thập Tràng không cách nào bị hái, thường thường sau khi chúng nó bị đụng vào, sẽ hóa thành một đám nước tràn ra một mùi tanh hôi.

Về phần nguy hiểm, lúc bọn họ đi vào chỗ sâu cũng gặp phải một chút, nhưng mà Chu Hành Vu cùng với Quốc chủ Thiên Đính Quốc có tu vi Linh Tàng, ở chỗ này có tác dụng cực lớn, hơn nữa còn có những Hắc Y Vệ kia, cho nên Hứa Thanh trên đường đi tới coi như là hữu kinh vô hiểm.

Cho đến một lúc lâu sau, bọn hắn dần dần càng xâm nhập sâu hơn, có một người Hắc Y Vệ dò đường phía trước đột nhiên truyền ra tiếng kêu thê lương thảm thiết.

Thân hình người này bị một đạo hắc ảnh quấn quanh, trực tiếp đột ngột mọc lên từ mặt đất, đổi chiều xâu lấy người giữa không trung, không đợi người khác xuất thủ cứu giúp, trong lúc vô số máu loãng tung tóe, mắt thường có thể thấy toàn thân người Hắc Y Vệ này không ngừng héo rũ xuống.

Trong thời gian nháy mắt, liền biến thành một cỗ thây khô.

Còn có từng nốt mụn lớn như quả trứng gà mọc ra từ trên thân thể khô héo của gã, rập rạp nhiều đến mấy chục nốt, cuối cùng toàn bộ vỡ tan, theo nước vàng tràn ra, bên trong lộ ra từng con mắt dữ tợn nhìn mọi người.

Hết thảy những thứ này, khiến cho thần sắc mọi người nơi đây đều nhao nhao trở nên ngưng trọng, phần lớn cũng đều nhìn thấy bên trong rừng cây rậm rạp phía sau cỗ thây khô kia, vô số cỗ thi hài đồng dạng bị treo lên!

Số lượng rất nhiều, không dưới mấy vạn, trong tầm mắt nhìn tới toàn bộ đều là những thứ này.

Hầu như trên mỗi nhánh cây đều có thây khô, thậm chí còn có một chút thây khô còn dính lại cả với nhau, nhìn qua cũng thấy mà giật mình.

Những thứ thi hài này phần lớn đều hong gió hư thối, quần áo trên người cũng đều tàn phá, không còn thừa nhiều lắm.

Lờ mờ có thể nhìn ra quần áo mỗi người đều lộn xộn, thậm chí chủng tộc cũng không giống nhau.

Trừ bên ngoài cái này, trên người những cỗ thi hài này còn tràn ngập vô số những cục mụn to như trứng gà, có trên mấy chục cũng có trên trăm, gió thổi tới khiến đại thụ lắc lư, cũng khiến vô số thi hài theo đó mà lay động.

Sau một khắc, trong lúc lay động có một vài nốt mụn trên người thi hài vỡ vụn ra, nước vàng chảy xuôi, bên trong hiện ra con mắt dữ tợn, mang theo ác ý nồng đậm, nhìn tất cả mọi người nơi đây.

Còn có một chút thi hài thì trong lúc lắc lư, thân hình dường như trái cây đã thành thục vậy, rụng khỏi thân cây, rớt xuống mặt đất.

Rất nhanh theo vô số cỗ thi hài rơi xuống, khắp nơi đều có thi hài.

Sắc mặt Quốc chủ Thiên Đính Quốc biến hóa, một màn này chưa từng xuất hiện trong ghi chép của ba mươi sáu vương quốc.

"Chân Tiên Thập Tràng lần này, rất không bình thường." Con mắt Quốc chủ Thiên Đính Quốc co rút lại, nhanh chóng quét mắt liếc qua bên Hứa Thanh, lại nhìn những Hắc Y Vệ kia, cũng không mở miệng báo cho họ biết.

Ánh mắt Hứa Thanh ngưng tụ, lui ra phía sau vài bước, mà đúng lúc này, một cỗ thi hài rơi xuống đất bỗng nhiên hành động.

Đầu nó đong đưa giống như máy móc, từng chút từng chút quay cổ một vòng, rất nhiều con mắt mọc khắp toàn bộ trên mặt nhìn qua đám người Hứa Thanh, sau đó liền xông ra, tựa như dã thú vậy, lao thẳng đến mọi người.

Có Hắc Y Vệ ở đó ra tay, lập tức chém này con thi hài lao tới thành hai nửa.

Nhưng vào lúc này, lại có vài chục bộ thi hài trên mặt đất bắt đầu chuyển động, tiếp theo là mấy trăm, trong chớp mắt toàn bộ thi hài trên mặt đất đều nhảy lên, trong miệng truyền ra tiếng gào thét không thành tiếng, điên cuồng tấn công về phía mọi người.

Vào thời khắc này gió lại lần nữa thổi lên, không ít thân thể thi hài trên cành cây cũng nhúc nhích, vùng vẫy thoát ly, phát ra tiếng gào thét quái dị, công kích tới mọi người.

Sắc mặt Chu Hành Vu âm trầm, phất tay, rất nhiều thi hài phía trước tan vỡ, giờ phút này tất cả Hắc Y Vệ cũng nhao nhao ra tay ngăn cản, trong khoảng thời gian ngắn âm thanh nổ vang truyền ra, pháp thuật chấn động vang vọng bốn phương.

Hứa Thanh không có động thủ, hắn lạnh lùng nhìn qua tất cả, mà đội trưởng đứng ở bên cạnh hắn cũng nheo mắt lại.

Nhưng mà nguy cơ nơi đây cũng không phải chỉ có như thế, rất nhanh từ chỗ sâu trong rừng rậm, liền có thêm càng nhiều cỗ thi hài nhanh chóng xuất hiện.

Thậm chí trong đó còn có một chút cỗ thân thể dữ tợn do rất nhiều thi hài dung hợp vào một chỗ, tản mát ra chiến lực có thể so với Kim Đan cao Cung, từ bên trong nhảy dựng lên.

Số lượng loại thi thể dung hợp như thế cũng không ít.

Nơi đây lập tức đại loạn.

Cũng không lâu lắm, chỗ sâu bên trong rừng rậm truyền ra tiếng gào thét chấn nhiếp tâm thần, trong chốc lát lại có vài chục đạo thi thể xuất hiện, toàn thân toả ra chấn động có thể so với Nguyên Anh.

Theo đại địa chấn động, xa xa thậm chí còn xuất hiện một con thú lớn do trên trăm thi hài tạo thành, chấn động kinh thiên động địa có thể so với Linh Tàng, khiến cho thần sắc mọi người đại biến.

Càng làm cho lòng người rung động lắc lư, đó là loại thi hài Linh Tàng này không phải chỉ có một con, mà là mấy con.

Một màn này khiến cho Hứa Thanh thay đổi sắc mặt, nhanh chóng lui ra phía sau.

Ánh mắt đội trưởng bỗng lộ ra ánh sáng kỳ lạ, truyền âm về phía Hứa Thanh.

"Quả nhiên xuất hiện Xa Bỉ Thi kiếp, tiểu Thanh, tạo hóa động trời ta nói cùng ngươi lần trước, lần này nhất định có thể thành!"

"Đại sư huynh, ngươi đã từng đã tới nơi đây?" Thần niệm Hứa Thanh chấn động.

"Ở kiếp này chưa từng tới." Đội trưởng ngẩng đầu nhìn qua Thập Tràng che trời xa xa, thì thào nói nhỏ.

Chương 989: Xa Bỉ Thi và A La Ngạc (2)

Hứa Thanh như có điều suy nghĩ, vừa muốn tiếp tục hỏi thêm, thần sắc đội trưởng bỗng nhiên biến đổi, một phát bắt được Ninh Viêm bên người đang hoảng sợ nhìn qua những cỗ thi hài, thân thể bay nhanh về phía xa xa, vừa bay nhanh vừa truyền âm.

"Tiểu Thanh, đi cùng ta!"

Hứa Thanh không chần chờ chút nào, tay phải giơ lên trảo một cái về phía Thanh Thu, trong lúc tâm thần Thanh Thu đang chấn động, Hứa Thanh chụp lấy bờ vai của nàng, đuổi theo phía đội trưởng.

Lúc bốn người nhanh chóng bay đi xa, Chu Hành Vu đang chém giết cùng những cỗ thi hài kia bỗng nhiên quay đầu, nhìn qua bóng lưng đám Hứa Thanh rời đi, vừa muốn đuổi theo.

Nhưng trong nháy mắt tiếp theo, Quốc chủ Thiên Đính Quốc đang giao thủ cùng hai cỗ thi hài Linh Tàng bỗng phun ra một ngụm máu tươi, bày ra vẻ không địch lại, rút lui ra.

Mà không có gã ngăn trở, hai cỗ thi hài kia bay thẳng đến phía Chu Hành Vu.

Cùng lúc đó vị Quốc chủ Thiên Đính Quốc này, cũng lập tức ra tay, đồng dạng ngăn trở Chu Hành Vu.

Chu Hành Vu biến sắc, phải lập tức bỏ qua truy kích, cấp tốc tránh đi, đồng thời hiện ra sắc mặt khó coi nhìn về phía Quốc chủ Thiên Đính Quốc.

"Chu đại nhân, thật ngại quá, Thần tử có việc riêng của Hắc Thiên tộc cần xử lý, chúng ta không tiện đi theo, chớ có cưỡng cầu." Quốc chủ Thiên Đính Quốc nhàn nhạt mở miệng.

"Ngươi xác định bọn họ thật sự là Hắc Thiên tộc? Gấp gáp như thế, lại còn không cho chúng ta đi theo, việc này chắc chắn có vấn đề!" Thần sắc Chu Hành Vu âm trầm.

"Vậy Chu đại nhân, ngươi lại có thể xác định bọn họ thật sự không phải Hắc Thiên tộc sao?" Quốc chủ Thiên Đính Quốc bình tĩnh nói, sau đó lại nói khẽ.

"Huống hồ, trong ý chỉ mà ngươi lĩnh, cũng không bao hàm việc điều tra thiệt giả, hết thảy đều có phía trên quyết định, ngươi hà tất cứ ôm chức trách vào người?"

Chu Hành Vu không lên tiếng nữa, dĩ nhiên gã cũng hiểu đạo lý đó, mà thật ra gã cũng cần đối phương nói ra những lời như vậy để ngăn cản, kể từ đó cho dù thật sự xảy ra vấn đề gì, gã cũng có thể giải thích.

Cùng lúc đó, mượn nhờ thời cơ Hắc Y Vệ bị đám thi hài thu hút, bốn người Hứa Thanh bay nhanh trong rừng, đội trưởng dẫn đường phía trước, toàn diện bộc phát tốc độ, mang theo Ninh Viêm run rẩy hoảng sợ, không ngừng lên xuống.

Ninh Viêm cũng muốn khóc, gã không biết tại sao đối phương đến lúc này còn muốn mang theo mình, điều này hiển nhiên không thể nào là hảo ý, nhất định là muốn lấy mình để làm chút việc gì đó, ví dụ như đem mình đi hiến tế.

Cùng chung ý nghĩ này, còn có Thanh Thu.

Nàng bị Hứa Thanh mang theo, đi sau lưng đội trưởng, nhanh chóng nhảy lên xuyên thẳng rừng cây, tiến về phía trước.

Thanh Thu bi phẫn, có lòng muốn vùng vẫy nhưng cũng biết làm như vậy không thực tế.

Mà toàn bộ hành trình Hứa Thanh không nói một lời, cảnh giác bốn phía đồng thời cũng thi thoảng quan sát đội trưởng.

Hắn cũng không tiếp tục mở miệng hỏi nguyên do cụ thể.

Hứa Thanh cảm thấy nếu như mình lựa chọn tín nhiệm đối với đại sư huynh, vậy thì cũng không cần thiết lập tức hỏi đến cùng.

Nhất là câu nói lúc trước đó của đội trưởng, cũng đã giải thích bộ phận nghi ngờ khó hiểu của hắn.

"Ở kiếp này chưa từng tới, không có nghĩa rằng mấy kiếp trước chưa từng tới. . . . ." Hứa Thanh thì thào trong lòng, thân thể nhoáng một cái tránh đi nhánh cây phía trước, cùng đội trưởng lao về phía trước, cách chỗ sâu càng lúc càng gần.

Đồng thời hắn cũng nhìn ra đội trưởng không phải dẫn đường thẳng tắp, mà đang chạy tới chạy lui bên trong phiến khu vực này, dường như đang tìm kiếm cái gì.

"Đại sư huynh, ngươi đang tìm cái gì?" Hứa Thanh truyền âm hỏi.

Đội trưởng vù vù rõ ràng dồn dập, trong mắt bắn ra tia sáng mãnh liệt, lộ ra không phải điên cuồng mà là khát vọng trước đó chưa từng có.

"Ta đang tìm A La Ngạc, tại sao còn không ra, có lẽ không sai, đầu tiên là Xa Bỉ Thi kiếp, về sau hẳn là A La Ngạc kiếp..."

Đội trưởng đáp lại, bỗng nhiên xa xa lập tức có tiếng vang truyền đến.

Soạt!

Soạt soạt!

Soạt soạt soạt!

Tiếng vang này lập tức liền khiến hai người chú ý, một khắc nhìn tới, chỉ thấy trên một cây đại thụ xa xa có một con chim to ba thước đang đứng, toàn thân con chim này không có lông vũ, thân thể trụi lủi, đồng thời còn có bộ phận khu vực máu thịt mơ hồ, máu tươi nhỏ xuống.

Con mắt của nó đã bị mù, chỉ có hai cái hắc động tối om, nó chỉ có một hành động, đó là mổ xuống cây.

Mà phiến khu vực chỗ này làm cho người ta có một loại cảm giác rất quái đản, nếu như ví von cái phạm vi này thành một bức tranh, như vậy bức tranh trước mắt này tồn tại rất nhiều lỗ thủng.

Trái một lỗ phải một lỗ, rất nhiều bộ phận biến mất, thoạt nhìn giống như là tổ ong.

Mà những địa phương biến mất kia là một mảnh đen nhánh, giống như là hư vô.

Khi một màn quái dị này rơi vào trong mắt đám người Hứa Thanh, thanh âm mổ cây lần nữa vang vọng.

Ánh mắt Hứa Thanh ngưng lại, hắn chú ý tới âm thanh con chim mổ xuống cây phát ra, giờ phút này thế mà lại rõ ràng quỷ dị như cụ thể hóa, biến thành một khối âm phù vặn vẹo, phiêu hướng về một bên.

Sau khi truyền xuống mặt đất liền nhanh chóng mơ hồ, như bị cắn nuốt.

Bùn đất cũng tốt, cây cối cũng được, một cái chớp mắt khi bị âm phù đụng chạm liền tan biến, biến thành một hắc động.

"Chính là trong chỗ này!"

Đội trưởng nhìn qua đây hết thảy, trong giọng nói truyền ra sự vui mừng, khi con chim gõ kiến tiếp tục truyền ra âm thanh, khi âm phù mới hình thành bay xuống một bên, y lập tức ra hiệu về phía Hứa Thanh, sau đó mang theo Ninh Viêm bay thẳng đến âm phù.

Hứa Thanh thở sâu, kéo theo Thanh Thu tương tự lao đến.

Trong nháy mắt, bốn người bọn họ đến gần âm phù đó, một nháy mắt đụng chạm cùng nó, lực lượng âm phù bộc phát, bóng người bốn người cùng với không gian ba thước chung quanh phịch một tiếng, biến mất không thấy gì nữa, hóa thành hắc động.

Chim gõ kiến trên cây vẫn mổ cây như trước, liên tục truyền ra âm thanh.

Dần dần toàn bộ khu vực bốn phía không ngừng tan biến, cuối cùng toàn bộ cũng mất đi, con chim gõ kiến này ngẩng đầu, vỗ đôi cánh không có một cọng lông nào, thân hình bay lên, trong khi bay lại truyền ra từng trận chim hót khó nghe, bay tới một phía khác.

Không bao lâu sau, nó lại tìm được một cây đại thụ, đứng trên cành cây tiếp tục mổ xuống, âm phù lần nữa xuất hiện, bốn phía lại tan biến, lập đi lập lại….

Dưới bầu trời huyết sắc, từng sơn mạch màu tím giăng khắp nơi, bầu trời cũng không có nhật nguyệt, nguồn sáng là từ đại địa màu đỏ sậm chiếu lên, rọi ngược lên bầu trời.

Đây chính là nơi sau khi Hứa Thanh chạm vào âm phù xuất hiện.

Bốn phía không có bất kỳ hoa cỏ cây cối nào, mà bất kể mặt đất hay là sơn mạch, đều không phải là núi đá hay bùn đất tạo thành, khi dẫm lên trên thì cảm nhận trong sự mềm còn mang theo cứng rắn, tạo cho Hứa Thanh cảm giác giống như là máu thịt vậy.

Trong ánh sáng màu đỏ tản ra, hô hấp của Thanh Thu có chút dồn dập, tương tự cùng Hứa Thanh, cũng đang quan sát bốn phía, cả người Ninh Viêm run rẩy sờ lên mặt đất, sau đó lập tức kêu rên lên.

"Xong đời, chúng ta bị ác mộng Ách Tiên Tộc thôn phệ rồi, nơi đây không ra được. . . . ."

"Câm miệng!" Đội trưởng liếc qua Ninh Viêm.

Ninh Viêm lập tức im tiếng, vẻ mặt buồn rười rượi cưỡng ép hiện ra một tia nịnh nọt, nhìn tên Hắc Thiên tộc kinh khủng trước mắt này.

Chương 991: Không sao? Không sao! (2)

Ninh Viêm muốn mắng người, nhưng gã không dám, giờ phút này không ngừng chảy mồ hôi trán, trong lúc đáy lòng bi phẫn, bỗng nhiên gã cảm giác đồ vật trong bụng bắt đầu di chuyển, hình như chỉa vào vị trí rốn, đang muốn chui ra phía ngoài.

"Đại nhân, nó nó nó. . . . ."

Ninh Viêm hoảng sợ, trong nháy mắt tiếp theo, qua cái đạo bào bọc bụng, nơi rốn của gã bỗng lộ ra một cái mũi nhọn.

Ánh mắt ba người Hứa Thanh lập tức liền nhìn sang.

So với ánh mắt chờ mong của đội trưởng, ánh mắt Hứa Thanh phần nhiều là hiếu kỳ.

Về phần Thanh Thu, nàng nhìn qua một màn này, tâm thần cũng run lên một cái, vô cùng kiêng kị đối với thủ đoạn tà ác của Hắc Thiên tộc.

Mà Ninh Viêm bên đó đã bị vô tận hoảng sợ tràn ngập, trực tiếp liền hét ầm lên, ngay sau đó đạo bào vang lên một tiếng xoạt rách ra, từng đám nhánh mây xanh nhạt từ bên trong uốn lượn đâm ra.

Những nhánh mây này rất nhỏ, nhanh chóng quấn quanh với nhau cùng một chỗ, không ngừng lan tràn sinh trưởng, càng lúc càng cao, rất nhanh đã dài đến ba trượng, màu sắc cũng biến thành màu nâu, tràn ra khí tức cổ xưa.

"Dậu Linh Đằng!!" Ninh Viêm nhìn qua nhánh mây, la thất thanh.

Trong mắt đội trưởng lộ ra một tia ngoài ý muốn, nhìn về Ninh Viêm thêm vài lần.

"Rất thú vị, ta phát hiện ra tiểu tử ngươi thật sự biết được không ít thứ."

Trong lúc nói, nhánh mây dài ra từ trên bụng Ninh Viêm uốn lượn tới trình độ cao ba trượng, trong thời gian ngắn ngủi hơn 10 hơi thở, lại uốn lượn thành một vòng tròn.

Đầu đuôi lập tức kết nối lẫn nhau, bên trong vòng tròn xuất hiện chấn động, tương tự dấy lên gợn sóng như mặt nước, tựa như hóa thành một đạo cửa hình tròn.

"Đi thôi!" Đội trưởng trừng mắt về phía Hứa Thanh, thân thể sáng ngời, trực tiếp chui vào bên trong vòng tròn.

Hứa Thanh không chần chờ, kéo theo Thanh Thu đi thẳng đến vòng tròn, nháy mắt sau liền biến mất, Ninh Viêm cấp bách, vừa muốn cầu cứu, bên trong vòng tròn duỗi ra một cánh tay, kéo lấy nhánh mây kết nối bộ phận bụng với Ninh Viêm, một kéo, liền kéo cả thân hình Ninh Viêm vào trong vòng tròn.

Trong nháy mắt tiếp theo, vòng tròn nhánh mây theo Ninh Viêm rời đi, nhanh chóng lùi về, cuối cùng biến mất không thấy gì nữa.

Lúc mọi người xuất hiện, vẫn là rừng cây trong Chân Tiên Thập Tràng như trước, nhưng lại không phải là khu vực con chim gõ kiến lúc trước, mà đã...Trực tiếp đi đến chỗ sâu nhất của cây Chân Tiên Thập Tràng.

Cũng chính là dưới cây Thập Tràng!

Một khắc xuất hiện, tâm tình Hứa Thanh liền dâng lên gợn sóng mãnh liệt, đây là khoảnh khắc hắn cách cây Chân Tiên Thập Tràng gần nhất.

Trước mặt, mỗi một gốc cây Thập Tràng đều có kích thước 100 trượng, cùng nhau tụm quanh cùng một chỗ, chiếm phạm vi diện tích ngàn trượng, uốn lượn về phương hướng khác biệt tới mấy trăm trượng cao giữa không trung, cho đến khi lên tới tầng mây cao phía trên, chập chờn trong đó.

Vô số lá cây dài nhỏ sinh trưởng ở bên trên, mỗi mảnh đường vân đều giống như ẩn chứa pháp tắc, tản mát ra chấn động linh khí nồng đậm, có thể tưởng tượng, bất luận một mảnh nào xuất ra bên ngoài cũng đều có giá trị kinh người.

Càng có vô số nhánh cây lan tràn, giá trị những nhánh cây kia hiển nhiên là vượt qua lá cây quá nhiều, bên trên còn ẩn chứa bảo quang lưu chuyển, không chỉ có ánh sáng lực lượng pháp tắc, còn có cả hoa văn đạo vận.

Bất luận một nhánh nào, đều là chí bảo.

Mà toàn thân cái cây màu nâu đen, ngoại trừ nhánh cây cùng với lá cây, trên cành cây còn mọc đầy những con mắt nhô lên, giờ phút này tất cả đều nhìn chằm chằm đám người Hứa Thanh, tràn ngập hơi thở tanh hôi, đồng thời cũng tràn ra uy áp kinh người.

Làm cho người ta cảm giác rằng cây Thập Tràng này... Là còn sống!

Hoặc là nói, Chân Tiên này, vẫn còn sống!

Dưới uy áp này, mắt Hứa Thanh bỗng xuất hiện dấu hiệu mơ hồ.

Dường như cây Thập Tràng kia đã hóa thành một đạo thân ảnh động trời, đang nhảy múa tế tự phía trước hắn, bốn phía còn xuất hiện biển lửa cùng với vô số tu sĩ cũng đang nhảy múa.

Loại mơ hồ này khiến cho Hứa Thanh cực kỳ không khỏe, thế giới trước mắt không ngừng biến hóa, khi thì cây Chân Tiên Thập Tràng, khi thì là hư ảnh biển lửa nhảy múa, dần dần trùng lặp lẫn nhau.

Thân thể của hắn hình như cũng tùy theo đó mà vặn vẹo, ruột trong cơ thể rung rung dường như muốn ly thể mà ra.

Hứa Thanh hô hấp dồn dập, độc đan của tòa Thiên Cung thứ ba và Tử Nguyệt của Thiên Cung thứ tư, hai tòa Thiên Cung đồng thời bộc phát lực lượng, khuếch tán toàn thân, lại gia trì qua chỗ Thanh Thu, lúc này mới xua tán đi mơ hồ trong mắt một chút.

Sắc mặt Thanh Thu trắng bệch, cắn chặt răng, trong mắt xuất hiện tơ máu, miễn cưỡng chống đỡ.

Về phần bên đội trưởng, giờ phút này y đồng dạng bộc phát tu vi, trong con mắt xuất hiện gương mặt, trong con ngươi của gương mặt kia lại còn có gương mặt nữa, tầng tầng lớp lớp chồng lên nhau, giúp đội trưởng chia sẻ uy áp đến từ cây Thập Tràng.

Chỉ có Ninh Viêm hết thảy như thường, toàn thân tràn ra màu thiết sắc, đồng thời nhánh mây trên bụng cũng chập chờn lên xuống, đồng bộ cùng cây Thập Tràng.

Gã vốn muốn chạy trốn, nhưng một đầu khác của nhánh mây bị đội trưởng chụp lấy, dù cho gã làm thế nào đi nữa cũng không thể đoạn được nhánh mây, chỉ có thể bày ra vẻ mặt buồn rười rượi ngẩn người ở chỗ kia.

Hứa Thanh hít sâu, tâm thần khôi phục, sau đó lập tức quan sát bốn phía.

Dưới cây Chân Tiên Thập Tràng, bùn đất màu sắc đỏ sậm, đồng dạng cũng không hề tồn tại lá khô, vì vậy Hứa Thanh theo bản năng chú ý đến những lá cây trên nhánh cây Thập Tràng phía trước.

"Nhiều nhánh cây như vậy, tách ra một nhánh có lẽ không sao!" Hứa Thanh liếm liếm bờ môi nhìn qua đội trưởng, mà giờ khắc này đội trưởng cũng nhìn về phía hắn, hai người đều thấy ý động trong mắt lẫn nhau.

Thân thể Hứa Thanh chợt xông lên về phía trước.

Đội trưởng kéo theo Ninh Viêm lòng tràn đầy không tình nguyện lao ra, nháy mắt đã đến dưới cây, trước sau ra tay cùng Hứa Thanh.

Đội trưởng vặt xuống ba chiếc lá cây, nhét vào trong miệng nuốt xuống.

Hứa Thanh tách nhánh cây ra, nhanh chóng để vào trong ngực.

Sau khi hai người làm xong, liền liếc mắt nhìn lẫn nhau.

"Không có vấn đề gì?"

"Không có vấn đề gì!"

Ngay lúc hai người nói ra lời này, cây Chân Tiên Thập Tràng bỗng nhiên chấn động, chập chờn vô cùng kịch liệt, một cỗ chấn động thức tỉnh lan ra ở bên trên.

Một màn này lập tức khiến cho Ninh Viêm hít vào một hơi, ánh mắt nhìn Hứa Thanh và đội trưởng chính là như nhìn người chết, giờ khắc này gã rõ ràng cảm nhận được hai người này điên cuồng không bình thường.

Nhưng trong nháy mắt tiếp theo, Thanh Thu cũng hành động, nàng đứng dậy túm lấy một mảnh lá cây, hung hăng giật xuống rồi nhét vào trong miệng bắt đầu ăn.

"Vãi chưởng, tại sao ngươi cũng làm như vậy!"

Mắt thấy cây Thập Tràng càng lúc càng chấn động, trong mắt Ninh Viêm càng lộ ra vẻ hoảng sợ.

---

Chúc mừng năm mới 2023!

Cầu ủng hộ (donate) lấy lộc năm mới. :D

Chương 992: Thân phận Thần tử, kinh động Thần Điện (1)

Ăn xong lá cây, đáy lòng Thanh Thu bỗng nhiên dâng lên nghi ngờ, hồ nghi nhìn về phía Hứa Thanh và đội trưởng.

Nàng cảm thấy một màn này có chút quen thuộc, bỗng nhiên nghĩ tới Quỷ Thủ và Chó Điên đáng ghét.

Nhưng mà nhớ lại thái độ của tên Thần tử Hắc Thiên tộc đối với mình, nàng nhận ra chuyện này là không thể nào, dẫu sao mình và Quỷ Thủ đều không vừa mắt lẫn nhau, lúc có thể ra tay giết chết nhất định sẽ không mềm lòng.

Trong lúc Thanh Thu đang suy tư trong lòng, Hứa Thanh một bên ngẩng đầu liếc mắt nhìn lá cây, liếm liếm bờ môi, vừa muốn túm mảnh tiếp theo, nhưng cây Thập Tràng này bây giờ rung động lắc lư quá mức kịch liệt, lan tràn đến thân cây trên bầu trời cũng chập chờn lắc lư, nhấc lên gió lớn, quét ngang bát phương.

Mắt thấy như thế, Hứa Thanh chỉ có thể tiếc nuối thu hồi ý nghĩ này.

Mà đội trưởng giờ phút này quay đầu, nhìn Thanh Thu và nở nụ cười.

"Ngươi cũng muốn cái tạo hóa này? Được, nhìn trên...Khục, một hồi coi như cho ngươi một cái." Nói xong, đội trưởng phất tay lấy liêm đao ác quỷ ra, trực tiếp ném cho Thanh Thu.

Tâm thần Thanh Thu chấn động, giơ tay tiếp được, sau đó cảm thụ âm thanh khóc lóc kể lể đến từ ác quỷ trong đầu, sau đó nhìn về phía đội trưởng và Hứa Thanh.

Hứa Thanh vung tay phải lên, ném túi trữ vật của Thanh Thu tới.

Hô hấp Thanh Thu có chút dồn dập, bắt được túi trữ vật lập tức lấy ra mặt nạ, lại đeo lên trên mặt, tâm thần cũng an ổn xuống, đồng thời lại càng hồ nghi đối với thân phận Hứa Thanh và đội trưởng, sau khi hỏi ác quỷ trong lòng không có kết quả, nàng bỗng nhiên mở miệng.

"Các ngươi rốt cuộc là ai?"

"Lớn mật, dám nói như vậy cùng Thần tử nhà chúng ta." Đội trưởng vừa trừng mắt.

Hứa Thanh bất đắc dĩ, ho khan một tiếng, nhắc nhở đội trưởng đừng đùa nữa.

Đội trưởng cười hắc hắc, không lên tiếng nữa mà nhảy lên cây Thập Tràng trước mặt, quay lại vẫy tay về phía Hứa Thanh, sau đó nhảy lên.

Ninh Viêm bên cạnh sửng sốt một chút, trong mắt đồng dạng dâng lên nghi ngờ, nhìn thân ảnh đội trưởng cùng Hứa Thanh, lâm vào trầm tư.

Nhưng không chờ gã suy nghĩ bao lâu, nhánh mây trên bụng bỗng bị kéo một cái, thân thể không tự chủ được bị lôi theo đội trưởng.

Bi phẫn lập tức tràn ngập trong tâm thần gã, cắt đứt đi những suy nghĩ nghi ngờ.

Hứa Thanh thần sắc như thường, nhoáng một cái lao ra, bước lên cây Thập Tràng, bay nhanh về phía trên.

Thanh Thu nghiến răng, bay nhanh theo.

Cứ như vậy, trong khi cây Chân Tiên Thập Tràng đang thức tỉnh, khí tức không ngừng trở nên mãnh liệt, càng lúc càng chập chờn kịch liệt hơn, tốc độ bốn người bay nhanh, theo một cái thân cây, trực tiếp chạy lên trên 100 trượng.

Từ vị trí này, cúi đầu có thể thấy cả rừng rậm dưới vùng đất, nhưng mà độ cao hiển nhiên vẫn còn kém một chút, cho nên không nhìn thấy biên giới rừng rậm càng xa.

Ngay lúc đang quan sát, Hứa Thanh đột nhiên cảm giác được mu bàn tay phải hơi ngứa, quét mắt nhìn tới, con ngươi lập tức co rụt lại.

Giờ phút này trên mu tay phải của hắn lại mọc lên một cái bọc nhỏ, phía trên xuất hiện một đường nhỏ, hầu như ngay khi Hứa Thanh nhìn lại, cái khe hở nháy mắt liền mở ra.

Đó là một con mắt!

Con mắt mang theo vẻ thâm sâu, cũng nhìn về Hứa Thanh.

Cùng lúc đó, trên người Thanh Thu phía sau cũng xuất hiện cùng loại biến hóa, cánh tay của nàng cũng mọc ra một con mắt.

Đội trưởng cũng là như vậy, nhất thời giữa trán cũng xuất hiện con mắt.

Ninh Viêm hơi tốt hơn một chút, có thể toàn thân cao thấp đều xuất hiện nổi mụt, hình như không được bao lâu cũng sẽ hóa thành con mắt.

"Không sai, quả nhiên xuất hiện Bỉ Tư Mục kiếp!"

Đội trưởng cười to, lúc quay lại nhìn Hứa Thanh, trong mắt lộ ra vẻ điên cuồng.

"Tiểu Thanh, tạo hóa đại sư huynh nói cùng ngươi lúc trước, rất nhanh liền xuất hiện!"

Lúc truyền âm, đội trưởng giơ tay lên, một hơi cắn vào con mắt mới mọc ra bên trên cánh tay, rặc rặc một tiếng nuốt vào trong miệng, nhấm nháp xong cứ thế nuốt xuống, tiếp tục đi về phía trước.

Một màn này khiến Ninh Viêm cảm thấy cực kỳ không khỏe, hình như nghĩ tới một chút ký ức không tốt, bi phẫn càng nhiều.

Hứa Thanh nhìn con mắt trên mu bàn tay, lực lượng độc cấm trong cơ thể tản ra, con mắt kia lập tức liền hóa thành màu đen, trực tiếp hư thối.

Tiếp theo hắn mặt không cảm xúc, giơ tay trái lên, dao găm xuất hiện, đâm trên máu thịt hư thối.

Dao găm vạch một cái, tươi sống móc khối thịt kia ra, đề phòng lại phát sinh càng thêm nhiều sự tình quỷ dị, vì vậy cũng không ném đi mà thu vào trữ vật lớn.

Làm xong những thứ này, Hứa Thanh tiếp tục đi về phía trước, trên người không ngừng mọc ra những con mắt, lại dưới độc đan lần lượt tử vong rồi bị hắn móc ra từng cái.

Dần dần, số lượng con mắt mọc ra xuất hiện với tốc độ nhanh hơn, mà vết thương trên người hắn cũng càng lúc càng nhiều.

Hứa Thanh nhăn mày lại, cảm nhận được tốc độ và số lượng con mắt xuất hiện, trình tự bộc phát đang tăng trưởng.

Giờ phút này chỉ trong một thời gian ngắn, trên thân thể hắn liền xuất hiện hơn 100 cái mụn, tiếp theo những con mắt cũng nhanh chóng hình thành, cũng chính là thời gian cỡ 7-8 hơi thở, cánh tay, đùi, ngực, phía sau lưng, cổ, thậm chí trên mặt Hứa Thanh, đều mọc đầy những con mắt.

Theo những con mắt xuất hiện, thức hải của hắn cũng có chút hỗn loạn, nhiều hơn một chút hồn không hiểu được, những thứ hồn này giống bản thân hắn như đúc, tựa như vốn là một bộ phận thân hình của hắn.

Nhưng ánh mắt của bọn nó lại riêng phần mình khác biệt, có dữ tợn, có thút thít nỉ non, có cười to, có kêu rên, có quyết đoán, có nhu nhược.

Cảm thụ những đạo hồn trong thức hải này, sắc mặt Hứa Thanh âm trầm, hắn phát hiện mỗi hiện một con mắt, trong thức hải của mình sẽ nhiều ra một hồn.

Những hồn này cũng không có khả năng đoạt xá, ẩn chứa tính cách khác biệt, thật giống như từng cái nhân cách độc lập, đang mưu đồ dung nhập trong linh hồn để ảnh hưởng linh hồn của hắn.

Một khi chúng nó thành công, Hứa Thanh sẽ biến thành một người điên có vô số nhân cách.

Giờ phút này bên đội trưởng cũng đồng dạng mọc con mắt khắp toàn thân, Thanh Thu cũng là như vậy.

Chỉ có Ninh Viêm coi như bình thường, từ đầu đến cuối, trên người gã đều không xuất hiện bất kỳ con mắt nào, chỉ có những cái nốt mụn như mọc thành phiến dài ra, phía trên mặc dù xuất hiện khe hở, nhưng da của gã quá cứng, con mắt rõ ràng không mở ra được.

Thậm chí đến đằng sau, vô số mụn lần nữa chồng lên nhau, vẫn không cách nào căng ra để mở, không ít con mắt cứ thế bị kìm nén tự dồn ép nhau mà chết, tự động tiêu tán.

Chương 1007: Phản ứng mạnh mẽ (2)

Mắt thấy Hứa Thanh còn muốn bỏ chạy, Sở Thiên Quần cười ha hả.

"Chỉ là Kim Đan, dưới sự giam cầm được Thần Tính gia trì, ngươi có thể trốn đi đâu?"

Trong lúc nói ra lời này, Sở Thiên Quần vung hai tay lên, tu vi trong cơ thể vận hành, một cỗ chấn động Nguyên Anh sơ kỳ đột nhiên bộc phát khuếch tán ra từ trên người gã.

Bốn phía nổ vang, cát sỏi trên mặt đất rung động lắc lư, khí thế không tầm thường.

Sau đó cả người giống như một con hùng ưng, gào thét bay về phía Hứa Thanh, tốc độ cực nhanh, nháy mắt tới gần.

Sắc mặt Hứa Thanh khó coi, nhưng sau khi cảm thụ tu vi đối phương, lại so sánh với lính canh ngục khu Bính, đáy lòng hắn không khỏi sững sờ.

"Nguyên Anh sơ kỳ?"

Hứa Thanh nghi ngờ, nhưng lập tức liền hóa thành cảnh giác, hắn cảm thấy việc này có lừa dối, đối phương không thể nào chỉ là Nguyên Anh sơ kỳ.

Dẫu sao lúc trước Thánh Quân Tử với tư cách là bán thành phẩm của việc thân thể thử nghiệm Thần Linh, vậy mà đã thể hiện ra lực lượng cực kỳ kinh người, Sở Thiên Quần tư cách là phụ thân của Thánh Quân Tử, từ đạo lý mà nói, tự nhiên càng mạnh hơn mới đúng, mà trong trí nhớ của hắn, hai năm trước đối phương đã từng là Nguyên Anh đỉnh phong.

Hứa Thanh trầm ngâm trong lòng, trong mắt bốc lên điên cuồng.

"Thiên Đạo Thương Long có thể phá vỡ giam cầm nơi đây, nhưng cần có thời gian!"

"Mặc dù ta không phải đối thủ của gã, nhưng. . . Chỉ có thể liều mạng!"

Trong mắt Hứa Thanh lập tức lộ ra sự điên cuồng, đến lúc này hắn cũng biết, mình nhất định phải liều mạng, tranh thủ kéo dài thời gian, vì vậy nháy mắt khi Sở Thiên Quần vọt tới, khí huyết trong cơ thể Hứa Thanh cuộn trào, tám tòa Thiên Cung bộc phát, Kim Ô bộc phát, sau khi hình thành chiến lực Cửu Cung vẫn còn tiếp tục bộc phát.

Cuối cùng tới khi chiến lực đến gần vô hạn mười cung, trên người Hứa Thanh dâng lên khí thế ngập trời.

Lúc này Sở Thiên Quần cũng đã tới gần.

Song phương trực tiếp đụng chạm với nhau ở trên không trung.

Âm thanh nổ vang động trời, vô cùng kịch liệt vang lên, thân thể Hứa Thanh lại lùi mấy bước, mà Sở Thiên Quần cũng tương tự rút lui, trong mắt lộ ra vẻ không cách nào tin.

"Vẫn còn giả vờ!" Hứa Thanh càng cảnh giác cao độ, hoàn toàn tuôn ra đòn sát thủ.

Độc từ tòa Thiên Cung thứ ba, lấy phương thức trước đó chưa từng có, từ trong thân thể phóng xuất ra, điên cuồng tràn ra về bát phương, những nơi đi qua, bầu trời và đại địa bốn phía nháy mắt mơ hồ vặn vẹo.

Lực lượng độc cấm tràn ngập khắp nơi, đồng thời ở bên trong cái phạm vi này, cũng đã đản sinh ra dị chất thuộc về Hứa Thanh, tạo thành xâm nhập, phối hợp lực lượng độc đan, độc xâm giết hết thảy.

Sở Thiên Quần đứng mũi chịu sào, lập tức bị mảnh lực lượng độc cấm này bao phủ, bị dị chất bốn phía xâm nhập, trên người lập tức xuất hiện hư thối.

Một màn này khiến cho thần sắc Sở Thiên Quần biến đổi, hai tay cấp tốc bấm niệm pháp quyết, trong mắt lóng lánh kim quang, trong cơ thể tản ra chấn động Thần Tính, toàn lực chống cự.

"Đến lúc này, mà vẫn còn đang giả vờ!" Trong lòng Hứa Thanh trầm xuống, hắn cảm giác đối phương nhất định đang chuẩn bị phương pháp động trời nào đó, hoặc là đang muốn trêu đùa hí lộng chính mình.

Vì vậy trong mắt Hứa Thanh lóe lên hàn mang, nghiến răng một cái, không hề dừng lại chút nào, tiếp tục toàn lực triển khai hạ đòn sát thủ ra toàn bộ phạm vi.

Hắn phất tay, Kim Ô lập tức biến ảo hiện ra ở sau lưng, hơn mười cái đuôi quét ngang, hỏa diễm bốc lên.

Vào thời khắc này Kim Ô cũng liều mạng dốc ra toàn lực, phát ra tiếng gào thét thê lương, mang theo ý dứt khoát, mang theo điên cuồng, bay thẳng đến Sở Thiên Quần!

Vẫn không kết thúc, que sắt màu đen cũng bay ra, trong mắt lão tổ Kim Cương Tông lộ ra vẻ mặc kệ sống chết, lão cảm nhận được Hứa Thanh điên cuồng, vì vậy cũng nghiến răng, hoàn toàn liều mạng.

Không tiếc đại giới, tuôn ra vô tận lôi kiếp màu đỏ, bay thẳng đến Sở Thiên Quần.

Cùng liều mạng còn có Ảnh Tử.

Nó từ dưới chân Hứa Thanh, nhanh chóng lan tràn ra ngoài, bao phủ khắp phạm vi 500 trượng, khiến cho nơi đây vừa tràn ngập độc cấm, đồng thời cũng hóa thành ảnh vực, vô số con mắt đồng loạt mở ra, những con mắt bên trong lộ ra màu đỏ thẫm cùng sự điên cuồng, gắt gao nhìn vào Sở Thiên Quần.

"Chết! Chết! Chết!!"

Vô số tiếng gào thét từ bên trong ảnh vực truyền ra, hóa thành nguyền rủa mãnh liệt, bao phủ Sở Thiên Quần.

Tất cả giống như mưa to gió lớn, mang theo một tia quyết tuyệt, tuôn về phía Sở Thiên Quần.

Vào thời khắc này thần sắc của Sở Thiên Quần hoàn toàn đại biến, nhanh chóng bấm niệm pháp quyết, hiện ra thần thông, không ngừng ngăn cản, nhưng độc bốn phía quá mạnh mẽ, thủ đoạn của Hứa Thanh lại quá nhiều, trong khoảng thời gian ngắn gã cũng bắt đầu rút lui.

"Không đúng, gã mạnh như vậy nhưng lại vẫn lui ra phía sau, gã là muốn bạo phát tung ra đòn sát thủ!"

Hứa Thanh cảnh giác cao đến cực hạn, hung hăng nghiến răng, giơ tay phải lên rồi thả ở sau lưng, hơi nắm hư không một cái, theo nội tâm đọc bí quyết, mãnh liệt kéo một cái, tựa như cầm một kiện chuôi kiếm không nhìn thấy, bỗng nhiên chém về phía Sở Thiên Quần đang hiện ra vẻ chật vật phía trước!

Một chém xuống dưới, thiên địa biến sắc, phong vân cuốn động, một đạo kiếm quang lập lòe rực rỡ kèm theo vô thượng uy áp bộc phát từ trong tay Hứa Thanh, lấy khí thế nghiền ép tất cả, chém về phía Sở Thiên Quần.

Từ xa nhìn lại, kiếm quang trước mặt Hứa Thanh hợp thành một thanh kiếm động trời, kiếm này tràn ra Hoàng khí, mang theo bá đạo, giống như Đế Vương đích thân tới, trảm tà ác trong của thiên địa.

Đó là Đế Kiếm!

Vẫn không kết thúc, không đợi Đế Kiếm hạ xuống, Tử Nguyệt Thiên Cung trong cơ thể Hứa Thanh lắc lư rung động mãnh liệt, trong chốc lát, Tử Nguyệt hình thành bên trong con ngươi của hắn lại hóa thành một đạo ánh sáng tím, chiếu ở trên mặt Sở Thiên Quần không ngừng lui ra phía sau.

Hội tụ thành một hình mặt trăng!

Hứa Thanh đã làm tốt chuẩn bị nghênh đón đối phương triển khai đòn sát thủ, giờ phút này gân xanh trên trán khua lên, hai tay vung vẩy, một ngón tay bỗng hạ xuống, lực lượng Tử Nguyệt lập tức hiện trên mặt Sở Thiên Quần, đồng thời bộc phát cùng Đế Kiếm đang phủ xuống.

Trong miệng Sở Thiên Quần truyền ra âm thanh thê lương, thân thể nổ vang, gần như muốn tan vỡ.

Ánh mắt Hứa Thanh co rút lại, thân thể nháy mắt mơ hồ, lại trực tiếp dung nhập vào bên trong Ảnh Tử, đổi lấy một lực lượng thân thể cực hạn.

Giờ phút này với thân thể kinh khủng có chiến lực vượt qua mười cung, tốc độ mà hắn thể hiện ra có thể chân chính so với tia chớp, dao găm xuất hiện, Hứa Thanh phóng thẳng tới Sở Thiên Quần, đã làm xong chuẩn bị đối mặt với đòn sát thủ của đối phương, như một tia chớp chợt lóe qua trước mặt đối phương.

Dao găm của Hứa Thanh, trực tiếp cắt đứt cổ Sở Thiên Quần.

Ngay lập tức đầu Sở Thiên Quần bay lên, thân hình tàn phá chịu đủ các loại hành hạ oanh một tiếng, ngã xuống.

Hứa Thanh thở hồng hộc, vô cùng cảnh giác đứng ở nơi đó, sau khi thấy một màn như vậy, hắn cũng sửng sốt một chút.

"Chết rồi?"

Chương 1013: Cái hộp trong trái tim (2)

Hứa Thanh chậm rãi mở mắt ra, trong mắt có quang mang màu vàng khuếch tán, cuối cùng bao phủ toàn thân, thoạt nhìn tràn đầy thần thánh, nhàn nhạt mở miệng,

"Ảnh tù chi cấm, quỷ tử sắc lệnh, tiên pháp chiết linh, thiên địa ngô mệnh."

Đoạn văn tựa như khẩu quyết mà lại không phải là khẩu quyết này, là Hứa Thanh kêu lão tổ Kim Cương Tông bịa ra, vì để che giấu Bí Thuật Dung Ảnh, giờ phút này lại được hắn đọc lên, không có hàm nghĩa đặc biệt gì cả, chỉ đơn giản là tùy ý mở miệng.

Nhưng lại khiến cho Ảnh Tử đang quỳ sững sờ, cảm xúc càng thêm kích động.

Cùng lúc đó, đoạn văn truyền ra từ trong miệng Hứa Thanh này, âm điệu tự nhiên mà sinh ra cảm giác thâm sâu mơ hồ, tựa như từng lời đều bị vô số tin tức bám vào, trùng lặp gia trì, ẩn chứa mặt hàm nghĩa khác, vang vọng bốn phương, khiến cho thiên địa biến sắc, gió giục mây vần.

Trong chốc lát, tất cả mọi thứ liền bắt đầu trở nên vặn vẹo vô tận, cái loại lực lượng Thần Linh lẩm bẩm ẩn chứa hết thảy biến hóa phủ xuống, sau khi Hứa Thanh mở miệng, lại lần nữa xuất hiện.

Mặt đất run rẩy, tất cả cát sỏi cũng bắt đầu tan vỡ, vô số dị tượng biến ảo quanh bốn phía Hứa Thanh, trong một cái chớp mắt, từng tiếng gào thét thê lương tựa như truyền đến từ trong năm tháng truyền ra.

Mặt đất nứt toái ra, từng cái xúc tu máu thịt mơ hồ bay lên, trong một cái chớp mắt, bộ dáng toàn bộ thế giới đại biến, tràn đầy quỷ dị và không rõ.

Vạn vật bị xâm nhập, toàn bộ đều hỗn loạn, thế giới lắc lư, vặn vẹo quỷ dị.

Mà đầu nguồn của tất cả thứ này, chính là Hứa Thanh.

Dưới hai loại thần quyền đồng thời gia trì, mặc dù hắn chưa hoàn chỉnh, tuy chỉ là hình thức ban đầu, nhưng một cái chớp mắt này, quả thực hắn đã đạt đến một cái trình độ không thể tưởng tượng trên phương diện vị cách.

Cho nên từ trình độ nào đó mà nói, giọng của hắn, chính là Thần âm.

Sở Thiên Quần chỉ là mô phỏng, mà Hứa Thanh lại không phải, từ bản chất mà nói, lời của hắn nói ra mới chân chính là Thần lẩm bẩm!

Mặc dù không bằng những Thần Linh khác, nhưng vẫn có thể trấn áp Sở Thiên Quần.

Quá trình lẩm bẩm của Sở Thiên Quần lập tức bị "loạn" lên, từ nghe không hiểu biến thành hình như có thể nghe hiểu.

"Thần đầu theo hắc đạo, minh minh vượt qua chí linh…….Dương đức hối âm tinh..."

Lồng ngực của gã phập phồng lên xuống, ánh mắt cũng từ khép kín mở ra, hoảng sợ nhìn về phía Hứa Thanh, vừa muốn tiếp tục mở miệng, nhưng giờ khắc này vòng kim quang bên ngoài thân thể của gã bỗng ầm ầm tan vỡ.

Theo nó tan vỡ, vô số dị biến liền trực tiếp bộc phát ở trên người gã, thân thể của gã bắt đầu phân giải, ý nghĩ và những bộ phận của gã đang tự độc lập, giờ phút này trong lúc Hứa Thanh đang mở miệng, tất cả mọi thứ trên người gã đều dị hoá nghiêm trọng, tiếng lẩm bẩm trong miệng đã trở thành tiếng kêu thê lương thảm thiết.

Nguy cơ ở ngay trước mắt, Sở Thiên Quần giơ tay phải lên, trực tiếp đâm vào bên trong một con mắt của bản thân, sau khi hung hăng đâm xuống, con mắt nổ tung, máu tươi màu vàng hóa thành huyết vụ, mãnh liệt khuếch tán về bốn phía, chống cự Thần âm đến từ Hứa Thanh.

Mà giờ phút này Hứa Thanh cũng không chịu nổi, sức mạnh mà hắn bộc phát ra lúc này, không phải thứ mà thân thể hắn có thể thừa nhận, trong khi truyền ra âm thanh kia, thân hình của hắn cũng đã bắt đầu tan vỡ.

Nhưng mà lần thử nghiệm này, khiến cho Hứa Thanh rõ ràng ý thức được, hai loại Thần lực trên người mình còn rất nhiều chỗ có thể khai phát ra nữa, nhưng đồng dạng, đám Thần lực này cũng tồn tại nguy hiểm cực hạn.

Trừ phi hắn trở nên càng mạnh hơn, nếu không lúc sử dụng chỉ cần hơi không cẩn thận một cái, liền sẽ khiến bản thân vẫn lạc.

Cho nên Hứa Thanh không chút do dự, sau khi trấn áp lực lượng lẩm bẩm của Sở Thiên Quần, liền lập tức thu hồi độc cấm và Tử Nguyệt.

Phong bạo tiêu tán, thiên địa khôi phục như thường.

Mà Sở Thiên Quần bên đó, trong lúc máu màu vàng tản ra, trong miệng truyền ra tiếng hét thê lương bén nhọn, nhưng cuối cùng cũng miễn cưỡng trấn áp bản thân dị hoá, giờ phút này thần sắc của gã dữ tợn, xông lên trên trời, phát ra tiếng gào thét không cam lòng.

"Ngươi rõ ràng là tu sĩ, rõ ràng chỉ là tu sĩ!"

"Sao lại như thế, tại sao ngươi có thể khắc chế ta như vậy được!!"

"Ta không tin!"

Trên mặt Sở Thiên Quần toàn là máu tươi màu vàng, vẻ mặt điên cuồng vặn vẹo, một con mắt còn dư lại gắt gao nhìn chằm chằm Hứa Thanh đang đứng dưới mặt đất. Gã giơ tay phải lên, trực tiếp chọc xuyên ngực mình, túm lấy trái tim, chợt kéo ra.

Máu tươi phun trào, gã bóp nát trái tim màu vàng trong tay.

Máu thịt rơi lả tả, bên trong trái tim này lại xuất hiện một cái hộp!

Nếu như Thất gia ở trong nơi này, chỉ cần liếc mắt liền có thể nhận ra, vật này khá tương tự như là cái hộp hôm đó Tử Thanh Thái Tử cầm, nhưng nếu cẩn thận nhìn, sẽ phát hiện cái hộp này tồn tại một chút chỗ khác biệt, cũng không phải là tương tự, mà hình như đơn sơ hơn rất nhiều.

Bây giờ được Sở Thiên Quần cầm ở trong tay, sau khi gã bóp chặt một cái, bên trong cái hộp liền tràn ra một đạo ánh sáng!

Đó là ánh mắt Thần Linh! Nháy mắt khi cảm thụ đạo ánh sáng này, tâm thần của Hứa Thanh liền chấn động mạnh một cái, trong một cái nháy mắt, độc cấm và Tử Nguyệt trong cơ thể rõ ràng xuất hiện dấu hiệu bị áp chế.

Mà đạo ánh sáng này không hề bắn ra bốn phía, nó hóa thành thực chất và dung nhập vào tay phải Sở Thiên Quần, khiến cho bàn tay của gã trở nên vô cùng rực rỡ, giơ lên cách không nhấn một cái về phía Hứa Thanh, trong miệng truyền ra tiếng gầm nhẹ.

"Thần Thuật, tương lai, lưu phi!"

Hô hấp của Hứa Thanh dồn dập, lúc giao chiến cùng Sở Thiên Quần, trong lòng hắn liền biết rõ thân thể thử nghiệm Thần Linh sẽ nắm giữ pháp thuật thần bí khó lường, giống như Thánh Quân Tử cũng đã triển khai ra một thuật pháp cực kỳ kinh người lúc trước, mặc dù cuối cùng thất bại, không có thành công, nhưng vẫn khiến cho Hứa Thanh ấn tượng cực kỳ sâu.

Giờ phút này ngay khi Sở Thiên Quần mở miệng, Hứa Thanh lập tức cảm giác được bốn phía quanh mình biến hóa.

Chung quanh hắn xuất hiện từng bức họa, hơn mấy trăm ngàn bức họa, bên trong từng tấm hình đều có thân ảnh của hắn.

Có bình yên đả tọa, có hốt hoảng chạy nhanh, có khí tuyệt tử vong, có kêu rên vô tận...

Vô số cảnh tượng.

Những cảnh tượng kia đều là tương lai của Hứa Thanh.

Những cảnh tượng này lần nữa chồng lên nhau, đã trở thành một quyển tranh, trong khi Sở Thiên Quần phất tay, liền nhanh chóng lật qua lật lại.

Hình như gã đang muốn tìm một cảnh tượng Hứa Thanh tử vong, sau đó kéo ra từ trong tương lai, biến nó trở thành thực tế.

Đây là Thần Thuật, tương lai, lưu phi!

Một màn tương tự như lúc Hứa Thanh đối mặt với Thánh Quân Tử đã từng trải qua.

Lúc đó phương pháp phá giải chính là quấy nhiễu tương lai, nắm giữ lại vận mệnh của mình.

Nhưng mà lúc đó Thánh Quân Tử chỉ là bán thành phẩm, Thần Thuật cũng không có hoàn toàn thành công, thậm chí còn chưa từng xuất hiện cái hộp kia.

Nhưng hiện giờ Sở Thiên Quần rõ ràng liều mạng hết thảy, cái hộp kia xuất hiện, ánh mắt trong đó dung nhập vào bàn tay gã, khiến cho tâm thần Hứa Thanh không ngừng dâng lên sóng lớn mãnh liệt.

Nhưng bất cứ chuyện gì cũng có hai mặt, tự thân thể nghiệm loại Thần Thuật kinh khủng vả lại tương đối nguyên vẹn này, từ trình độ nào đó mà nói, cũng coi như là một loại thu hoạch, là cơ duyên đối với Hứa Thanh.

Ít nhất trong giờ khắc này, cảm giác của hắn đối với loại Thần Thuật này đã trở nên toàn diện hơn rất nhiều so với trước kia, cũng ở trong một cái chớp mắt đó, trong đầu của hắn hiện ra vô số tin tức.

Chương 1014: Quỷ Đế hàng lâm (1)

Hắn cũng không phải là muốn tiếp thu những tin tức này, mà vào lúc hắn nhìn thấy đạo ánh sáng kia cùng với Thần Thuật, chúng nó liền tự động hiện ra bên trong tâm thần của hắn, dường như chúng nó vốn đã ẩn chứa ở trong ánh sáng của Thần cùng với bên trong Thần Thuật rồi vậy.

Bị động thu nhận, khiến cho trán của Hứa Thanh không ngừng nổi lên gân xanh, trong đầu giống như có một luồng sóng đâm xuyên qua, truyền đến đau nhức kịch liệt, ánh mắt cũng lập tức sung huyết, mơ hồ nhô ra phía ngoài, dường như muốn nổ tung.

Trong lúc thừa nhận loại đau đớn kịch liệt này, theo những tin tức hiện ra trong đầu, hắn đồng thời bỗng nhiên hiểu một chút hiện tượng của thế gian này.

Trong mắt Thần Linh, mỗi một đời của một sinh mạng, đều là một quyển tranh vô cùng rõ ràng.

Lúc Thần nhìn thấy ngươi, quá khứ và tương lai, tất cả của ngươi đều tạo thành vô số cảnh tượng, trùng lập lên nhau, giao hòa lẫn nhau, cải biến lẫn nhau.

Từng hành động, thậm chí nhiều khi đi thêm một bước về phía trước, đi nhanh hơn trong chốc lát, hay là chỉ dừng lại một chút, đều có thể ảnh hưởng tương lai, trở thành một cái biến số, sinh ra một nhánh tương lai khác biệt.

Cho nên, cảnh tượng trong tương lai là vô số biến hóa, chúng nó hội tụ thành một cái dòng sông mênh mông, trùng lặp thành một tập tranh sinh mệnh.

Tập tranh này rất dầy, phàm tục tất nhiên không cách nào cảm giác, cũng không thể thừa nhận, coi như là tu sĩ, cũng chỉ có khi tu vi đạt đến trình độ nhất định, có lẽ mới có thể nhìn thấy một bộ phận.

Chỉ có đạt đến đỉnh phong, mới có khả năng nhìn nguyên vẹn.

Bởi vì sau khi nhìn thấy tập tranh nguyên vẹn, luồng tin tức trong nháy mắt truyền tới, tuyệt không phải người có vị cách tầm thường có thể thừa nhận, lại càng không cần phải nói đây chỉ là tin tức tập tranh của một người mà thôi.

Nếu như nhìn chúng sinh trên toàn bộ thế giới, nhìn bản thân thế giới này, như vậy "sức nặng" kia sẽ đạt đến một cái trình độ không thể tưởng tượng được.

Trong thời gian ngắn, vô cùng vô tận tin tức bộc phát, sau đó căn cứ tu vi người thừa nhận, hình thành trình độ phá hủy khác biệt.

Trên thực tế thì đây cũng là một trong những nguyên nhân không thể nhìn thẳng vào Thần Linh.

Bởi vì trên người Thần Linh cũng tồn tại một loại tập tranh như vậy, bao hàm không chỉ là tương lai, còn có rất nhiều thông tin không cách nào miêu tả.

Số lượng càng nhiều, càng thêm nặng nề.

Cho nên có chút thời điểm, có lẽ Thần Linh cũng không sinh ra ý niệm hủy diệt trong đầu, nhưng sau khi sinh mệnh nhìn thấy Thần, bị động tiếp thụ một chút tin tức không bị giới hạn, bản thân không chịu nổi, hoặc là thân thể bị ảnh hưởng dị hoá, hoặc là lập tức diệt vong.

Chỉ có nửa khuôn mặt Thần Linh trên bầu trời là không giống vậy.

Lúc nó đang nhắm mắt, có thể ngóng nhìn.

Chỉ có một khắc mở mắt ra, mới có thể bộc phát toàn bộ.

Đối với những Thần Linh khác mà nói, đây tựa hồ là một loại thể hiện nhỏ yếu, nhưng hết lần này tới lần khác, đó lại là Thần linh đầu tiên có thể xâm nhập, bao phủ toàn bộ đại lục Vọng Cổ.

Hình như ngay cả những Thần Linh khác, cũng đều ở trong phạm vi xâm nhập của nó, bởi vì nơi mà Thần nhìn tới ba lần, liền được xưng là Thần Vực.

Rất mâu thuẫn.

Không cách nào giải thích.

Những tin tức này tràn ngập trong đầu Hứa Thanh, tương tự hóa thành mâu thuẫn, khiến cho thất khiếu của hắn lập tức đổ máu, thân thể kịch liệt run rẩy, thậm chí máu thịt trên người cũng bắt đầu tan vỡ.

Hắn mãnh liệt cảm nhận được sự kinh khủng đến từ đạo ánh sáng dung hợp với bàn tay kia.

Đó là Thần quyền hoàn toàn khác biệt với độc cấm và Tử Nguyệt, vả lại càng thêm thuần túy.

Cảm giác nguy cơ sinh tử không ngăn được bộc phát ra trong tâm thần Hứa Thanh.

Hô hấp Hứa Thanh dồn dập, lập tức vận hành lực lượng độc cấm và Tử Nguyệt trong cơ thể, khiến chúng nó khuếch tán ra toàn thân, ra sức bảo vệ thân thể của mình, đối kháng với cái Thần Thuật đáng sợ kia.

Dần dần cảnh tượng tương lai chung quanh hắn không ngừng mơ hồ, đã có dấu hiệu ảm đạm.

Tốc độ lật qua lật lại của từng tờ cũng hạ thấp xuống.

Nhưng lại không tiêu tán, song phương xuất hiện giằng co, không ngừng đối kháng.

Sở Thiên Quần trên bầu trời nhìn qua một màn này, biểu cảm càng thêm dữ tợn.

Vì giết Hứa Thanh mà gã đã liều mạng, vận dụng cả hạch tâm bản nguyên của chính cỗ thân thể này.

Ánh mắt bên trong cái hộp kia, là hạch tâm của thân thể thử nghiệm Thần Linh này, thân hình của gã được cải tạo cũng là bởi vì có cái hộp này.

Thậm chí căn cứ những tin tức mà gã nắm giữ bên trong đầu óc, bao gồm cả nhi tử của gã, bốn bộ thân thể thử nghiệm khác, mặc dù phương pháp cải tạo là giống nhau, nhưng không có thân thể nào có được cái hộp này bên trong người cả.

Chỉ có gã là có, đây cũng chính là nguyên nhân mà gã có thể giữ lại thần trí.

Mà bộc phát bản nguyên, cũng sẽ ảnh hưởng nghiêm trọng tới khả năng phục sinh của gã.

Nhưng bây giờ gã đã không còn quan tâm tới việc này nữa, gã đã trả ra đại giới như thế, triển khai Thần Thuật tạo thành vô số cảnh tượng tương lai, vậy mà rõ ràng lại đang bắt đầu mơ hồ.

Chẳng những như thế, liền ngay cả việc lật qua lật lại cũng càng dần càng trở nên cố hết sức, tất cả những thứ này, mới khiến cho gã để ý nhất, giờ phút này vẻ điên cuồng trong mắt của gã càng đậm thêm vài phần.

Gã không cách nào chấp nhận kết quả như vậy, vì vậy liền mở cái miệng rộng ra chợt khẽ hấp.

Vừa hấp một cái, thân hình từ bộ phận hông trở xuống liền lập tức héo rũ, tất cả máu thịt đều mất đi, xương cốt cũng bị hòa tan, chỉ trong chốc lát, nửa người dưới của gã liền trực tiếp trở thành tro bụi.

Theo nửa người dưới tiêu tán, Thần lực bản nguyên ẩn chứa bên trong chảy trở về nửa người trên Sở Thiên Quần, cuối cùng hội tụ vào yết hầu của gã, trở thành đạo ánh sáng thứ hai, bỗng nhiên kích xạ ra từ trong miệng, dung nhập vào Thần Thuật triển khai trên tay phải.

Trong thời gian ngắn, ánh sáng trên tay phải của gã chợt phóng đại, rực rỡ tột cùng, đồng thời cũng bạo phát ra Thần uy mênh mông trước đó chưa từng có, khiến cho toàn bộ thiên địa cũng ảm đạm, chỉ còn lại có bàn tay này của gã, trở thành nguồn sáng duy nhất.

Trong lúc trời rung đất chuyển, thế giới mơ hồ, toàn bộ không gian vặn vẹo, Sở Thiên Quần giơ tay lên, lần nữa trảo một cái về phía Hứa Thanh.

"Chết! Chết! Chết!"

Chương 1016: Ta đã nhìn thấy gì... (1)

Tương lai, tồn tại ở trong tưởng tượng, mà quá khứ, thì tồn tại ở trong trí nhớ.

Như vậy, khi một người bị xóa đi hết thảy dấu vết trên thế gian này, khi thân nhân của hắn, bằng hữu của hắn, toàn bộ mọi người đều lựa chọn quên đi, trong sinh mạng của toàn bộ mọi người, hắn sẽ chưa từng xuất hiện qua.

Tựa như khoảng trống.

Lúc đó, hắn thật sự còn tồn tại sao?

Có lẽ, vẫn còn tồn tại như cũ, chỉ là không người biết tới, không người nhớ kỹ, toàn bộ đều đã quên mất.

Nhưng cũng có lẽ, sau khi xóa đi, liền thật sự sẽ tiêu tán ở bên trong hư vô, không có tên, chưa từng có quá khứ, cũng sẽ không có tương lai, không có gì cả.

Đây, chính là năng lực khác của Thần Linh, năng lực đối với quá khứ.

Quên lãng, xóa sạch hết thảy, thành trắng rỗng. (lưu bạch)

Giờ phút này, theo Sở Thiên Quần lần nữa tiêu hao lực lượng bản nguyên để triển khai, dường như hết thảy mọi thứ vận hành trong cái thế giới mảnh vỡ cổ xưa của Yên Miểu Tộc này cũng đều dừng lại, trở nên bất động.

Cùng nhau bị bất động, còn có thân thể Sở Thiên Quần, cùng với thân ảnh Quỷ Đế Sơn hạ xuống trên đỉnh đầu gã.

Toàn bộ thế giới bỗng trở nên im lặng, toàn bộ ngưng kết, chỉ có thần hồn có thần quang lượn lờ của Sở Thiên Quần, bay ra từ mi tâm, trở thành tồn tại duy nhất có thể chuyển động trong cái thế giới này.

Gã ngẩng đầu nhìn qua bốn phía, lộ ra thần sắc kính sợ.

"Đây…Chính là lưu bạch sao?"

Sở Thiên Quần thì thào, đây cũng là lần đầu tiên trong đời gã triển khai loại Thần Thuật cực hạn này, trong mắt của gã, phiến thiên địa này đã không cùng một dạng cùng với thực tế.

Bầu trời không tồn tại, đại địa cũng không tồn tại, hết thảy bốn phía hầu như cũng không tồn tại, Quỷ Đế Sơn cũng là như thế, toàn bộ đều là hư vô.

Giống như toàn bộ thân thể lúc trước, đều là giả dối.

Chỉ có một đoàn sương mù, trôi nổi ở bên trong hư vô, đó là chỗ Hứa Thanh lúc trước, nhìn qua đoàn sương mù này, Sở Thiên Quần biết rõ chỗ đó chính là nơi mình muốn đi, gã chỉ cần có thể vào bên trong đám sương mù kia, sau đó đóng kín toàn bộ ký ức những người nhớ kỹ Hứa Thanh lại, lúc đó Thần Thuật lưu bạch này, liền có thể thành công.

Không chần chờ, thần hồn Sở Thiên Quần nhoáng một cái bay thẳng đến sương mù, ngay lập tức chui vào trong đó, xâm nhập vào trong.

Ở trong vô tận sương mù, trước mặt Sở Thiên Quần xuất hiện vô số cánh cửa, những cánh cửa này có lớn có nhỏ, có tròn có vuông, bộ dạng khác nhau, có mới tinh có xưa cũ, chất liệu cũng tương tự khác biệt.

Rập rạp vô số, tạo thành một cái lối đi.

"Chính là trong chỗ này!" Sở Thiên Quần bỗng nhiên vung hai tay lên, thần quang trên thần hồn lập tức bộc phát, hình thành từng đạo phong ấn, nhanh chóng lạc ấn về phía những cái cửa phía trước.

Rất nhanh vô số cánh cửa bị phong ấn trở nên ảm đạm, sau đó bắt đầu mơ hồ, dù có cánh cửa không muốn bị phong ấn, từ trong mơ hồ nhanh chóng trở nên rõ ràng, nhưng cuối cùng dưới lực lượng của Thần Linh, vẫn trở lên ảm đạm.

Từng cánh cửa, đều đại biểu ký ức của một sinh mệnh đối với Hứa Thanh.

Trong khi những cánh cửa liên tục mơ hồ, thần hồn Sở Thiên Quần cũng bay nhanh hơn, nhìn theo thông đạo không ngừng hiện ra phía trước, thần quang càng lúc càng tứ tán ra, từng cánh cửa bốn phía liền nhao nhao bị phong ấn.

Mắt thấy hết thảy thuận lợi, trong mắt Sở Thiên Quần liền lộ ra vẻ phấn khởi.

Nhưng vào lúc này, trong đông đảo cánh cửa có một cánh cửa hình tròn, theo thần quang của Sở Thiên Quần phong ấn, thế mà lại không hề mơ hồ chút nào, ngược lại sau khi bị thần quang đụng chạm, lại còn không một tiếng động mở ra.

Một con mắt huyết sắc đột nhiên xuất hiện ở phía sau cánh cửa, gắt gao nhìn chằm chằm vào Sở Thiên Quần.

Chỉ liếc mắt nhìn qua, toàn bộ thông đạo cũng bắt đầu trở nên vặn vẹo, trong thời gian ngắn, một cỗ lực lượng của Thần Linh bộc phát, thần hồn Sở Thiên Quần phát ra một tiếng hét thảm, trong lúc nguy cấp tay phải của thần hồn trực tiếp nổ tung, hình thành một đạo thần quang rực rỡ ngăn cản, sau đó cấp tốc bay ra khỏi cái phạm vi này.

Sau khi đến chỗ an toàn, trong mắt của gã vẫn lưu lại cảm giác tim đập nhanh.

Gã biết rõ, con mắt kia là một Thần Linh.

Thật ra đó cũng là nguyên nhân nếu chưa tới bước đường cùng, thì gã sẽ không triển khai cái Thần Thuật lưu bạch này.

Phạm vi ảnh hưởng của cái thuật này rất lớn, có người có lẽ rất dễ dàng liền lựa chọn quên đi, nhưng có người thì không muốn quên đi, người sau…Sẽ trở thành trở ngại của Sở Thiên Quần.

Đồng thời cũng dễ dàng khiến cho người bên ngoài chú ý, khiến cho trận khốn cục lần này, tồn tại tình tiết gay cấn cực lớn, mặt khác còn có thể đưa tới mầm tai vạ kinh thiên động địa, dẫu sao gã cũng không phải là người hiểu tỉ mỉ về Hứa Thanh, nếu như gặp phải tồn tại đáng sợ nào đó trong này, sẽ tạo thành cắn trả kịch liệt đối với Sở Thiên Quần.

Gã chỉ có thể mong đợi dựa vào bản nguyên Thần Linh của bản thân, cho dù bên trong những người nhớ kỹ Hứa Thanh có tồn tại kinh khủng, gã cũng không phải là không thể thông qua lực lượng Thần Linh, tạm ảnh hưởng trong thời gian ngắn.

Thứ gã cần, cũng không phải là quên đi vĩnh viễn, gã chỉ cần một cái chớp mắt thế giới bất động này, không có ai trong khoảnh khắc này còn nhớ tới Hứa Thanh là được rồi.

Một cái chớp mắt đó, gã có thể chân chính tuyệt sát Hứa Thanh ở trong này.

"Dẫu sau Hứa Thanh cũng có Thần Thuật, trong cánh cửa ký ức có Thần Linh cũng có thể lý giải, cũng may thần quang của ta có thể giúp ta triệt tiêu một chút."

"Mà ta cũng không cần phong ấn toàn bộ cánh cửa, chỉ cần không thất bại hơn mười lần, đợi một khắc Thần Thuật của ta hoàn thành, cũng có thể khiến họ trọng thương."

Sở Thiên Quần lộ ra thần sắc kiên định, nhoáng một cái lại tiếp tục lao ra, lần nữa tràn ra thần quang, phong ấn cánh cửa bốn phía, lần này cũng mới phong ấn chưa tới ba mươi cánh cửa, đột nhiên lại có một cánh cửa oanh một tiếng mở ra.

Bên trong bỗng nhiên truyền ra âm thanh nhấm nuốt.

Âm thanh này tựa như ác mộng vậy, người nghe liền nhịn không được mà phát cuồng, dường như thân thể của mình cũng đang bị cắn nuốt, Sở Thiên Quần bên đó trực tiếp liền kêu thảm một tiếng, trong chốc lát liền tự bạo một chân, hóa thành thần quang ngăn cản tránh đi.

"Không sao, hắn có hai loại lực lượng Thần quyền, cho nên trong ký ức có hai cánh cửa Thần Linh cũng là việc bình thường!"

Thân thể Sở Thiên Quần có chút run rẩy, nhưng cuối cùng gã vẫn tiếp tục lao ra, nhưng sau năm mươi cánh cửa, một cánh cửa màu máu ầm ầm mở ra.

Một màu đỏ vô tận từ bên trong cánh cửa bộc phát ra.

"Tại sao lại vẫn còn!!"

Sở Thiên Quần hoảng sợ, một chân khác cũng theo đó nổ tung, tâm thần dấy lên sóng lớn, đang lúc do dự không muốn tiếp tục đi về phía trước, trong thời gian ngắn phía trên gã có một đạo khe hở, cũng như cánh cửa, trực tiếp mở ra.

Một khắc khi bên trong khe hở truyền ra tiếng hít thở, thần hồn Sở Thiên Quần liền truyền ra âm thanh nổ vang, ánh mắt trợn to, gã nhìn thấy bên trong khe hở tồn tại một thân hình to lớn không thể tưởng tượng, uy áp tràn ra từ trên người nó khiến cho gã lần nữa hét thảm lên, cần phải tự bạo một cánh tay cuối cùng để ngăn cản.

"Thiên…Thiên Đạo!"

Giờ phút này thần hồn của Sở Thiên Quần chỉ còn lại có nửa người, không có tứ chi, gã hoảng sợ đưa mắt nhìn cái thông đạo này, giờ này gã mới chỉ đi được chưa tới một thành con đường.

Phía sau, còn có vô tận cánh cửa.

Không thấy rõ cụ thể, chỉ có thể trong lúc mơ hồ nhìn thấy ở chỗ sâu nhất, hình như có tồn tại một cái ghế khổng lồ.

Chương 1019: Tương tư khắc trong cốt tủy, có biết chăng? (2)

Cùng lúc đó, bên trong khu vực Quận Đô Phong Hải Quận, bên trong một khu rừng nguyên thủy liên miên không dứt, bên trong vô tận sơn mạch thâm sâu, có một cái thung lũng thật lớn.

Nếu từ trên bầu trời nhìn lại, có thể phát hiện bên trong thung lũng tồn tại vô số cây cối, từng đám nhánh mây nối liền tạo thành cầu treo kết nối.

Vô số những ngôi nhà gỗ được xây dựng ở trên cây, tạo thành một cái thôn trang thật lớn.

Có từng đám tiểu nhân lớn cỡ lòng bài tay, thân thể giống như thủy tinh, xuyên thẳng qua ở bên trong, giống như đang chơi đùa nghịch ngợm với nhau.

Dưới ánh mặt trời, thân thể của bọn họ tản mát ra từng trận ánh sáng rực rỡ, lại bởi vì không ngừng bay múa, liền làm cho người ta có một loại cảm giác ánh sáng lưu động, có phần xinh đẹp, truyền ra tiếng cười nói hoan hô, đồng thời có thể mơ hồ trông thấy trên vô số cây cối lớn, đều hiện ra những gương mặt, từ trên người chúng nó tản ra từng trận khí tức nhu hòa, tràn ngập khắp nơi này, tạo thành sương mù mỏng manh.

Những gương mặt này có cái ngủ say, có cái mở hai mắt ra, ôn hòa nhìn qua đám tiểu nhân kia.

Mà mỗi khi có gương mặt đại thụ mở mắt ra, cũng sẽ khiến cho không ít tiểu nhân thủy tinh đi đến, tung tăng bên cạnh cái cây này, trong thần sắc phần lớn mang theo vẻ quấn quýt.

Nơi đây, chính là nơi ở của Mộc Linh Tộc trong Phong Hải Quận.

Mộc Linh Tộc là một cái chủng tộc rất đặc thù.

Tộc nhân chia làm hai cái hình thái, khi còn nhỏ thân thể chỉ có như lòng bài tay, toàn thân tràn ra ánh sáng long lanh, vô cùng đẹp đẽ, đồng thời cái trạng thái này của Mộc Linh Tộc, cũng là một loại dược liệu quý báu.

Mà sau khi trưởng thành, bọn họ chọn một cây đại thụ để dung nhập vào đó, trở thành một thể, hóa thành thụ nhân.

Mặc dù phần lớn toàn bộ Mộc Linh Tộc đều có tính cách ôn hòa, nhưng bởi vì trạng thái khi còn nhỏ của bọn họ chính là một loại thuốc có giá trị không nhỏ đối với rất nhiều tộc quần, cho nên Mộc Linh Tộc phần lớn không tiếp xúc quá nhiều với bên ngoài, đây cũng là phương pháp bảo vệ tiểu nhi của bọn họ.

Bên trong trung tâm của thôn xóm Mộc Linh Tộc này, chỗ đó có một cây đại thụ che trời, mặc dù không cách nào so sánh cùng Chân Tiên Thập Tràng, nhưng tán cây cực lớn, phạm vi che đậy đến ngàn trượng, thủ hộ nơi đây.

Cẩn thận nhìn, có thể thấy bên trong cây này, thế mà lại tồn tại một tòa Thần miếu.

Chuẩn xác mà nói, là cây đại thụ này sinh trưởng ở trên Thần miếu, bao phủ nó vào bên trong, biến nó trở thành một bộ phận của thân thể.

Bên trong Thần miếu thờ phụng một pho tượng.

Bộ dạng pho tượng là một nữ tử dung mạo tuyệt mỹ mặc chiến giáp, bên người là long xà vờn quanh, trong tay cầm trường thương, toàn thân tản ra từng trận chiến ý mãnh liệt.

Phía sau pho tượng là một mật đạo bậc thang, đi theo cái mật đạo bậc thang này, có thể đi vào trong lòng đất.

Ở nơi cuối cùng của bậc thang, trong chỗ sâu nhất dưới lòng đất, có một tòa tế đàn cổ xưa.

Tòa tế đàn này có hình bát giác, toàn thân đen nhánh, ở trên một mảnh động quật sâu thẳm, bốn phía chỉ có con đường bậc thang kết nối tới, từ xa nhìn lại giống như treo ở trong không trung vậy, giờ phút này ở trên tế đàn, lão đầu đường Bản Tuyền đứng ở biên giới, ánh mắt đỏ thẫm tựa như mới vừa khóc, vẻ mặt mang theo lo lắng trước đó chưa từng có, thân thể run rẩy.

"Linh Nhi!"

"Linh Nhi ngươi tỉnh lại!"

"Đừng làm ta sợ nha, ngươi tỉnh lại đi Linh Nhi..."

Nơi ánh mắt của lão nhìn lại, không phải là tế đàn bên cạnh, mà là trên vách đá dựng đứng ở biên giới vực sâu cách tế đàn mấy ngàn trượng, có thể mơ hồ nhìn thấy bên đó tồn tại vô số thạch động lõm xuống, trong vô số thạch động, có rất nhiều hài cốt khoanh chân đả tọa, trên người mang theo dấu vết năm tháng trôi qua, không biết đã chết bao nhiêu năm.

Trong một tòa thạch động trong đó, Linh Nhi mặc váy dài màu trắng đang khoanh chân ngồi.

Sắc mặt của nàng trắng bệch, khóe miệng mang theo máu tươi, trên quần áo màu trắng có những vết máu nhìn thấy mà giật mình.

Rất nhiều, rất nhiều.

Nàng từ từ nhắm hai mắt, vẫn không nhúc nhích.

"Linh Nhi!!" Biên giới tế đàn xa xa, giọng của lão đầu đường Bản Tuyền càng lúc càng run rẩy, không ngừng vang vọng, lúc này lông mi của Linh Nhi run nhè nhẹ, chậm rãi mở ra.

Đối với nàng mà nói, hình như ngay cả khí lực mở mắt ra cũng phải cố hết sức, giờ phút này nàng miễn cưỡng nhìn qua A Đa ở nơi xa, nàng mất thật lâu mới từ bên trong suy yếu, lộ ra một nụ cười.

"A Đa, ta không sao đâu..."

Nội tâm của lão đầu đường Bản Tuyền cũng run rẩy, lão nhìn qua Linh Nhi, trong mắt lộ ra bi thương nồng đậm.

"Nhất định là do tên Hứa Thanh kia!!" Lão mang Linh Nhi tới đây, là vì tiếp nhận truyền thừa, đây cũng là truyền thừa mà bộ tộc Linh Nhi nhất định phải trải qua ở thời điểm này, thành công thì có thể nhận được tạo hóa kéo dài tánh mạng, mà thất bại …chính là bộc phát nguyền rủa mà chết.

Mà thời gian truyền thừa này cần thật lâu, cho nên lão vô cùng cẩn thận, tận sức che chở, hết thảy vốn dĩ đều rất tốt, cho đến ngày hôm qua, Linh Nhi bên đó đột nhiên phun ra máu tươi, lập tức liền xuất hiện tổn thương chí mạng.

"A Đa…Không nên nói lung tung, không liên quan tới…Hứa Thanh ca ca..."

"Là tự ta vô dụng... ."

Nghe A Đa mở miệng như vậy, Linh Nhi hình như có chút gấp, ngẩng đầu khó khăn truyền ra lời nói.

"Đúng đúng đúng, không liên quan cùng Hứa Thanh, không liên quan, A Đa biết rồi Linh Nhi, là A Đa trách oan Hứa Thanh ca ca của ngươi rồi, ngươi không cần khẩn trương, chậm rãi chữa thương đi, không có chuyện gì đâu, không có chuyện gì đâu, chờ ngươi kết thúc truyền thừa, A Đa dẫn ngươi đi tìm Hứa Thanh ca ca của ngươi."

Lão đầu đường Bản Tuyền vội vàng mở miệng, giọng nói càng lúc càng run rẩy.

Linh Nhi nghe lời A Đa nói, khuôn mặt nhỏ nhắn trắng bệch lộ ra nụ cười vui vẻ.

"Thật sự sao A Đa...."

"Thật sự, là thật, A Đa thề, là thật!" Lão đầu đường Bản Tuyền dùng sức gật đầu.

Nụ cười của Linh Nhi càng thêm vui vẻ, nhẹ giọng mở miệng.

"A Đa, ngươi không nên lo lắng, ta sẽ cố gắng…Ta nhất định sẽ cố gắng…Nhất định có thể truyền thừa thành công."

Chương 1021: Đó là bổn mạng ti của Linh Nhi! (2)

Sau khi khoanh chân ngồi xuống, trước tiên Hứa Thanh truyền âm cho đội trưởng, nhưng không có bất kỳ đáp lại nào.

Hứa Thanh biết đội trưởng hẳn là chưa trở lại, vì vậy lại truyền âm cho Tử Huyền, báo cho nàng biết mình đã bình an.

Tử Huyền lập tức trả lời, giọng nói mang theo ân cần, thậm chí không đợi bao lâu, nàng đã xuất hiện ở ngoài Kiếm Các của Hứa Thanh.

Dưới ánh trăng, Tử Huyền mặc một bộ váy lam, nhìn qua Hứa Thanh, trong mắt mang theo sự ân cần.

"Tại sao lần này ra ngoài lâu như vậy?" Trong lúc nói, Tử Huyền chú ý đến trên người Hứa Thanh, cẩn thận xem xét, phát hiện hoàn toàn chính xác không đáng ngại, lúc này mới nhẹ nhàng thở ra.

Hứa Thanh chắp tay cúi đầu.

"Trên đường gặp phải một chút sự tình, có chút trì hoãn." Cảm nhận được sự quan tâm của Tử Huyền, Hứa Thanh nói khẽ.

Tử Huyền gật đầu, giống như nàng còn có việc xử lý, phát hiện Hứa Thanh không ngại, vì vậy dặn dò vài câu rồi vội vàng rời khỏi.

Nhìn qua thân ảnh Tử Huyền rời đi, Hứa Thanh bỗng nhiên mở miệng.

"Thượng Tiên, mấy ngày gần đây ta luôn có cảm giác hãi hùng khiếp vía, ngươi phải bảo trọng."

Bước chân Tử Huyền dừng lại, quay đầu nhìn qua Hứa Thanh, tự nhiên cười nói, nhẹ gật đầu và rời đi.

Sau khi trở lại Kiếm Các, Hứa Thanh trầm ngâm, lại truyền âm cho Khổng Tường Long, hỏi thăm Quận Đô gần đây phải chăng xảy ra chuyện gì, sau đó liền biết được là ngoại trừ Thánh Lan tộc bởi vì Hắc Thiên Thần tử mà chấn động ra, tất cả mọi thứ bên trong Quận vẫn như bình thường.

Vả lại Khổng Tường Long cũng không có ở trong Quận Đô, y đang chấp hành nhiệm vụ bên ngoài, giờ phút này vội vàng truy vấn Hứa Thanh về việc của Thánh Lan tộc.

"Ừ, đúng vậy, là có hai nhóm Hắc Thiên tộc ở đó. . . . ." Hứa Thanh ho khan một tiếng, không có cách nào giải thích việc này.

"Kiếm được mấy nghìn quả. . ." Đối mặt với câu hỏi của Khổng Tường Long, Hứa Thanh không giấu giếm số lượng, cho nên trong nháy mắt tiếp theo, hắn liền đã nghe được bên trong Kiếm Lệnh truyền ra âm thanh hít sâu của Khổng Tường Long.

"Mấy nghìn quả?"

"Ừ, bên trong cũng có một phần thuộc về các ngươi." Hứa Thanh đáp lại nói.

"Hảo huynh đệ!! Hứa Thanh, trước đừng bán đạo quả gấp, cây Thập Tràng không còn, giá cả của món đồ chơi này nhất định sẽ tăng vọt, khục khục, tuy rằng chúng ta đều là Chấp Kiếm Giả, nhưng có chút thời điểm, nên kiếm lời vẫn phải kiếm!" Khổng Tường Long ho khan một tiếng, nhanh chóng đáp lại.

Hứa Thanh cũng không ngoài ý muốn, mặc dù Khổng Tường Long trung thành và rất tín ngưỡng Chấp Kiếm Giả, nhưng thứ như quân công này, không ai cảm thấy mình có quá nhiều cả, vì vậy sau khi hai người lại nói thêm vài câu thì kết thúc truyền âm.

"Hết thảy mọi thứ trong Quận Đô bình thường, nhưng mà cảm giác đầu nguồn của nguy cơ của ta lại ở trong nơi này, như vậy không phải nói, cảm giác nguy cơ trong Quận Đô chỉ nhằm vào một mình ta?" Hứa Thanh đặt Kiếm Lệnh xuống, trầm ngâm.

Hắn cảm thấy không phải là mình nghĩ nhiều, cho nên chưa từng giảm bớt cảnh giác.

Một đêm không có chuyện gì xảy ra, sáng sớm ngày thứ hai, Hứa Thanh luôn giữ sự đề phòng rời khỏi Kiếm Các từ sớm, đi lên Đô thành ở bên trên, mua sắm lại đan dược tiêu hao, sau đó hắn đi tới phân tông của Hóa Yêu tông ở nơi này.

Nộp số lượng quân công nhất định, Hứa Thanh lần nữa đi tới Thái Hư Giới.

Mặc kệ nguy cơ đến từ phương nào, Hứa Thanh cảm thấy Quỷ Đế Sơn chính là đòn sát thủ của mình, phải nhanh chóng bổ sung một chút, mặc dù đã dung nhập nó vào bên trong Thiên Cung, nhưng muốn biến ảo vẫn cần phải dùng hóa yêu phù để chia sẻ tiêu hao.

Mà sau khi dung nhập vào Thiên Cung, hắn điều khiển Quỷ Đế Sơn lại càng thêm thuận lợi hơn trước.

Còn chuyến đi tới Thái Hư Giới lần này, Hứa Thanh quen việc dễ làm, trong thế giới âm u tràn đầy những đại não xì xào bàn tán, sự xuất hiện của hắn, lập tức đưa tới chấn động.

Những nơi đi qua, vô số đại não run rẩy và thét lên tránh đi.

Thật sự là lần thứ nhất trước đó Hứa Thanh làm quá độc ác, thế cho nên trong khoảng thời gian này, mặc dù hắn không tới, nhưng chuyện của hắn đã sớm được truyền ra ở giữa những cái đại não trong nơi này.

Nhưng mà tu vi của Hứa Thanh cũng không phải giống như lúc trước, mặc dù những cái đại não kia đã tránh lui, nhưng Hứa Thanh đuổi theo rất nhanh, cứ như vậy lúc hạn thời gian đã đến, Hứa Thanh vừa lòng thoả ý truyền ra bên ngoài.

"Bảy mươi lăm cái!" Khi đi ra khỏi phân tông, Hứa Thanh sờ lên túi trữ vật, đi tới tàng thư điện của Chấp Kiếm Cung, hắn muốn tìm lai lịch của kim quang trên cổ tay.

Nhưng đáng tiếc, thư tịch trong tàng thư điện nhiều như biển, Hứa Thanh thấy đã khuya cũng không tìm được, vì vậy trở về Kiếm Các.

"Ngày mai tiếp tục đi tàng thư điện tìm kiếm, nhất định phải tìm được!"

"Nếu như vẫn chưa được, thì đi tới Hình Ngục Ti để hỏi thăm Cung chủ một chút, sau đó thời gian ngắn ta sẽ không ra ngoài."

Hứa Thanh cảm thấy nếu như bên trong Quận Đô có nguy hiểm đối với mình mà nói, như vậy chỗ an toàn nhất, nhất định chính là Hình Ngục Ti.

Dẫu sao trong đó cũng có Cung chủ tọa trấn.

Nghĩ tới đây, Hứa Thanh khoanh chân ngồi xuống, hai mắt khép kín.

Bên ngoài đen nhánh, mây mù không thể nhìn xuyên, lúc đêm khuya, khi Hứa Thanh kết thúc chu thiên thổ nạp, hắn mở hai mắt ra, cúi đầu nhìn cổ tay phải của mình, giơ tay trái lên nhẹ nhàng vuốt ve ở phía trên.

"Sợi tơ vàng này…Rốt cuộc là cái gì?"

Một tiếng sấm sét từ trên trời truyền đến, âm thanh ầm ầm vang vọng, gió lớn nổi lên, hóa thành từng tiếng sào sạc như thút thít nỉ non, vang vọng ở bên ngoài Kiếm Các.

Mưa lớn, sắp đến.

Đêm hôm nay, vẫn đen nhánh như trước kia.

Trên bầu trời không thấy ánh trăng, đã bị vô tận mây mù che kín, chỉ có từng tiếng sấm rền không ngừng vang vọng ở giữa thiên địa, phảng phất như có Thần Linh đang gầm thét.

Tiếp theo là từng đạo tia chớp, tràn ra từng đạo ánh sáng chiếu sáng ngời khắp trời đất.

Chiếu rọi Quận Đô, cũng chiếu rọi mảnh sơn mạch rừng rậm của Mộc Linh Tộc.

Gió, thổi tới trong thiên địa, lay động vô số cây cối, phát ra âm thanh sàn sạt, đồng thời mưa to cũng từng giọt từng giọt một rơi xuống, trong chớp mắt liền hóa thành mưa như trút nước, trải dài khắp khắp nhân gian, trong mưa gió, từ bên trong thung lũng Mộc Linh Tộc, một tiếng gào thét thê lương ngập trời dựng lên, đánh thủng trời cao, đủ để cho toàn bộ da đầu người nghe phải run lên.

Âm thanh này mang theo vô tận bi thương, mang theo tê tâm liệt phế, truyền khắp bát phương, truyền vang thiên địa, sấm sét cũng không cách nào áp xuống, mưa gió không thể che lấp.

Theo tia chớp đảo qua, một bóng người tóc tai bù xù giống như điên rồi, lao ra từ bên trong Mộc Linh Tộc.

Bóng người này, là một lão giả.

Con mắt của lão đỏ thẫm, mặt đầy nước mắt, trong tiếng cười thảm, biểu cảm cũng bắt đầu vặn vẹo, thân thể không khống chế nổi, không ngừng run rẩy, liều mạng toàn lực bay nhanh về phía Quận Đô.

Mưa gió càng lớn, trút xuống suốt cả đêm.

Cho đến khi bình minh tới mới chậm rãi nhỏ bớt đi, khắp giữa thiên địa bị hơi nước mông lung tràn ngập, xa xa, những đám mây mù hơi tản ra, ánh nắng ban mai giống như mắc bệnh, tràn ra ánh sáng mờ nhạt, miễn cưỡng chiếu sáng thế giới.

Ngoài Hình Ngục Ti, trong Kiếm Các, Hứa Thanh mở mắt ra, sau khi kết thúc cả đêm tu hành, hắn đứng dậy rời khỏi Kiếm Các.

Đi vào trong cơn mưa nhỏ.

"Tiếp tục đi tới tàng thư điện Chấp Kiếm Cung, tìm kiếm lai lịch của kim quang, tiếc là không cách nào câu thông cùng tiểu nam hài của nhà tù 132 khu Đinh, nó hẳn là biết rõ một chút manh mối về sợi tơ vàng này."

"Nhưng cũng không sao, chờ sau khi ta tìm được manh mối, lại có thể đi xác nhận."

Hứa Thanh thì thào trong lòng, lăng không dựng lên, bay thẳng đến Chấp Kiếm Cung.

Trong mưa gió, thân ảnh của hắn bay nhanh trên không trung, rất nhanh liền bước tới đài đá xanh ướt sũng ở biên giới Chấp Kiếm Cung, một khắc đang muốn đi đến tàng thư điện, thần sắc Hứa Thanh bỗng nhiên khẽ động, chợt quay đầu nhìn thiên địa xa xa.

Trong thiên địa, giờ phút này có một lão giả với đôi mắt tràn ngập tơ máu, vẻ mặt bi ai đến mức tận cùng, đang điên cuồng bay tới phía Chấp Kiếm Cung.

Vừa bay, trong miệng lão còn không ngừng địa truyền ra tiếng gào thét đau lòng.

"Hứa Thanh, Hứa Thanh, Hứa Thanh!"

Giọng của lão cực lớn, không chỉ là ẩn chứa tu vi, càng giống như dùng toàn bộ khí lực của toàn thân để kêu lên, tê tâm liệt phế gào thét.

Chính là lão đầu đường Bản Tuyền, lão không biết vị trí cụ thể của Hứa Thanh, nhưng lão biết rõ Hứa Thanh là Chấp Kiếm Giả, cho nên khi tới gần lão chỉ có thể gào thét như vậy, nhưng nơi này là Quận Đô, nội tâm lão đại loạn đã sớm mất đi chừng mực, không đợi lão tới gần thì lập tức bị từng đạo thần niệm khóa chặt, không cách nào tiếp tục đi về phía trước.

Lão đầu đường Bản Tuyền tóc tai bù xù, lão không thấy được Hứa Thanh đứng xa xa bên trong Chấp Kiếm Cung, giờ phút này lão đứng ở bên trong mưa gió, nhìn qua Quận Đô lạ lẫm, giọng nói mang theo bi phẫn, mang theo vô cùng đau đớn, càng lúc càng thê lương.

"Hứa Thanh! Ngươi đi ra đây cho ta!"

Lão gào thét, giọng nói truyền khắp bát phương, cũng đưa tới không ít Chấp Kiếm Giả nhíu mày, người tuần tra Chấp Kiếm Cung nghiêm nghị đi đến phía lão.

"Người phương nào huyên náo!"

Chương 1026: Đại thế giới của Cổ Linh Hoàng (4)

Nhìn qua tơ vàng không ngừng tản đi, đáy lòng Hứa Thanh đau đớn mãnh liệt, lúc này hắn nhắm nghiền hai mắt, sau ba hơi thở, khi hắn mở mắt ra, mắt trái của hắn đã trở thành màu tím, mặt trăng màu tím bên trong con mắt vô cùng mãnh liệt.

Mà mắt phải tương tự biến hóa, đã trở thành màu đen, ẩn chứa vô tận chất độc, đồng thời phía sau của hắn còn biến ảo ra Tử Nguyệt, sau Tử Nguyệt là một đôi mắt màu đen lạnh lùng mơ hồ hiện ra.

Bốn phía lập tức mơ hồ, thiên địa vặn vẹo, lực lượng Thần quyền bộc phát ra từ trên người Hứa Thanh, khiến cho vị cách của hắn không ngừng tăng lên, sau đó Hứa Thanh ngóng nhìn sợi tơ vàng đang tiêu tán, truyền ra lời nói.

"Lưu lại!"

Câu này vừa ra, bầu trời vang vọng nổ vang, mặt đất liền rung động lắc lư.

Đây là phương pháp sử dụng lực lượng Thần Linh mà Hứa Thanh học được từ sau một trận đánh cùng với Sở Thiên Quần, mượn nhờ hai loại Thần quyền, khiến cho bản thân như là tân Thần, lời nói chính là Thần âm.

Hứa Thanh cảm thấy, nếu như lực lượng Thiên Đạo còn chưa đủ, như vậy thì tăng thêm Thần âm. . .

Giờ phút này Thần âm vừa ra, sợi tơ vàng đang tiêu tán ầm ầm chấn động, nhờ hai loại lực lượng Thần âm cùng với Thương Long, mức độ tiêu tán theo thời gian cũng dần ngừng lại!

Mặc dù đã tản đi hơn phân nửa, nhưng cuối cùng vẫn có thể giữ lại một bộ phận.

Hứa Thanh căng thẳng giơ tay lên nắm chặt, sau đó cảm thụ nhiệt độ nóng rực tràn ra trong đó, trong lòng của hắn dâng lên vô tận lo lắng, dùng tốc độ cao nhất bay nhanh về phía nhiệt độ nóng rực chỉ dẫn.

Hắn phải tìm được hồn của Linh Nhi ở trong nơi này, về phần sau khi tìm được thì rời khỏi như thế nào, lão đầu đường Bản Tuyền đã báo cho hắn biết rồi, bên trong mấy khối ngọc giản đối phương đưa cho, có một khối tương đối đặc thù.

Một khi bóp nát khối ngọc giản này, lão đầu đường Bản Tuyền ở bên ngoài sẽ mượn nhờ lực lượng của toàn bộ Mộc Linh Tộc triển khai pháp thuật, có thể phụ trợ đưa bọn họ trở về.

"Còn lại sáu ngày. . . . ."

Tốc độ Hứa Thanh nhanh hơn, trong khi bay nhanh, những nơi hắn đi qua, thiên địa nổ vang, mà đối với cái thế giới tử vong này, đối với những cái vong hồn kia mà nói, sự hiện hữu của hắn thật giống như một cái bó đuốc vô cùng sáng ngời.

Vì vậy rất nhanh, từng đạo vong hồn từ bát phương sinh sôi xuất hiện, mang theo vô tận ác ý, gào thét tấn công về phía Hứa Thanh.

Mặt đất càng là nổ tung, từng cánh tay héo rũ duỗi ra, lộ ra vô số cỗ thi hài hư thối, mang theo tham lam và điên cuồng, phóng về phía Hứa Thanh.

"Cút ngay!"

Giờ phút này vị cách của Hứa Thanh cực cao, Thần âm vừa ra là bát phương vặn vẹo, rất nhiều vong hồn truyền ra âm thanh thê lương rồi tiêu tán.

Những thứ linh hồn tử vong này, bởi vì ẩn chứa nguyền rủa, cho nên dị chất xâm nhập chỉ có thể khiến cho chúng nó toái diệt, không cách nào làm cho chúng nó cúng bái, mà bây giờ lại có càng nhiều hồn không ngừng hình thành, rất nhanh trong khi Hứa Thanh bay ra, phía trước hắn đã tạo thành một khu vực như biển hồn.

Sắc mặt Hứa Thanh khó coi, hắn không cách nào bảo trì lực lượng hai loại thần quyền điệp gia hình thành vị cách trong thời gian dài, giờ phút này tạm thời tản đi Tử Nguyệt, toàn lực thôi phát độc đan trong cơ thể khuếch tán.

Giờ khắc này độc đan của hắn phóng thích so với lúc đối mặt Sở Thiên Quần còn mãnh liệt hơn nhiều.

Mà nơi đây tư cách một cái đại thế giới phong bế, cũng thích hợp để Hứa Thanh bộc phát độc cấm.

Cho nên trong nháy mắt tiếp theo, dưới độc cấm khuếch tán, bốn phía Hứa Thanh liền tạo thành phong bạo, ầm ầm tản ra về bát phương, 10 trượng, 100 trượng, 500 trượng, cho đến cuối cùng đạt đến ngàn trượng!

Trong phạm vi ngàn trượng đều là lực lượng độc cấm của Hứa Thanh, nơi mà độc cấm bao trùm, thì toàn bộ những vong hồn lệ quỷ xuất hiện liền phát ra tiếng kêu rên càng thêm thê lương, hồn thể trong chốc lát liền không ngừng bị ăn mòn.

Những cái thi hài lao ra từ trên mặt đất cũng là như thế, bọn chúng đều không phải kẻ sống, nhưng độc của Hứa Thanh vẫn có thể khiến cho chúng nó hóa thành tro bụi, dẫu sao thì đây cũng là sức mạnh tới từ Thần Vực, là một loại Thần trớ!

Trong ánh mắt Hứa Thanh tràn ngập sát ý, tốc độ không có nửa điểm giảm bớt, độc cấm khuếch tán trước đó chưa từng có, bay thẳng đến phía trước, mà phía sau của hắn trừ vô số tiếng kêu rên, còn có từng trận dị chất thuộc về hắn sinh sôi ra, trở về cùng hắn đang bay nhanh, vờn quanh khắp bốn phía, khiến uy lực của độc cấm càng trở nên mạnh mẽ hơn.

Phạm vi khuếch tán cũng từ ngàn trượng lúc trước, lan tràn đến một nghìn ba trăm trượng.

Chỉ là vong hồn ở nơi đây quá nhiều, không ngừng xuất hiện, dường như vong hồn trong cái thế giới chết tiệt này, chớp mắt một cái liền sống lại.

Mặc dù lực sát thương của một linh hồn rất bình thường, nhưng sau khi hội tụ đông đảo, vẫn tạo thành uy áp rất kinh khủng.

Mắt thấy bị ngăn đón cản trở, Hứa Thanh hung hăng nghiến răng, lực lượng Tử Nguyệt đè xuống trong cơ thể lần nữa bộc phát, vô tận sương mù tím từ trên thân thể của hắn khuếch tán ra, sau khi Hứa Thanh nhấn một cái, mảnh sương mù màu tím này rơi vào mặt đất, ầm ầm lan tràn về bốn phía, hóa mặt đất thành màu tím!

Trên mặt đất, vô số cỗ thi hài vừa mới leo ra thì thân thể liền rung động lắc lư, bị sương mù tím xâm nhập, trở thành tro bụi, số lượng quá nhiều, thế cho nên đến cuối cùng, mặt đất trở thành một đám bụi sương mù kinh người.

Sau đó Hứa Thanh nhoáng một cái, Kim Ô lần nữa biến ảo, thân thể của hắn đạp trên lưng Kim Ô, Kim Ô ngửa mặt lên trời gào thét, biển lửa trên đuôi tràn ngập, mang theo Hứa Thanh cấp tốc phóng đi về phía trước.

Từ xa nhìn lại, một màn này quả thực nhìn thấy mà giật mình.

Sương mù màu tím bao phủ trên mặt đất di chuyển theo Hứa Thanh, không ngừng tiêu hủy vô số cỗ thi hài, nhưng ở bên ngoài sương mù màu tím, bốn phía bên ngoài thì số lượng thi hài dữ tợn gần như là vô hạn.

Mà trên bầu trời đều là ác hồn điên cuồng, cho dù độc của Hứa Thanh tạo thành phong bạo khuếch tán, khiến cho vô số ác hồn tiêu tán, nhưng lại có thêm càng nhiều ác hồn hơn nữa điên cuồng bổ sung tiến đến.

Vô biên vô hạn, trong thế giới lờ mờ, chỉ có Kim Ô tràn ra lửa trên bầu trời cực kỳ chói mắt, trong lúc biển lửa bốc lên, không ngừng lao ra.

Như một đạo ánh sáng.

Bốn phía đạo ánh sáng, ác hồn và thi hài phô thiên cái địa, bọn nó gào thét và kêu rên thê lương, mang theo điên cuồng, mang theo tham lam, mang theo cừu hận đối với sinh mạng, ý đồ dập tắt hỏa diễm, che phủ đạo ánh sáng kia.

Thời gian trôi qua.

Đạo ánh sáng này trong thế giới lờ mờ, một mực cấp tốc phóng đi về phía trước, đảo qua phía chân trời.

Cho đến một ngày sau đó, khóe miệng Hứa Thanh tràn ra máu tươi, đạo bào sũng nước đều là máu tươi, hắn kéo lấy thân hình chồng chất vết thương của mình, rốt cuộc chạy ra khỏi cái mảnh biển hồn này, hai mắt tràn ngập tơ máu cùng sự mệt mỏi, thấy được phía trước có một con sông lớn màu đen.

Nước sông mênh mông bốc lên, tựa như Minh Hà.

Bên trong nổi lơ lửng vô số hài cốt, càng có từng cái gương mặt đang khóc lần lượt lên xuống bên trong nước sông.

Mà điểm cuối cùng của con sông, Hứa Thanh trông thấy một cái kiệu lớn màu đỏ có thanh nâng.

Trước sau thanh nâng của cỗ kiệu có đặt từng cái bình với màu sắc khác biệt, trong khi cỗ kiệu phập phồng, chúng nó dường như là mọc ra ở phía trên cỗ kiệu vậy, không hề nhúc nhích.

Đồng thời, bốn phía cỗ kiệu còn có đội ngũ thật dài, phần lớn thân ảnh bên trong đều có đầu rắn thân người, bọn họ mặc áo bào màu đỏ chót, đang đi tới phía trước.

Càng có âm thanh chói tai từ những tiếng kèn bên trong đội ngũ phía trước truyền đến.

Giờ phút này gió lạnh thổi tới trên Minh Hà, nhấc lên gợn sóng, đồng thời cũng thổi lên một góc nắp trên cỗ kiệu, lộ ra thân ảnh một vị thiếu nữ mặc một bộ đồ mai mối, sắc mặt trắng bệch, ngồi yên ở bên trong.

Thần sắc Hứa Thanh ngưng tụ, ánh mắt cũng không phải nhìn thiếu nữ bên trong kiệu kia, mà nhìn qua cái cán giơ lên trước cỗ kiệu, nhìn vào một cái bình màu trắng bên trong bốn cái kia!

Giờ phút này sợi tơ vàng vỡ vụn trong lòng bàn tay hắn đang truyền ra nhiệt độ cao trước đó chưa từng có!

Chương 1029: Con mắt ẩn sau màn trời (1)

Nước Minh Hà đen nhánh, không ngừng sôi trào mãnh liệt, bên trên trôi nổi vô số gương mặt, vĩnh hằng phát ra tiếng kêu rên.

Khi còn sống bọn họ đều là tộc nhân của Cổ Linh tộc, đã nhận lấy nguyền rủa, dù là tử vong cũng không thể nghỉ ngơi, trầm luân trong sự thống khổ vô tận.

Dù bọn họ đã sớm không còn thần trí, chỉ còn lại bản năng, nhưng loại hành hạ này vẫn tồn tại như trước.

Thanh âm thê lương, vô cùng chói tai.

Đối với người lần đầu nghe sẽ cảm giác rất khó chịu, thậm chí tâm thần cũng sẽ bị ảnh hưởng mà xuất hiện xé rách, nhưng đối với Hứa Thanh mà nói, hắn đã nghe suốt xong một ngày, cũng đã thành quen rồi.

Giờ phút này hắn đứng trên nước sông, ngẩng đầu nhìn bầu trời xa xa.

Trên bầu trời tràn ngập sương mù lờ mờ, Tử Nguyệt của hắn không ngừng luân phiên tràn ra ánh trăng màu tím, mà khói độc lượn lờ trước mặt trăng tựa như một tầng vải mảnh bao phủ mặt trăng.

Ngóng nhìn Tử Nguyệt, Tử Nguyệt Thiên Cung trong cơ thể Hứa Thanh tăng tốc vận hành, trong mắt tương tự lộ ra màu tím nồng đậm, tương giao cùng với mặt trăng trên bầu trời.

Cho đến một lát sau Hứa Thanh thu hồi ánh mắt, nhìn về chỗ sâu của Minh Hà, cảm thụ được chấn động kinh khủng mơ hồ từ nơi ấy truyền đến.

Dù cách xa xôi như thế, cảm giác kinh hãi vẫn không ngừng hóa thành từng gợn sóng dâng lên trong tâm thần của hắn.

Trong cảm giác của Hứa Thanh, duy chỉ có Thần Linh mới có thể làm được điểm này.

"Cổ Linh Hoàng. . . Thật sự vẫn lạc sao?" Trong mắt Hứa Thanh lộ ra vẻ trầm tư, hắn nhớ tới con rắn mà mình nhìn thấy lúc phủ xuống cái đại thế giới này.

Trên người của đối phương, nhìn như chỉ có một cái đại thế giới này, nhưng Hứa Thanh cũng rất rõ ràng, điều này không có nghĩa rằng đối phương ở thời kỳ đỉnh phong cũng chỉ là Uẩn Thần nhất giai.

Dẫu sao nếu thực sự như vậy, đối phương cũng không thể nào thống nhất Vọng Cổ được.

Nhưng bước đi của hắn cũng không hề dừng lại, vẫn tiến về phía trước như cũ, càng lúc càng nhanh.

Thời gian chậm rãi trôi qua, rất nhanh liền trôi qua ba ngày.

Trong ba ngày này, bầu trời của phiến thế giới đã có gần một thành khu vực hoàn toàn trở thành màu tím, mà tử ý trên mặt đất cũng càng lúc càng nồng nặc hơn, theo Hứa Thanh đi về phía trước, từng trận dị chất thuộc về hắn cũng theo đó không ngừng từ bốn phía hội tụ lại.

Chậm rãi tới gần chung quanh hắn, hóa thành sương mù màu tím nồng đậm, phạm vi bao phủ cũng càng lúc càng lớn, từ xa nhìn lại, tựa như một tồn tại không rõ phủ xuống tạo thành đám quỷ vụ.

Đây là lần đầu tiên Hứa Thanh phóng thích lực lượng Tử Nguyệt đến trình độ như vậy, cũng bởi vì Tử Nguyệt đến, vong hồn của mảnh đại thế giới này cũng xuất hiện một chút biến hóa, càng lúc càng luống cuống và điên cuồng hơn.

Sự xâm nhập đến từ Tử Nguyệt, hình như đã kích thích nguyền rủa trong cơ thể của bọn họ.

Mà trong ba ngày này, Hứa Thanh cũng gặp phải rất nhiều thi hài và ác hồn cường hãn ở trên Minh Hà, chỉ là những đạo hồn bên trong Minh Hà không quá giống những con Hứa Thanh gặp trên hoang dã.

Chúng nó có đủ loại đặc tính, cũng không phải không có chừng mực đến độ không chết không thôi, chỉ cần Hứa Thanh rời đi một khoảng cách, phần lớn chúng nó đều sẽ dừng truy kích lại.

Sau khi Hứa Thanh phát hiện điểm này, hắn cũng sẽ không dây dưa cùng chúng nó, thường thường gặp phải đều sẽ lập tức lao ra tránh đi.

Cứ như vậy, hắn cách chỗ sâu của Minh Hà càng lúc càng gần.

Cho đến khi ngày thứ tư sắp đến, Hứa Thanh đang bay nhanh trên hư không Minh Hà, thần sắc bỗng nhiên khẽ động.

Một phạm vi lớn mặt nước của khúc sông phía trước đột nhiên cuộn trào lên, một cỗ khí tức Nguyên Anh bộc phát, tràn ngập về bốn phía, một khuôn mặt cực lớn từ trong nước sông bay lên.

Khuôn mặt này lớn khoảng mười trượng, rất nhiều bộ vị hư thối, vị trí còn lại mọc đầy lân phiến màu xám, giờ phút này trong khi rất nhiều nước sông chảy xuống, ánh mắt của nó đã chú ý trên người Hứa Thanh, giống như đang cảm ứng.

Trong nháy mắt tiếp theo, dường như đã nhận ra cái gì, gương mặt đầy lỗ bắt đầu vặn vẹo, trong miệng phát ra tiếng gào thét bi phẫn, thanh âm vừa ra thì sóng âm trực tiếp khiến mặt nước sông ở dưới oanh oanh nổ tung.

Mang theo cuồng phong tanh hôi đập thẳng vào mặt Hứa Thanh, thổi đạo bào Hứa Thanh bay phất phới, Hứa Thanh nhăn mày lại và nhoáng một cái tránh đi, vừa muốn ly khai, nhưng vào lúc này trong nước sông phía bên phải của khuôn mặt kia, mặt nước lần nữa cuộn mình, cái khuôn mặt thứ hai xuất hiện.

Giống nhau, đều là to khoảng mười trượng, bộ dạng cũng không sai biệt nhiều, bị một đám sương màu đen kết nối, dâng lên thật cao giữa không trung, ngăn cản đường đi của Hứa Thanh.

Vẫn không kết thúc, rất nhanh có khuôn mặt thứ ba, thứ tư. . . Cho đến mười một cái khuôn mặt, bay nhanh lên trên không trên Minh Hà, tạo thành hình quạt, toàn bộ đều quay về phía Hứa Thanh, phát ra tiếng gào thét bi phẫn.

Mười một cái khuôn mặt truyền ra tiếng gào thét kinh thiên động địa, thân thể Hứa Thanh dưới âm bạo nhanh chóng rút lui, cho đến khi tránh đi tầm hơn mười trượng trên không trung, nước sông phía dưới lần nữa nổ tung.

Một cái đầu chim hư thối thật lớn từ bên trong hiện lên, càng có đôi cánh tàn phá từ hai bên mặt sông vạch nước ra.

Sau khi bay lên không, liền gào thét phóng về phía Hứa Thanh.

Chương 1031: Hứa Thanh điên cuồng! (1)

Bầu trời u ám, mây mù bốc lên, uy áp đến từ Thần Linh như từng luồng sóng, giống như ngọn núi đè trên người Hứa Thanh.

Trong đầu liên tục nổ vang, thân thể Hứa Thanh không cách nào áp chế rung động lắc lư, đã mất đi khả năng phi hành, rơi xuống vùng đất hư thối.

Một khắc hạ xuống, lục phủ ngũ tạng trong cơ thể hắn trở nên cuồn cuộn, lập tức phun ra một ngụm máu tươi lớn.

Còn có cả những dòng huyết dịch từ bên trong thất khiếu của hắn chảy xuống, thậm chí thân thể vào thời khắc này cũng bởi vì không cách nào thừa nhận, xuất hiện từng đạo khe hở.

Máu thịt bắt đầu sụp đổ.

Trong chớp mắt, một thân đạo bào Chấp Kiếm Giả màu trắng bị nhuộm thành màu máu từ trong tới ngoài.

Đau đớn kịch liệt truyền khắp toàn thân, Hứa Thanh khó khăn ngẩng đầu, ngưng trọng nhìn qua nơi chân trời xa.

Nơi cuối cùng của ánh mắt, ở giữa thiên địa ngoại trừ mấy trăm linh hồn giống như tế phẩm, còn có hơn 10 đầu sương mù màu xanh như ẩn như hiện chạy khắp bát phương, tựa như từng con long xà, truyền ra trận trận vang vọng, gào thét khắp bốn phương.

Theo Hứa Thanh nhìn thấy, tất cả thật giống như là một cái nghi thức.

"Tế tự Thần Linh . . . ."

Đây không phải là lần đầu hắn trông thấy Thần Linh, thế nhưng loại cảm giác không cách nào rung chuyển cùng với run rẩy đến từ cấp độ sinh mệnh, vẫn không ngừng dâng lên trên người hắn.

Cuối cùng hóa thành ý chí vô thượng không thể chống cự, tạo thành Thần uy.

Trấn áp trong đầu Hứa Thanh, khiến cho linh hồn hắn cũng đều xuất hiện xé rách đau khổ.

Dù là độc cấm bao phủ toàn thân, cũng không cách nào ngăn cản hết thảy.

Lần này không giống với lần hắn thấy con mắt Thần Linh bên trong Quỷ Động, cũng bất đồng với Thần lực trên người Sở Thiên Quần.

Uy áp của bọn họ là khiến thế giới bốn phía vặn vẹo lẫn lộn, khiến cho máu thịt tất cả mọi người hoạt hoá, tựa như chia làm vô số thân thể, sau đó sụp đổ, nhưng con mắt trên bầu trời hôm nay này, lực lượng nó toả ra lại khiến cho người ta sinh ra đau nhức vô cùng mãnh liệt cùng với thân hồn xé rách kịch liệt.

"Giống như Thần Linh, lại không quá giống Thần Linh. . . . ."

Cùng lúc đó theo Thần uy bao phủ, đám máu thịt trong hoàng cung dưới núi truyền ra vô số tiếng gào thét thê lương vang vọng khắp thiên địa, dường như yêu quái đang gầm thét.

Sau khi khuếch tán ra bát phương, vô số ác quỷ mang theo khí tức đáng sợ, từ trong hoàng cung lao ra.

Chúng nó dữ tợn vô cùng, từng con khổng lồ đến mấy trăm trượng, nhỏ nhất cũng phải tầm hơn mười trượng.

Có thân rắn, có thân người, chấn động của bất kỳ một con nào cũng đều vượt qua con Phượng lúc trước Hứa Thanh gặp phải.

Hiển nhiên hạng người có tư cách vào trong hoàng cung tế bái Thần Linh, tự nhiên đều là những người có tu vi kinh khủng khi còn sống.

Mà trong lúc đại địa nhúc nhích, vô số cỗ hài cốt nanh ác tràn ngập Thần Tính cũng bò ra bên ngoài.

Số lượng rất nhiều, vô biên vô hạn!

Dù sao nơi đây cũng là đại thế giới của Cổ Linh Hoàng, là chỗ táng thân của một bộ tộc, thậm chí trong cảm giác của Hứa Thanh, phiến thế giới này cũng không phải chỉ có một tòa hoàng cung dạng này, mà còn nhiều chỗ nữa.

Mắt thấy vô số ác hồn và thi hài từ bát phương hội tụ, bao trùm mặt đất, nhanh chóng tiếp cận về phía mình, trong mắt Hứa Thanh lộ ra điên cuồng.

Tay phải hắn nháy mắt biến thành hơi mờ, không chần chờ chút nào, trực tiếp xuyên thấu ngực, xâm nhập vào tòa Thiên Cung thứ tư, một phát bắt được Thần nguyên của Tử Nguyệt ở bên trong.

Hung hăng kéo ra bên ngoài!

Ánh sáng tím từ ngực Hứa Thanh bộc phát ra, như lần đối kháng Sở Thiên Quần lúc trước, Hứa Thanh cầm lấy Thần nguyên của Tử Nguyệt, giơ tay lên cao và khẽ quát một tiếng.

"Lui ra!!"

Lần này hắn không phải muốn lấy lực lượng Tử Nguyệt đối kháng Thần uy, ngay một khắc giơ lên thì hắn cũng không chút giữ lại, toàn lực thôi phát, khiến cho Thần nguyên của Tử Nguyệt triệt để bộc phát ra.

Vào thời khắc này, thiên địa biến sắc, phong vân cuốn động, ánh sáng tím rực rỡ chói mắt từ trong khe hở của tay phải Hứa Thanh chảy ra rồi hội tụ phía dưới, sau đó phóng lên trên trời hình thành một cái cột sáng màu tím, một khắc bay thẳng đến bầu trời, từ trong mây mù kích động ra một vòng tròn gợn sóng.

Như gợn sóng tràn ra bốn phía, lộ ra Tử Nguyệt treo ở trên cao.

Trong một cái chớp mắt liền sinh ra tia sáng tương hợp với nhau!

Vô tận sương mù màu tím ở chung quanh Hứa Thanh tạo thành vòi rồng, vờn quanh cột sáng màu tím, kết nối thiên địa.

Nếu như nói ngày bình thường Hứa Thanh vận dụng lực lượng Tử Nguyệt, bởi sự cẩn thận nên chỉ tràn ra chấn động là một.

Lúc trước đánh một trận cùng Sở Thiên Quần, hắn tràn ra chấn động là 10.

Như vậy thì bây giờ, là 100!

Toàn lực phóng thích như thế, tự nhiên liền tạo thành một cái tín hiệu mãnh liệt!

Tác dụng của nó chỉ có một, thu hút Hồng Nguyệt!

Trong thời gian ngắn, một cỗ Thần uy vô thượng rung trời hám địa từ bên ngoài đại thế giới này ầm ầm bộc phát, quét ngang hư vô, dường như đang tìm kiếm gì đó.

Những nơi đi qua, hư vô tan vỡ, từng cái tiểu thế giới run rẩy xuất hiện vỡ vụn.

Mà đại thế giới Cổ Linh Hoàng này cũng tương tự rung động, thậm chí còn hơn thế, giờ khắc này bầu trời cũng nổi lên màu đỏ kinh tâm động phách.

Một cỗ ý chí cao cao tại thượng, vô cùng lạnh lùng đối với sinh mệnh, hình như tùy thời có thể tìm được nơi đây, giáng lâm.

Một màn này khiến cho những bộ thi hài ác quỷ vọt tới bốn phía Hứa Thanh dừng lại trong nháy mắt.

Vẻ mặt dữ tợn bị sự hoảng sợ vô tận thay thế!

Nơi xa, hoàng cung cùng với ngọn núi máu thịt cũng ở trong một cái chớp mắt lay động, khe hở trên bầu trời thậm chí chợt co rụt lại.

Nhìn qua hết thảy, trong mắt Hứa Thanh dâng lên điên cuồng trước đó chưa từng có, hắn giơ Tử Nguyệt lên cao, nhìn khe hở trên bầu trời xa xa, chậm rãi mở miệng, truyền ra âm thanh trầm thấp.

"Ta không biết ngươi có phải là Cổ Linh Hoàng hay không, ta cứ coi đúng là như vậy đi."

"Nếu như ngươi có thể tiếp nhận tế phẩm, có thể làm cho những linh hồn vô trật tự ở nơi này tế tự mình, ta không tin ngươi không có bất kỳ ý thức nào, ngươi cũng nên biết, trong tay của ta là cái gì!"

Lời Hứa Thanh vừa ra, giữa thiên địa liên tiếp truyền đến tiếng sấm sét, âm thanh cực lớn nổ vang bát phương, càng có từng đạo tia chớp đảo qua chiếu rọi mặt đất.

Thần uy so với lúc trước còn nồng đậm hơn nhiều.

Chương 1034: Linh Nhi đừng sợ, ta đưa ngươi về nhà (2)

Oanh một tiếng, cảm giác thân thể bị xé rách càng mãnh liệt hơn, thương thế bộc phát, cả người Hứa Thanh tràn ngập máu tươi, tung bay theo đạo bào, nhưng hắn ngăn cản, đã làm ra hiệu dụng mấu chốt.

Lão đầu đường Bản Tuyền đưa tay vào trong khe hở, bắt được hồn Linh Nhi, hình như lão cũng muốn cứu Hứa Thanh, nhưng hiện giờ đã không kịp nên chỉ có thể thu hồi, hầu như ngay khi lão trở về, khe hở này liền không cách nào duy trì, tan vỡ tiêu tán.

Hứa Thanh nở nụ cười.

Mặt hắn tái nhợt, từ sau khi đi tới đại thế giới tràn ngập tử vong này, lần đầu tiên hắn lộ ra nụ cười.

Hắn biết khe hở này quá nhỏ, bản thân không cách nào thông qua, nhưng không sao cả, vì hắn đã thành công.

Thành công tìm được hồn Linh Nhi, bình yên vô sự đưa nàng ra ngoài.

Mà giờ khắc này, khe hở trên bầu trời hoàn toàn mở ra!

Một cái đồng tử dựng thẳng cực lớn, vô cùng mờ nhạt, xuất hiện trên bầu trời, như là thiên nhãn nhìn về phía Hứa Thanh.

Một cái chớp mắt, vô biên vô hạn thi hài và vong hồn ở bốn phương tám hướng, toàn bộ cúi đầu phát ra tiếng gầm cuồng nhiệt.

"Hoàng!"

Âm thanh cực lớn, đinh tai nhức óc, truyền khắp vòm trời.

Không chỉ chúng nó như thế, đầu rồng trong sương mù trên bầu trời, cự xà lên xuống dưới mặt đất, còn cả từng thân ảnh kinh khủng bên trong Minh Hà, cùng với vô số chiến xa và sát binh nơi xa, ở trong một cái nháy mắt khi con mắt mở ra, cũng đều phát ra âm thanh trầm thấp.

"Hoàng!!"

Trên bầu trời, con mắt thật to hiện ra vẻ lạnh lùng, bốn phía trong con ngươi mờ nhạt thiêu đốt lên hỏa diễm màu đen.

Một cỗ uy áp có thể so với Thần Linh bao phủ đại thế giới.

Thương thế trên người Hứa Thanh không cách nào khống chế, bộc phát ra.

Hình như năng lực của Cổ Linh Hoàng có thể khiến cho hết thảy thương thế trong nháy mắt bị phóng đại lên gấp mấy lần, trên thực tế thì cái này cũng là bản nguyên bị xé rách.

Đối mặt với Thần, thương thế bản thân càng nặng thì phản ứng lại càng lớn, mà dưới tác dụng của lực lượng kỳ dị này, dù là vết thương nhẹ cũng sẽ trong chớp mắt trở thành trọng thương.

Càng bởi vì liên tục bị xé rách, cho nên chẳng khác nào là không ngừng tầng tầng mở rộng.

Có thể tưởng tượng, dựa vào loại năng lực này, trong thời kỳ Cổ Linh Hoàng toàn thịnh, những người đối địch cùng gã nhất định cũng sẽ cực kỳ khó khăn, không thể có chút thương thế, chỉ cần có một chút xíu tổn thương, cũng sẽ lập tức bị phóng đại đến mức tận cùng.

Mà giờ phút này thân thể Hứa Thanh không ngừng xé rách và vỡ vụn, từng khối máu thịt thoát ly rơi xuống, lại được lực lượng Tử Nguyệt cưỡng ép hợp lại cùng một chỗ.

Quá trình này truyền đến một cảm giác đau nhức kịch liệt giống như sóng lớn vậy, nhất là cái loại cảm giác huyết nhục của mình đè ép lên trên miệng vết thương, hóa thành toàn tâm thần đều run rẩy, nhưng tay phải đang giơ lên của Hứa Thanh vẫn không buông lỏng chút nào, nắm càng chặt.

Hắn khó khăn ngẩng đầu đối mắt với Cổ Linh Hoàng!

Trong thời gian ngắn, vô tận tin tức trực tiếp nhảy vào trong đầu Hứa Thanh, không ngừng tràn ngập, không ngừng nổ tung và không ngừng bốc lên.

Những tin tức lộn xộn, ẩn chứa tàn ngược, ẩn chứa điên cuồng, khiến cho đầu Hứa Thanh vỡ vụn trầm trọng hơn, đầu trướng lên như muốn nổ tung.

Càng có ý chí kinh khủng ầm ầm đảo qua bên trong tâm thần Hứa Thanh, chấn động thức hải, dường như muốn nghiền ép linh hồn, mà thời khắc này lực lượng độc cấm cũng dâng lên chống cự.

Thương Long càng phát ra tiếng gào thét, từ trong Thiên Cung thứ sáu bay ra, cũng chống đỡ ngăn cản.

Theo Thương Long xuất hiện, ý chí cường đại tột cùng này bỗng có chút dừng lại, hiển nhiên nhận ra khí tức Thiên Đạo trên người Thương Long.

Thần niệm như thiên lôi lạnh lùng vang vọng ở bên trong lòng Hứa Thanh.

"Thần nguyên xích mẫu trong tay của ngươi, hẳn là cướp đoạt mà có."

Lúc này tơ máu trong mắt Hứa Thanh đã trở thành vết rách, máu tươi theo khóe mắt chảy xuôi, hắn nhìn qua cặp mắt vĩ đại mơ hồ phía trên, giọng nói khàn khàn.

"Vậy thì sao?"

Trong lúc nói, Tử Nguyệt trong tay phải Hứa Thanh lần nữa bộc phát tia sáng, tòa Thiên Cung thứ tư trong cơ thể kịch liệt chấn động, Tử Nguyệt trên bầu trời cũng tràn ra nguyệt quang lóng lánh, giờ phút này vị trí biên giới. . .Bắt đầu phiếm hồng.

Màu đỏ này đang khuếch tán.

Dường như phía sau Tử Nguyệt, có một mảnh huyết sắc vô cùng nồng đậm, đang từ thế giới bên ngoài bao phủ xuống nơi này.

"Hoặc là để cho ta đi, hoặc là cùng chết!" Hứa Thanh khó khăn mở miệng nói ra từng chữ.

Hắn đối mắt cùng cặp mắt vĩ đại, bị động thu nhận vô số tin tức, mặc dù khiến cho đầu hắn như muốn nổ tung, nổi lên cảm giác điên cuồng mãnh liệt, nhưng bên trong những tin tức này, hắn hoặc ít hoặc nhiều cũng thu hoạch một chút nhận thức.

Thần Linh, có thể thôn phệ lẫn nhau.

Một khi Hồng Nguyệt phủ xuống, lấy trạng thái bây giờ của Cổ Linh Hoàng, đích xác sẽ trở thành thức ăn.

Cái nhận thức này, khiến cho Hứa Thanh kiên định tin rằng uy hiếp của mình nhất định sẽ hữu hiệu.

Mà giờ khắc này hắn cũng đã sắp kiên trì không nổi, thân thể đau nhức kịch liệt cùng vô số tin tức lộn xộn trong đầu khiến cho hắn cảm thấy như trời quay đất cuồng, nếu không phải bởi vì bây giờ lực lượng của Tử Nguyệt đã trở thành tín hiệu, bị tối tăm dẫn dắt tăng vọt trước đó chưa từng có, lúc này hắn đã sớm hình thần câu diệt.

Nhưng sau khi lời nói truyền ra, cặp mắt vĩ đại trên bầu trời vẫn nhìn hắn mãnh liệt như cũ, trong lòng Hứa Thanh bất chấp, trầm thấp mở miệng.

"Hồng Nguyệt, Hồng Nguyệt. . ."

Theo Hứa Thanh hô hoán, bầu trời biến sắc, mảng lớn những chấm đỏ trực tiếp hình thành trên bầu trời, càng lúc càng nhiều, trong lúc này chúng nó thậm chí còn bắt đầu lan tràn, muốn kết nối cùng một chỗ với nhau.

Đây là Hứa Thanh chủ động triệu hoán Hồng Nguyệt!

Lấy quyền hành bản thân chủ động hô hoán, hoàn toàn bất đồng với bị động thu hút như lần trước, chênh lệch cực lớn.

Bầu trời, đỏ thẫm.

Cặp mắt vĩ đại lập tức co rút lại, hình như có tiếng thở hào hển vang vọng khắp thiên địa, còn có cả cảm giác kinh sợ truyền ra, cuối cùng liền hóa thành một tiếng gào bao hàm cảm xúc áp lực vang vọng ra.

"Cút!"

Chương 1036: Gió giật trước bão giông (2)

Lão đầu đường Bản Tuyền giơ tay tiếp nhận theo bản năng, hơi mờ mịt nhìn thoáng qua thì đôi mắt lần nữa trợn to, trong đầu cũng vang lên tiếng nổ, thân thể càng trực tiếp nhảy dựng lên, lần nữa nghẹn ngào.

"Tổ Vận Hoàng Khí!!"

Hô hấp của lão vô cùng dồn dập, gắt gao cầm chặt, tâm thần cũng đang run rẩy, giá trị của vật này cực lớn, nhất là đối với hậu duệ Cổ Linh tộc mà nói, càng là vô giá.

Nếu như Linh Nhi hấp thu Tổ Vận Hoàng Khí này, huyết mạch chẳng những sẽ càng thêm nồng đậm, nguyền rủa trên người cũng nhờ có Tổ Vận Hoàng Khí mà hòa hoãn tới trình độ nhất định.

Mà vật này, đặt ở thời đại Cổ Linh tộc năm đó, cũng chỉ có hoàng tộc mới có thể có đủ vận khí cộng sinh.

Nó có thể giúp cho Linh Nhi tu luyện tăng nhanh vượt bậc.

Thấy đối phương lộ ra biểu cảm như thế, Hứa Thanh yên lòng, ngẩng đầu nhìn qua Linh Nhi đang đả tọa trong thạch động, trước mắt hiện ra từng màn ở trong Linh Uyên phía dưới.

"Lần này huyết mạch bản nguyên của Linh Nhi bị hao tổn, khả năng phải cần 1 tháng mới thức tỉnh, nhưng mà có Tổ Vận Hoàng Khí này, huyết mạch của nàng chẳng những có thể khôi phục, còn có thể nâng cao hơn một tầng."

Lão đầu đường Bản Tuyền vội vàng mở miệng.

Hứa Thanh gật đầu, trong lòng dâng lên từng trận cảm giác mỏi mệt, sau đó lại lấy ra một cái lệnh bài hắc thiết.

"Ngươi biết cái này không?"

Lệnh bài kia có hình bầu dục, có khắc phù văn phức tạp, tràn ra ánh sang màu đen, toàn thân băng hàn, bên trong còn mơ hồ tràn ra chấn động truyền tống, là lúc Hứa Thanh chạy theo trên đường tới đại thế giới Cổ Linh Hoàng, thu được từ trên người một cái thi hài bị hắn đánh chết.

Lúc ấy hắn cảm thấy vật này có chút không tầm thường, vì vậy liền giữ lại.

"Đây là Linh Uyên phù!"

"Vật này ở bên ngoài rất thưa thớt, nhưng bên trong đại thế giới có rất nhiều, sau khi dùng thủ pháp đặc thù mở ra, dung nhập pháp lực vào, có thể khiến cho người ngoài tùy thời truyền tống vào trong Linh Uyên, đồng thời vị trí truyền tống hầu như lập tức hiện ra trong đầu, còn có thể định hướng truyền tống."

Lão đầu đường Bản Tuyền nhanh chóng giải thích, bây giờ trong mắt của lão, Hứa Thanh đã hoàn toàn khác so với trước kia, cho đến bây giờ lão cũng không thể giải thích được đối phương đến cùng làm sao có thể hóa giải được cái nguy cơ trí mạng kia.

Hứa Thanh gật đầu, suy tư một phen, thu hồi vật ấy sau đó liếc mắt nhìn Linh Nhi đang đả tọa thật sâu, quay người liền muốn ly khai.

"Ngươi…ngươi không ở lại chờ Linh Nhi một chút sao?"

Lão đầu đường Bản Tuyền do dự hỏi một câu.

"Trên người ta có một chút phiền toái, không thích hợp lưu lại lâu, về sau sẽ gặp nhau." Hứa Thanh nhẹ giọng mở miệng, đi về phía bậc thang, dần dần đi xa.

Nhìn qua thân ảnh Hứa Thanh rời đi, lão đầu đường Bản Tuyền đứng tại chỗ, trong đầu hiện ra một màn lúc lão mở ra khe hở, đối phương dùng thân thể ngăn cản Thần uy, bảo hộ Linh Nhi.

"Xú tiểu tử, mặc dù có rất nhiều khuyết điểm, cũng không khiến người khác thích nổi, nhưng cuối cùng cũng là một người ân oán rõ ràng, trọng tình trọng nghĩa."

Lão đầu thì thào.

Giờ phút này bên ngoài Mộc Linh Tộc đang là lúc hoàng hôn, trên bầu trời tràn ngập những rặng mây đỏ, giống như là máu vậy.

Thân ảnh Hứa Thanh xuất hiện ở trên trời, gió đêm thổi qua khiến tay áo của hắn bay phất phới, trong mắt của hắn xuất hiện vẻ lo lắng, nhìn về phía Quận Đô xa xa.

Sở dĩ hắn rời khỏi tế đàn, một mặt là Hứa Thanh không biết sau khi chủ động triệu hoán Hồng Nguyệt ở trong đại thế giới của Cổ Linh tộc, sẽ có tồn tại hậu hoạn gì hay không.

Mà một nguyên nhân khác là…Một khắc hắn rời khỏi Linh Uyên, cái cảm giác nguy cơ hắn cảm thấy từ mấy tháng trước, bỗng nhiên trở nên vô cùng kịch liệt.

"Chẳng lẽ, là Hồng Nguyệt?"

Hứa Thanh nheo mắt lại, trong lòng hiện ra rất nhiều suy nghĩ, thân thể nhoáng một cái đang muốn đi về phía trước, nhưng vào lúc này, mặt đất đột nhiên rung động!

Vô số cây cối kịch liệt lay động, tựa như có một đạo gợn sóng vô hình hóa thành cuồng phong, từ đằng xa quét ngang đến.

Thậm chí sơn mạch khắp nơi, giờ phút này đều vang lên âm thanh ken két, xuất hiện khe hở, sau đó nhanh chóng lan tràn, mặt đất nơi xa tương tự trồi lên, đất rung núi chuyển.

Bầu trời bỗng nhiên biến sắc, từ phía Quận Đô bỗng nhiên truyền đến một tiếng nổ vang cực lớn, vang vọng khắp non nửa Phong Hải Quận, dường như chỗ đó có nơi nào đang tan vỡ bạo khai.

Dư âm động trời, hóa thành thiên lôi, làm vỡ nát rặng mây đỏ.

Bầu trời lập tức hiện ra mây đen, như là thủy triều, mãnh liệt khuếch tán ra khắp bát phương, trong một cái chớp mắt, hoàng hôn đã bị xóa đi, vào thời khắc này toàn bộ thiên địa đã trở thành đêm tối!

Tâm thần Hứa Thanh chấn động mãnh liệt, hắn cảm nhận được cuồng phong, cảm nhận được trùng kích, thân thể trong không trung không cách nào điều khiển mà tự động lui lại, lúc này hắn nhìn thấy được nơi cuối cùng trên bầu trời, phía Quận Đô cách nơi này rất là xa xôi, xuất hiện một cái thân ảnh cực lớn lập lòe ra những đạo bạch quang.

Thân ảnh này là một lão giả, đội trời đạp đất, toả ra uy áp kinh khủng, bốn phía còn có vô số tiểu thế giới nhanh chóng hình thành, lại nhanh chóng sụp xuống, tản mát ra uy áp mênh mông.

Mặc dù so ra kém Thần Linh, nhưng cho Hứa Thanh cảm giác đã vượt qua Cung chủ.

Giờ phút này trong mắt của lão giả lộ ra vẻ lưu luyến, cúi đầu nhìn qua Phong Hải Quận, trong thần sắc lộ ra một tia không muốn, dần dần từng điểm đen hiện ra khắp toàn thân lão, càng lúc càng nhiều, thành đàn thành mảnh, nhanh chóng bao phủ toàn bộ thân hình, sau đó lão giả mở to miệng hình như muốn nói cái gì đó...Nhưng cuối cùng, một câu lão cũng nói không nên lời, thân thể bị đêm tối thôn phệ, thời gian dần qua liền tiêu tán ra, hoàn toàn hòa tan ở trong bóng tối.

Im lặng…vẫn lạc!

Vào thời khắc này, thiên lôi ngập trời trước đó chưa từng có hiện lên.

Trong tiếng nổ vang, từng giọt nước mưa từ trên trời giáng xuống, mưa như trút nước đổ xuống khắp đại địa, rơi vào trên sơn mạch, rơi vào trên bùn đất, rơi vào trên cỏ cây, rơi vào trên vô số tộc quần trong Phong Hải Quận.

Cũng rơi vào trên người Hứa Thanh, bên trong mưa gió, trong đầu của hắn dấy lên vô tận phong bạo.

Hắn đã mấy lần nhìn thấy thân ảnh kia từ xa xa trong Quận Đô.

"Quận Trưởng . . . . ." Hứa Thanh thì thào, thần sắc hiện lên vẻ không cách nào tin.

Chương 1038: Kinh biến (2)

Hứa Thanh như có điều suy nghĩ, bay nhanh về phía Quận Đô.

Trên đường đi sự cảnh giác cùng với đề phòng của hắn đậm hơn so với trước kia vài phần, cho đến lúc sắp tiếp cận Quận Đô, hắn nhận được truyền âm của Khổng Tường Long.

Bên trong truyền âm, Khổng Tường Long báo cho Hứa Thanh biết, nhờ ba vị Cung chủ của Tam Huyền cùng Quận Thừa cùng nhau cố gắng, đã tạm thời đè xuống hỗn loạn trong Quận Đô, đồng thời bởi vì chiến tranh đã đến, Cung chủ Chấp Kiếm Cung nắm chủ chiến sự, tạm thời chấp chính chức vị Quận Trưởng.

Hôm nay đã truyền ra hai đạo pháp chỉ.

Một đạo là triệu tập Chấp Kiếm Giả trở về, một đạo là phong tỏa toàn cảnh, vả lại toàn diện mở ra pháp bảo Cấm Kỵ của Quận Đô.

Mạng lưới lớn trên bầu trời, chính là pháp bảo Cấm Kỵ của Quận Đô.

Hứa Thanh ngẩng đầu nhìn tinh võng xa xa, thu hồi Kiếm Lệnh và đạp không đi xa, không lâu về sau, Quận Đô. . . . Ở ngay trước mặt.

So với lúc Hứa Thanh rời đi, toàn bộ hình dáng của Quận Đô đã đại biến.

Đô thành trôi nổi trên bầu trời xuất hiện rất nhiều chỗ vỡ vụn, thoạt nhìn giống như tổ ong, ba tòa Huyền Cung chung quanh cũng đều xuất hiện không trọn vẹn khác biệt.

Mà cuối cùng thứ khiến người ta nhìn thấy giật mình nhất, là mặt đất.

Hố sâu đã từng là Hình Ngục Ti sụp đổ xuống, cửa động bị vô số đá vụn lấp kín.

Lấy chỗ đó làm trung tâm, từng đạo khe nứt cực lớn lan tràn ra khắp bốn phương, nhìn thấy mà giật mình.

Toàn bộ Hình Ngục Ti, không còn tồn tại.

Trừ bên ngoài những cái này, Chấp Kiếm Giả và tu sĩ tuần tra Quận Đô so với trước kia nhiều hơn gấp mấy lần phân tán ra khắp bốn phương, đề phòng sâm nghiêm, biểu cảm từng người phần lớn đều trong bi phẫn mang theo nghiêm túc.

Lại còn có dị chất cùng với chấn động pháp thuật chưa có hoàn toàn bị xua tán còn sót lại ở trên nơi này, khiến cho rất nhiều nơi thoạt nhìn mơ hồ vặn vẹo.

Trong lòng Hứa Thanh trầm xuống, một khắc tiến tới gần, không ít Chấp Kiếm Giả tuần tra nhao nhao đề phòng bay đến, càng có một chút thần niệm từ bốn phương bao phủ, sau khi phát hiện thân phận Hứa Thanh, mới chậm rãi tản đi.

Hứa Thanh trầm mặc, đi đến phía Hình Ngục Ti.

Chỗ động khẩu bị lấp kín, một chút binh sĩ Hình Ngục Ti đang thi pháp, khiến cho nơi đó được đào ra một cái thông đạo chật hẹp, sau khi phát hiện Hứa Thanh đã đến, những binh sĩ này nhao nhao nghiêng đầu.

Không có ai nói chuyện, nét mặt của bọn họ đều hiện lên vẻ âm lãnh, giống như hung thú nhắm người mà cắn, nhìn đồng loại đi tới.

Hứa Thanh lặng lẽ tiến đến rồi nhìn qua khe hở được tạo ra, cất bước đi vào, bước theo thông đạo tiến vào chỗ sâu, nguyên bản từng gian nhà tù ở bốn phía bây giờ là những bức tường đổ.

Nhìn qua những thứ này, trong mắt Hứa Thanh lộ ra vẻ âm lãnh, cho đến khi hắn đi tới chỗ đã từng là nhà tù số 132 khu Đinh.

Cửa lớn nhà tù 132 khu Đinh đã chia năm xẻ bảy, một nửa khu vực bên trong bị cự thạch nghiền ép, những cái lồng giam còn lại cũng đã vỡ vụn, toàn bộ phạm nhân bên trong đã biến mất.

Cùng nhau biến mất, còn có tiểu nam hài.

Không thấy đâu nữa.

Hứa Thanh im lặng đi đến một ngóc ngách, hắn nhìn thấy ở đó có một đống mảnh vỡ thẻ tre tạo thành một ngọn núi nhỏ.

Bên trong từng chiếc thẻ tre, đều ghi chép nội dung tương tự.

Một lát sau Hứa Thanh rời đi, mang đi những mảnh thẻ tre vỡ, đi tới nơi đã từng là tầng 89.

Ở bên trong khu Bính, Hứa Thanh nhìn qua bích hoạ bốn phía đã vỡ vụn, tiểu thế giới. . . . Đã tan vỡ.

"Ngươi đã đến rồi."

Giọng nói khàn khàn truyền đến từ đống đá vụn sụp xuống đằng xa.

Trong bóng tối, Quỷ Thủ mình đầy vết thương ngồi ở chỗ kia, bốn phía rải rác đều là bầu rượu, trong tay lão vẫn còn một bình, giờ phút này nhìn qua Hứa Thanh, cười thảm một tiếng.

"Đều chạy hết rồi, chạy rất là sạch sẽ."

"Ta đã giết rất nhiều, nhưng giết không hết. . . . ."

Hứa Thanh đi tới, nhìn Quỷ Thủ thương thế rất nặng, thậm chí căn cơ cũng xuất hiện vỡ vụn, cảm nhận được trên người đối phương tràn ngập tử ý nồng đậm, hắn lặng lẽ lấy ra một chút đan dược, đặt ở một bên.

"Lão già như ta còn chưa có chết, Hứa Thanh, ngươi có rượu không?" Quỷ Thủ ném bình rượu trống không trong tay xuống đất, liên tiếp truyền ra âm thanh tan vỡ.

Hứa Thanh gật đầu, lấy ra một bình từ túi trữ vật, đưa tới.

Quỷ Thủ run rẩy giơ lên tay, sau khi tiếp lấy uống một ngụm lớn, sau đó kịch liệt ho khan, sắc mặt nổi lên một mảnh mây đỏ không bình thường, sau đó lão thở hồng hộc, nhìn qua bích hoạ vỡ vụn, thì thào nói nhỏ.

"Sao ta có thể tuỳ tiện chết như thế được, ngươi biết không Hứa Thanh, ta còn có một kiếm, đã uẩn dưỡng mấy trăm năm, nhưng vừa nãy ta vẫn chưa có chém ra. . . . Rất nhiều phạm nhân chạy trốn mà một kiếm này của ta chỉ có thể trảm một tên, ta không muốn lãng phí như vậy."

"Đây là thứ ta chuẩn bị vì thủ hộ khu Bính, ta muốn trảm vào trên người súc sinh đã hủy Hình Ngục Ti. . . . ."

"Trước lúc chém xuống, ta sẽ không chết." Quỷ Thủ thì thào, giọng nói kiên định.

Hứa Thanh trầm mặc, chắp tay cúi đầu, trong lòng phức tạp, rời khỏi nơi đây.

Mà giờ khắc này, bên trong Thánh Lan đại vực cách Phong Hải Quận rất xa xôi, trong một mảnh bình nguyên cực kỳ đặc thù, nơi đây không thuộc về bất luận Quận nào, nó nằm ở chính trung tâm Thánh Lan đại vực, là Thánh địa của cả Thánh Lan tộc.

Thả mắt nhìn tới, nơi đây là một mảnh màu trắng.

Không phải là băng tuyết bao phủ, mà là cát sỏi.

Bất luận một viên cát sói nào, cũng đều ẩn chứa linh khí nồng đậm, thậm chí ở bốn phương trong bình nguyên này còn tồn tại vô số pho tượng hình người, tràn ra khí tức cổ xưa.

Bọn họ là quân đoàn Thân Vệ dưới trướng Đại Công Tước của Thánh Lan phản bội nhân tộc năm đó.

Bây giờ năm tháng trôi qua, toàn bộ quân đoàn cũng đã hóa thành pho tượng, sừng sững đứng ở bên trên bình nguyên màu trắng này, giờ phút này từ xa nhìn lại, lại làm cho người ta có một loại cảm giác thần thánh.

Mà đầu nguồn của cỗ cảm giác thần thánh này, là một tòa miếu thờ màu trắng duy nhất bên trong bình nguyên.

Đây là tổ miếu của Thánh Lan tộc, cũng là nơi Tổ Hoàng của của bọn họ ngủ say.

Lúc này ở bên ngoài miếu thờ đang có bốn đạo thân ảnh cao lớn không hề nhúc nhích quỳ bái ở đó.

Bốn người này, toàn bộ đều mặc Đế bào, đội Đế quan, bọn họ chính là Hoàng của bốn đại vương triều Thánh Lan tộc, trong đó vị Hoàng của Thiên Phong, quỳ ở chính giữa.

"Tổ tiên, chúng ta đã hành động theo kế hoạch." Hoàng của Thiên Phong, cung kính mở miệng.

"Tổ tiên, đại quân của Hồng Linh đã tiến vào Phong Hải Quận, mặt khác, việc về Thần tử Hắc Thiên, bây giờ cũng đã tra được một chút manh mối, kính xin định đoạt." Bên cạnh Hoàng của Thiên Phong, Hoàng của Hồng Linh trầm giọng truyền ra lời nói.

Miếu thờ một mảnh im lặng, cho đến hồi lâu, một giọng nói tang thương cổ xưa phảng phất từ bên trong dòng sông năm tháng truyền ra, vang vọng ở phía trên bạch nguyên.

"Trước để việc Thần tử qua một bên, hết thảy lấy chuyện lớn làm trọng!"

"Tôn pháp chỉ Tổ Hoàng!" Ngoài miếu thờ, tứ hoàng cúi đầu, cung kính bái.

Chương 1046: Manh mối Cung chủ lưu lại (2)

"Bởi vì nếu như muốn kích phát Thượng Quang Mệnh Kiếp Đan, vậy phải cần một cái điều kiện, đó chính là ánh sáng trước khi mặt trời vẫn lạc, mà thời gian lưu giữ loại ánh sáng này cực kỳ ngắn ngủi."

"Hết lần này tới lần khác loại ánh sáng này, sẽ thỉnh thoảng hình thành ở trên Triêu Hà Sơn."

"Vốn lấy tâm cơ cùng thủ đoạn của người làm ra bố cục này, điều tra đại khái khả năng sẽ không có hiệu quả, nhưng cũng không thể không điều tra, về phần kết quả như thế nào…Nếu như Khổng mỗ chết trận, mời người điều tra tiếp sau đến hỏi Hứa Thanh."

Hứa Thanh đứng bên trên bình nguyên tăm tối, lặng lẽ thu hồi ngọc giản, quay lại nhìn về phía chiến khu phía Tây, một lát sau thân thể của hắn nhoáng một cái, bay nhanh về phía Triêu Hà Châu.

Cứ như vậy, mấy ngày trôi qua.

Trong lúc tất cả mọi người vẫn cho là hắn đang đi theo bên cạnh Cung chủ, đã đi đến chiến trường, Hứa Thanh một đường mở ra ngọc giản ẩn nấp mà Tử Huyền Thượng Tiên đưa cho, lặng yên không một tiếng động, đi tới giới Châu ở giữa Quận Đô và Triêu Hà Châu.

Mảnh khu vực giới Châu này không nhỏ, ở giữa thiên địa thỉnh thoảng sẽ có một loại gió đặc thù thổi lên.

Nhưng nơi ngọn gió này thổi qua, không trung sẽ xuất hiện vô số vết nứt không gian pha tạp, khiến cho người ta khó có thể phi hành, chỉ có thể chạy nhanh ở trên mặt đất, vả lại loại gió này chỉ thổi trên bầu trời, không ảnh hưởng tới mặt đất.

Trong truyền thuyết, loại gió này là khi mặt trời vẫn lạc ảnh hướng đến bát phương của Triêu Hà Châu, hình thành một loại khí hậu đặc biệt, được dân bản xứ xưng là Thái Dương Phong.

Lúc Thái Dương Phong thổi qua, trừ phi là người có tu vi cường hãn đến trình độ kinh người, bằng không mà nói sẽ rất khó chống cự.

Chỉ có đợi khi gió kết thúc, mới có thể phi hành.

Cũng chỉ có đi qua phiến khu vực này, mới tính là chân chính bước vào Triêu Hà Châu.

Trong nơi này, Hứa Thanh một đường bay nhanh, khi gió bắt đầu thổi liền hạ xuống đất, gió tản ra lại bay lên trên không, trong khi di chuyển theo cách này, hắn cũng nhìn thấy ảnh hưởng cực lớn của chiến tranh đối với Phong Hải Quận.

Nhân tộc trong các tiểu quốc vô cùng bàng hoàng.

Từng mảnh thôn trấn đồng không mông quạnh, càng ngày càng hoang vu.

Trên thân từng người mà Hứa Thanh nhìn thấy, đều mang theo cảm giác sợ hãi đối với chiến tranh, mờ mịt đối với tương lai.

Về phần ngoại tộc, mặc dù cũng là như vậy, nhưng khi Hứa Thanh thay bộ đạo bào Chấp Kiếm Giả ra, mặc vào trường sam tầm thường, liền có thể thấy trên người ngoại tộc hiện ra tham lam và dã tâm.

Có thể tưởng tượng, một khi chiến khu Phong Hải Quận thất thủ, một khắc đại quân Thánh Lan tộc nhảy vào, những thứ ngoại tộc bên trong Phong Hải Quận này sợ là sẽ lập tức đào ngũ, thừa dịp hỗn loạn vơ vét hết thảy.

"Pháp chỉ của Cung chủ là chính xác, nếu những cường giả bên trong đám ngoại tộc này không bị chiêu mộ ra ngoài, vậy thì nguy hiểm sẽ càng lớn."

Trong mắt Hứa Thanh lộ ra cảm xúc lạnh như băng, trong khi tiếp tục chạy theo trên đường, hắn còn chứng kiến những chỗ nguyên bản có tông môn nhân tộc, giờ phút này toàn bộ đều mở ra trận pháp phong sơn, tuyệt đại đa số tu sĩ trong đó đều đã bị chiêu mộ đi đến chiến trường.

Trừ bên ngoài những thứ này, pháp bảo Cấm Kỵ đến từ các đại tông cũng đều hiện ra ở giữa thiên địa, bị pháp bảo Cấm Kỵ trong Quận Đô tiếp quản quyền hạn, thống nhất thi triển.

Trong mấy ngày này, bầu trời biến hóa hơn trăm lần, mỗi một lần đều là thiên địa biến sắc, gió giục mây vần, bát phương nổ vang.

Hứa Thanh biết rõ, đây là do pháp bảo Cấm Kỵ bị dẫn động tạo thành.

Giờ phút này trong lúc buổi trưa, bầu trời lần nữa nổ vang, Hứa Thanh ngẩng đầu nhìn lên từng đạo ánh sáng rực rỡ tràn ra uy áp kinh người đang cấp tốc lưu động trên lưới lớn, chúng nó chia ra làm hai bộ phân, đi đến phía Tây cùng phía Bắc.

Tại đó, lực lượng đến từ những pháp bảo Cấm Kỵ của tông môn nhân tộc hình thành bộc phát ra, tạo thành sát thương cực lớn.

Cứ cách một lát màn trời liền xuất hiện tiếng nổ vang, không ngừng nhắc nhở Hứa Thanh rằng chiến tranh vô cùng thê thảm vẫn đang tiến hành.

Hứa Thanh thu hồi ánh mắt, tiếp tục đi về phía trước.

Lại trôi qua hai ngày.

Khi cách biên giới Triêu Hà Châu chỉ còn lại lộ trình một đêm, ngày hôm nay lúc hoàng hôn phủ xuống, khi bầu trời xuất hiện Thái Dương Phong, trong lúc Hứa Thanh đang chạy nhanh ở dưới mặt đất, hắn bỗng nhìn thấy một cái thôn xóm.

Cái thôn này rất không bình thường.

Tất cả mọi thứ bên trong đều cực kỳ không hợp lý, hoàn toàn bất đồng cùng với thôn xóm trong nhận thức của hắn.

Ví dụ như cây trong thôn, không phải mọc ra ở trên mặt đất, mà mọc ra ở giữa không trung.

Còn có một bầy phi điểu trôi nổi trên trời, mặc dù đang vỗ cánh nhưng lại không cách nào bay về phía trước, như bị hạn chế ở chỗ đó.

Dưới Thái Dương Phong, chúng nó đang dần dần không trọn vẹn.

Mà trên mặt đất lại càng quái đản, phòng trong thôn rõ ràng đều xây dựng theo kiểu trồng cây chuối, thậm chí có rất nhiều khu vực khi thì tan biến rồi lúc sau lại xuất hiện, dường như bị kẹt vậy, nơi cửa thôn còn có một con chó đất trọc lông mọc ra mặt người, đang nhe răng phát ra tiếng gầm nhẹ về phía Hứa Thanh.

Lúc ánh mắt Hứa Thanh đảo qua, hoàng hôn vào thời khắc này tiêu tán, đêm tối phủ xuống.

Trong chốc lát, hết thảy mọi thứ trong nơi này lần nữa biến hóa, theo trời tối thì mọi thứ cũng khôi phục lại bình thường, đã trở thành một cái tiểu thôn rất tầm thường.

Về phần con chó ở cửa thôn kia, cũng biến thành một người ngốc thật cao, đang không ngừng vẫy tay về phía Hứa Thanh, lộ ra hàm răng màu đen vàng.

Hứa Thanh mặt không cảm xúc, hắn không đủ thời gian lãng phí ở nơi này, giờ phút này hắn khẽ nhoáng một cái vượt qua thôn, đang muốn đi xa.

Nhưng vào lúc này thôn xóm phía sau hắn đột nhiên chấn động, tất cả kiến trúc đều mọc ra đôi chân dài nhỏ, đứng lên khỏi mặt đất, truy kích về phía Hứa Thanh.

Hứa Thanh dừng bước chân lại, lúc quay người nhìn lại, tất cả kiến trúc bên trong thôn kia cũng ngồi chồm hổm xuống, tên ngốc ở đầu thôn vẫn nhe ra bộ răng vàng như trước, vẫy tay về phía Hứa Thanh.

Nụ cười quỷ dị, đồng thời toàn bộ thôn cũng đều tản mát ra một cỗ ác ý.

Hứa Thanh nhìn thoáng qua, cất bước đi tới.

Phía sau hắn, Ảnh Tử nấp trong đêm tối truyền ra chấn động cảm xúc hưng phấn, không ngừng khuếch tán ra, thậm chí còn có tiếng nuốt nước miếng vang vọng trong đêm tối yên lặng.

"Đói đói..."

Nghe tiếng nuốt nước miếng của Ảnh Tử, Hứa Thanh cảm nhận được cảm xúc chấn động của Ảnh Tử, không khỏi nghĩ đến lúc ở trong đại thế giới của Cổ Linh hoàng, Ảnh Tử một đường cố nén cảm giác chán ghét, ăn không ít ác hồn sau đó lại phun ra.

Loại biểu hiện trung thành này, khiến cho Hứa Thanh cảm thấy có lẽ nên ban thưởng cho nó một chút, vì vậy bước chân cũng nhanh hơn.

Trong chốc lát Hứa Thanh đã đến trong thôn chủ động gọi hắn đến này, đứng ở trước mặt tên ngốc ở cửa thôn lộ ra nụ cười quỷ dị về phía hắn.

Mắt thấy Hứa Thanh đã đến, tên ngốc vừa muốn mở miệng, nhưng Ảnh Tử phía sau Hứa Thanh đã không chịu nổi nữa, chợt chụp một cái ra ngoài.

Bóng đen bao phủ, tên ngốc biến mất.

Theo tiếng nhấm nuốt truyền ra từ bên trong Ảnh Tử, vang vọng đến khắp toàn bộ thôn, tất cả kiến trúc bên trong thôn liền nhao nhao run lên.

Trên những căn nhà và cây cối mọc ra từng con mắt, lúc nhìn tới phía Hứa Thanh đều nhanh chóng co rút lại.

"Đi ăn đi." Hứa Thanh đứng tại chỗ, mặt không cảm xúc, nhàn nhạt mở miệng.

Chương 1054: Chớ kêu gào trước mặt Diêm Vương (2)

"Ta muốn sống."

Hứa Thanh bình tĩnh mở miệng, thân thể xông lên, trực tiếp đâm vào trên một con rối khác, con rối kia tương tự run rẩy nổ tung, sương mù màu xám bên trong không cách nào bỏ chạy, bị lão tổ Kim Cương Tông toàn thân bộc phát lôi quang bao phủ.

Tất cả nói ra rất dài dòng, nhưng trên thực tế đều phát sinh với tốc độ ánh sáng, thời gian một cái nháy mắt, hai con rối cùng với một gương mặt tiêu tán, việc này lập tức khiến cho thần sắc của những Yên Miểu Tộc khác vừa giết chóc xong tu sĩ ở bốn phía trở về toàn bộ biến sắc.

Nhất là con rối Giả Anh kia, ánh sáng màu đỏ trong mắt của nó lại càng mãnh liệt, vừa muốn hạ lệnh, nhưng vào lúc này, những tộc nhân hình thành gương mặt ở bốn phía quanh nó bỗng truyền ra từng tiếng kêu thê lương thảm thiết.

Mười một gương mặt, tất cả đều phát ra âm thanh cực kỳ bi thảm thê lương, thân thể ầm ầm nổ tung, tự động tan vỡ, không ngừng bị ăn mòn, Yên Miểu Tộc ở bên trong lộ ra vẻ mặt đau khổ, hoảng sợ kêu rên và phân tách tứ tán.

Nhưng không có bất kỳ tác dụng nào, dùng mắt thường cũng có thể nhìn thấy thân thể sương mù của chúng nó đã mất đi sinh cơ, đã trở thành đám khói tàn phế.

"Ngươi!!" Thân thể con rối Giả Anh run lên, quay đầu liền chạy, bốn bộ con rối khác bên cạnh cũng đều hãi hùng khiếp vía, nháy mắt bỏ chạy.

Nhưng đã chậm.

Thân thể Hứa Thanh nhoáng một cái, tốc độ kinh người, lập tức liền xuất hiện ở trước mặt con rối Giả Anh.

Nguyên Anh thật sự hắn cũng có thể giết chết, thế nên càng không cần phải nói tới cảnh giới Giả Anh.

Tám tòa Thiên Cung trong cơ thể Hứa Thanh bộc phát, lực lượng độc cấm tràn ngập, mặc dù lực lượng Tử Nguyệt không tản ra ngoài, nhưng sau khi hội tụ về ngón tay, phối hợp Hứa Thanh ra tay, trực tiếp liền nổ trên người con rối Giả Anh.

Toàn thân con rối rung động lắc lư, Ảnh Tử đã đến và lập tức bao phủ Hứa Thanh, chỉ trong chốc lát lực lượng thân thể của Hứa Thanh liền siêu việt 10 Cung, loại thân thể cực hạn này, coi như là Nguyên Anh sơ kỳ sau khi thừa nhận cũng phải bị thương, mà Giả Anh... Hứa Thanh một quyền đánh xuống, con rối Giả Anh này liền tan vỡ nổ tung, tay phải Hứa Thanh xâm nhập vào bên trong con rối, cầm ra một đoàn sương mù màu trắng.

Đoàn sương mù này cấp tốc vặn vẹo, huyễn hóa ra một gương mặt thiếu nữ, lộ ra vẻ kinh hoảng và sợ hãi, vừa muốn mở miệng liền bị Hứa Thanh hung hăng bóp, trực tiếp liền hỏng mất non nửa, đã hôn mê.

Làm xong những thứ này, Hứa Thanh quay đầu chú ý đến bốn bộ con rối sau cùng, bây giờ chúng nó cũng đều chật vật, bị Ảnh Tử cùng với lão tổ Kim Cương Tông và còn có cái đầu cùng với sư tử bằng đá kiềm chế.

Hứa Thanh mặt không cảm xúc đi đến, dưới hắn ra tay, bốn bộ con rối toàn bộ tan vỡ, thân hình sương mù màu xám bên trong cũng khó có thể chạy trốn, toàn bộ đều bị bắt giữ.

Sở dĩ không giết, là bởi vì Hứa Thanh dự định hỏi một chút tình huống, hắn muốn biết đối phương đến cùng đang tìm cái gì, lại làm cách nào để phát hiện ra dị thường.

Chuyện này, từ lúc Hứa Thanh đi tới bến cảng đã cảm thấy không bình thường.

"Yên Miểu Tộc các ngươi đang muốn tìm cái gì?" Hứa Thanh khoanh chân ngồi trên thuyền lá, cầm một đoàn sương mù màu xám trong tay, bình tĩnh mở miệng.

Chiếc thuyền lá phía dưới hiển nhiên là vật còn sống, giờ phút này đang run rẩy.

Về phần đoàn sương mù màu xám trong tay Hứa Thanh, lúc này nó nhanh chóng vặn vẹo, huyễn hóa ra một gương mặt, gắt gao nhìn chằm chằm Hứa Thanh, không nói một lời.

Hứa Thanh không đủ thời gian để nói nhảm cùng nó, trong cơ thể tràn ra độc cấm, gương mặt sương mù này lập tức phát ra tiếng kêu thảm thiết thê lương, âm thanh lạnh lẽo, khiến cho những Yên Miểu Tộc khác bị Hứa Thanh bắt giữ ở bốn phía càng lúc càng run rẩy.

Cho đến một lát sau, gương mặt sương mù hình thần câu diệt, Hứa Thanh chộp Yên Miểu Tộc thứ hai tới, bình tĩnh hỏi ra vấn đề tương tự.

Đối phương do dự.

Hứa Thanh hất lên, ném cho Ảnh Tử.

"Ăn."

Ảnh Tử hưng phấn mở cái miệng rộng ra, hung hăng nuốt một cái, còn cố ý phát ra tiếng hàm răng ma sát chói tai, nương theo nó nhấm nuốt cùng với âm thanh thê thảm của tên Yên Miểu Tộc kia, lúc này ánh mắt của những Yên Miểu Tộc khác nhìn về phía Hứa Thanh như nhìn Diêm Vương dưới Hoàng Tuyền.

Hứa Thanh mặt không cảm xúc, chộp tên Yên Miểu Tộc thứ ba tới, lần này không đợi hắn mở miệng, đoàn Yên Miểu Tộc màu xám liền vội vàng mở miệng.

"Là nhiệm vụ cao tầng trong tộc nhắn nhủ, kêu chúng ta tìm tòi trong ngoài Triêu Hà Châu, khi tìm thấy người có phản ứng dị thường liền chém giết, trong khoảng thời gian này không cho phép những người này tới gần chỗ sâu trong Triêu Hà Châu."

"Mà phương pháp dò xét người dị thường của chúng ta, là khí tức... Chúng ta có thể ngửi thấy được khí tức huyết mạch trên thân nhân tộc, dù là chỉ có một chút, chúng ta cũng có thể ngửi thấy được."

Hứa Thanh khẽ giật mình, sư tử bằng đá cùng cái đầu bên cạnh, còn có lão tổ Kim Cương Tông đều theo bản năng nhìn tới Hứa Thanh, bọn họ nhớ kỹ lúc trước Yên Miểu Tộc hình như không lập tức ngửi thấy được Hứa Thanh.

Hứa Thanh như có điều suy nghĩ, lại tra hỏi mấy cái Yên Miểu Tộc màu xám khác, đáp án lấy được đều giống như vậy, đều là chỉ biết đây là nhiệm vụ cao tầng trong tộc truyền đạt, về phần tại sao như vậy thì lại không biết được.

Dù là Hứa Thanh ra tay hành hạ, đáp án cũng là như thế.

Vì vậy Hứa Thanh nhìn tên Yên Miểu Tộc cuối cùng, cũng chính là thiếu nữ sương trắng bên trong con rối Giả Anh.

Giờ phút này thiếu nữ đã thức tỉnh, sau khi bị ánh mắt Hứa Thanh nhìn tới, liền run rẩy mở mắt ra.

"Thông tin ta biết cũng chỉ giống như vậy..."

Hứa Thanh vung tay lên, vừa muốn ném cho lão tổ Kim Cương Tông tra hỏi, nhưng Ảnh Tử bên cạnh lại nhanh chóng lộ ra một cỗ khát vọng, hình như đang nói với Hứa Thanh, nó cũng làm được.

Vì vậy Hứa Thanh suy nghĩ một chút, ném cho Ảnh Tử.

"Tra hỏi."

Ảnh Tử phấn khởi, trong khi tâm thần lão tổ Kim Cương Tông chấn động, cảm giác nguy cơ vô cùng mãnh liệt, nó mở cái miệng rộng ra, nuốt thiếu nữ sương trắng xuống.

Không biết nó triển khai hành hạ như thế nào, nhưng cũng chỉ trong thời gian nửa nén hương, lúc Ảnh Tử lại phun thiếu nữ sương trắng ra ngoài, trong mắt nữ tử Yên Miểu Tộc này liền lộ ra sợ hãi trước đó chưa từng có, thậm chí thần trí còn có chút mơ hồ, thân hình sương mù kịch liệt run rẩy, trong miệng càng dồn dập phát ra âm thanh thê thảm.

"Ta nói, ta nói, Diêu Hầu nhân tộc tìm tộc của ta, ủy thác tộc của ta. . . . ."

Thiếu nữ sương mù vừa nói đến đây, hình như đã dẫn phát cấm chế gì đó trong thân thể, không đợi ả nói xong liền oanh một tiếng, hồn sương mù tan vỡ nổ tung, hình thần câu diệt, trở thành tro bụi tiêu tán ra bốn phương.

Hứa Thanh nghe vậy, trong lòng dâng lên gợn sóng cực lớn.

Cho đến hơn 10 hơi thở sau, hắn bình phục nỗi lòng, nhìn qua nơi thiếu nữ sương mù tiêu tán, trong mắt lộ ra trầm tư.

"Diêu Hầu?"

Một lát sau, Hứa Thanh dằn việc này xuống đáy lòng, vỗ vỗ chiếc thuyền lá ở dưới thân.

"Đi tới Triêu Hà Sơn, thời gian của ta đang gấp."

Chiếc thuyền lá run lên, bốn chân mảnh khảnh run rẩy đi thẳng về phía trước.

Chương 1055: Một bước cô nhạn một bước ma (1)

Trên uyên hải đen nhánh, tốc độ của thuyền lá cực nhanh, gần như vượt qua lúc trước gấp mười lần, nó điên cuồng cất bước bên trong uyên hải, bộ dạng giống như rất sợ làm trễ nải thời gian của Hứa Thanh.

Nhất là khi phát hiện sắc mặt Hứa Thanh âm trầm, nó lại lần nữa tăng nhanh tốc độ.

Sau khi biết được tin của Yên Miểu Tộc, Hứa Thanh bỏ qua ý nghĩ đi đến trạm trung chuyển là Thanh Vụ Sơn, hắn dự định lập tức chạy tới Triêu Hà Sơn, đồng thời trong lòng cũng dâng lên lo lắng cực lớn.

Một phương diện là lo lắng về chiến sự hai đại chiến khu Tây và Bắc, một phương diện khác là tin tức lấy được từ Yên Miểu Tộc, tin này khiến hắn không thể không liên tưởng tới hung thủ phía sau màn mà Cung chủ phán đoán bên trong ngọc giản.

"Ta không thể tham dự vào việc bên chiến trường... Việc duy nhất ta có thể làm, chính là hoàn thành nhiệm vụ Cung chủ giao phó." Hồi lâu sau Hứa Thanh thì thào.

Thời gian cứ như vậy trôi qua, mấy ngày qua đi, trong mấy ngày này lưới lớn trên bầu trời càng lúc càng xuất hiện nhiều lưu quang hơn so với trước kia, thông qua điểm này, Hứa Thanh có thể đoán được, chiến sự hai địa phương Tây và Bắc hẳn là đã đến mức độ vô cùng kịch liệt.

Đáy lòng của hắn than nhẹ, ngẩng đầu nhìn về phía thiên địa xa xa.

Cuối cùng vào ban đêm ngày thứ tư, Triêu Hà Sơn đã chiếu vào trong mắt Hứa Thanh.

Núi này rất đặc biệt, màu sắc của nó không phải màu đen, mà là bảy màu.

Chợt nhìn tựa như chắp vá mà thành, nhưng trên thực tế lại là một khối tổng thể.

Vả lại diện tích của nó cũng vượt qua bất luận thân núi nào Hứa Thanh chứng kiến trên đường đi, nó đứng sừng sững trên uyên hải, đâm thẳng vào bầu trời, bộ phận lộ ra trên mặt biển ít cũng phải cao tới vạn trượng.

Dưới ánh trăng, bảy màu của Triêu Hà Sơn chiếu ra khắp bốn phương, hình thành vầng sáng, làm cho người ta có một loại cảm giác vô cùng rực rỡ tươi đẹp.

Trong mơ hồ có thể nhìn thấy phía dưới uyên hải còn có một thân núi càng kinh người hơn, phạm vi lan tràn vô cùng rộng lớn.

Nhất là khi tới gần, Hứa Thanh còn cảm nhận được từng trận uy áp từ thân núi tản ra, bao phủ bốn phía, đồng thời Thái Dương Phong ở chỗ này cũng vô cùng kịch liệt, những nơi đi qua, chẳng những có tiếng gió nghẹn ngào rít gào vang vọng, còn có vô số vết nứt không gian xuất hiện, nhanh chóng khép lại, rồi nhanh chóng hình thành, lập đi lập lại.

Nhìn qua ngọn núi này, trong lòng Hứa Thanh có chút phức tạp, càng có từng trận cảm giác lo lắng không yên, hai loại cảm xúc này giao hòa cùng một chỗ, cuối cùng biến thành lo được lo mất.

Một mặt là nhiệm vụ Cung chủ nhắn nhủ, một phần nữa là... . Nơi này có phần mộ phụ mẫu của hắn.

Hứa Thanh đứng trên thuyền lá, ngưng mắt nhìn Triêu Hà Sơn xa xa, hồi lâu sau mới đè xuống hết thảy suy nghĩ, hít sâu một hơi và bước ra khỏi thuyền lá, bay nhanh tới gần Triêu Hà Sơn bên trong uyên hải.

Về phần thuyền lá... . Hầu như ngay khi Hứa Thanh rời khỏi, nó liền lập tức trầm xuống, sợ rời đi chậm chễ quấy rầy tới Hứa Thanh, trong chớp mắt liền lẻn vào chỗ sâu trong uyên hải, lặn xuống dưới đáy, cấp tốc rời đi.

Cái đầu trên đuôi sư tử bằng đá nhìn một màn này, trong thần sắc lộ ra vẻ hâm mộ mãnh liệt...

Sau một nén nhang, Hứa Thanh nhích tới gần Triêu Hà Sơn, sau khi tới gần hắn liền cảm nhận được một tầng bích chướng vô hình vờn quanh bốn phía Triêu Hà Sơn, dường như có một cái lồng thật lớn, từ trên phủ xuống, bao phủ cả ngọn núi vào bên trong.

Đây là đại trận của Chấp Kiếm Đình trên Triêu Hà Sơn.

Trận này ngăn cản hết thảy người không được phép bước vào, coi như là Chấp Kiếm Giả Châu khác muốn đến, cũng phải có đủ quyền hạn mới có thể đi vào, chỉ có Chấp Kiếm Giả bổn Châu mới có thể thuận lợi đi vào.

Bởi vì nơi đây cũng là mật địa của Chấp Kiếm Cung, cho nên kể cả những Chấp Kiếm Giả bổn Châu sau khi đi vào, cũng có rất nhiều nơi không thể xâm nhập.

Chỉ có tiêu hao chiến công đổi lấy tư cách tiến vào bí địa, mới có thể chân chính đi thông suốt.

Nhưng mà đối với Hứa Thanh hiện giờ mà nói, tất cả những thứ này đều không tồn tại, bởi vì quyền hạn của khối ngọc giản Cung chủ đưa cho hắn cực cao, tương tự như Cung chủ đích thân tới vậy.

Cho nên khi hắn đến, sẽ không khiến cho trận pháp có bất luận chấn động gì cả, cũng sẽ không có bất luận ngăn cấm gì tới từ bí địa.

"Trước tiên đi hoàn thành điều tra, sau đó lại đi tới mộ phụ mẫu."

Trong mắt Hứa Thanh lộ ra quyết đoán, lấy ra ngọc bội Cung chủ đưa cho, dưới tình huống không khiến cho bất cứ ba động nào hiện lên, đi vào trong trận pháp Triêu Hà Sơn, bước lên thân núi.

Chớp mắt khi bước chân Hứa Thanh đạt lên trên Triêu Hà Sơn, nội tâm của hắn liền dâng lên từng trận rung động, một cỗ cảm ứng tối tăm từ trong huyết mạch hiện lên, khiến cho hô hấp của hắn dồn dập, trái tim cũng truyền đến một cảm giác đau đớn.

Đó là cảm ứng về phụ mẫu.

Sau khi tu vi đạt đến trình độ này, hắn đã có thể cảm giác được huyết mạch, cũng chính là loại cảm giác này khiến cho Hứa Thanh bản năng giơ tay lên, đặt vào trên ngực.

"Phụ thân... Mẫu thân..." Hứa Thanh thì thào, đôi mắt hơi đỏ lên.

Dù ở trong mắt người ngoài, Hứa Thanh là một người sát phạt quyết đoán, ra tay tàn nhẫn, vả lại cảm xúc chấn động cũng không hề rõ ràng, nhưng những thứ này đều là do cuộc sống bức bách, không phải bản tính của hắn.

Mà bây giờ khi đặt chân lên trên Triêu Hà Sơn, trong đầu của hắn không tự chủ hiện ra từng màn trong Vô Song thành.

Hồi lâu sau Hứa Thanh cúi đầu xuống, hoàn toàn ẩn nấp khí tức của mình lại, cũng đè rung động trong lòng xuống, hắn biết rõ bây giờ điều đầu tiên mình phải làm, đó là đi hoàn thành nhiệm vụ Cung chủ giao cho.

Vì vậy hắn lặng lẽ nhìn theo ngọn núi rồi đi lên phía trên.

Chương 1058: Một bước cô nhạn một bước ma (4)

Vào thời khắc này, sắc trời đã sáng.

Vô tận ánh sáng mặt trời tung bay, chiếu rọi trên bóng lưng Hứa Thanh, cũng hoàn toàn chiếu rọi trên Triêu Hà Sơn.

Hào quang rực rỡ mỹ lệ, rất đẹp, rất tuyệt.

Hứa Thanh rời đi.

Từ trước tới nay, thật ra khát vọng của hắn cũng không quá phức tạp, hắn chỉ muốn đi đến Triêu Hà Sơn, tế bái trước mộ phụ mẫu.

Cho đến hồi lâu, Hứa Thanh đi đến dưới núi, quay lại nhìn ngọn núi tràn ra hào quang bảy màu trong thiên địa, chăm chú nhìn thật lâu.

"Về sau, nếu không còn bất cứ tiếc nuối nào, ta muốn sống ở chỗ này."

Hứa Thanh nhẹ giọng thì thào, nhắm mắt lại.

Mấy hơi thở sau, khi lần nữa mở ra, hắn thu tất cả suy nghĩ trong lòng lại, trong mắt lại lộ ra vẻ lạnh lùng, quay người đi xa, bước chân càng lúc càng kiên định.

Hứa Thanh muốn đi tới một chỗ hạp cốc ở dưới uyên hải ngoài Triêu Hà Sơn, chỗ đó cách Triêu Hà Sơn không xa, cũng là nơi hình thành một đạo Triêu Hà Quang sau cùng trong ghi chép.

Hắn chuẩn bị đi qua điều tra một lần, xem có tồn tại manh mối gì hay không.

Phía dưới uyên hải giống như là hai thế giới khác biệt so với phía trên, sương mù ngăn cách ánh mặt trời, âm hàn ngăn cách ấm áp.

Hứa Thanh đi theo thân núi Triêu Hà Sơn đi vào bên trong bóng tối, tốc độ càng lúc càng nhanh, hóa thành một đạo tàn ảnh, trong bóng tối càng lúc càng đậm, cho đến khi đi đến tận cùng của Triêu Hà Sơn.

Cũng là dưới đáy cái mảnh uyên hải này.

Nơi đây tràn ngập dị chất, tràn đầy âm tà, bốn phía đen nhánh, thỉnh thoảng sẽ xuất hiện một chút quỷ hỏa màu xanh lục bay tới bay lui, đồng thời cũng hoàn toàn yên tĩnh.

"Sau khi mặt trời vẫn lạc, cũng tràn ra dị chất..."

Sau khi cảm giác, Hứa Thanh giống như có điều suy nghĩ, hắn mang theo cảnh giác cùng đề phòng, bay nhanh về phía trước.

Hắn biết rõ, uyên hải nồng đậm dị chất như vậy, nhất định tồn tại nguy hiểm, nơi đây nhất định sẽ đản sinh ra rất nhiều hung tà, trên thực tế thì đây cũng là lý do tại sao các tu sĩ Triêu Hà Châu không di chuyển ở khu vực này.

Đồng dạng giống như biển cấm, không ai biết được phía dưới đáy uyên hải đến cùng có bao nhiêu tồn tại kinh khủng.

Trường kỳ lưu lại dưới này, sẽ khiến nguy hiểm tăng vọt.

Ngoài càng thêm cảnh giác, Hứa Thanh cũng tăng mạnh ẩn nấp trên người mình, thân ảnh của hắn giống như u linh, bay nhanh tới gần hạp cốc mà hắn muốn tới.

Hai canh giờ sau, sau khi rời khỏi phạm vi trận pháp của Triêu Hà Sơn, Hứa Thanh đã đi tới mục đích của mình.

Cái gọi là hạp cốc, thật ra chính là một cái khe nứt thật lớn ở dưới đáy uyên hải, rộng trọn vẹn 100 trượng, chiều dài lan tràn đạt đến mấy ngàn trượng.

Từng trận khói đen từ bên trong khe nứt phiêu tán ra bên ngoài, dung nhập bốn phía.

Sau khi Hứa Thanh nhìn thấy từ xa xa, ngay lúc vừa muốn phóng tới, thần sắc của hắn bỗng nhiên khẽ động, chợt ngồi chồm hổm xuống, ẩn thân sau một tảng nham thạch, hắn nheo mắt lại, nhìn về hạp cốc tràn ra sương mù xa xa.

Trong chút ít sương mù, Hứa Thanh cảm giác đến một chút chấn động quen thuộc.

"Ăn ngon... . Yên..." Hầu như ngay khi Hứa Thanh có chỗ dò xét, Ảnh Tử đồng thời cũng nhanh chóng truyền đến thần niệm, đồng thời khuếch tán ra ngoài, khiến cho sư tử bằng đá cùng cái đầu bị bao bọc cả một đường cũng run rẩy lộ ra.

Sau khi xuất hiện, hai người bọn nó cũng không dám phát ra chút cử động nhỏ, thật sự là sau khi bị Ảnh Tử bao phủ, cái loại cảm giác giống như muốn bị ăn sạch này, khiến cho trong lòng chúng nó vô cùng sợ hãi.

Hứa Thanh không có quan tâm tới sư tử cùng cái đầu, sau khi ngóng nhìn một lát, chú ý thấy bên trong sương mù đích xác tồn tại thân ảnh Yên Miểu Tộc, hắn cũng không hành động thiếu suy nghĩ mà hạ lệnh cho Ảnh Tử, để nó lan tràn qua đó dò xét.

Ảnh Tử ở trên mặt đất rất nhanh liền tràn ra về phía trước, chui vào trong hạp cốc, không lâu sau liền trở về, biểu lộ cảm xúc về phía Hứa Thanh, nhưng loại biểu lộ này rất mơ hồ, hình như vật mà nó chứng kiến quá mức phức tạp.

Dù là lão tổ Kim Cương Tông cũng đều có chút mờ mịt.

Hứa Thanh nhíu mày, phất tay lấy cái đầu trên đuôi sư tử bằng đá xuống, ném cho Ảnh Tử.

"Mang nó đi qua."

Trong khi cái đầu hoảng sợ, Ảnh Tử một hơi nuốt vào, lao thẳng đến hạp cốc, lúc một lần nữa trở về, cái đầu vội vàng mở miệng.

"Đại nhân, ta nhìn thấy rồi, bên trong đều là Yên Miểu Tộc, không sai biệt lắm có mấy trăm tên, trong đó còn có mấy tên tu vi Nguyên Anh!"

"Bọn họ đang lắp ráp một cái pháp bảo, trải qua sự cẩn thận quan sát và nghiên cứu của ta, phối hợp với tri thức phong phú, ta liếc mắt liền nhận ra, đó là loại pháp bảo Cấm Kỵ bộc phát một lần duy nhất, công dụng dùng để quấy nhiễu."

Lão tổ Kim Cương Tông ở bên cạnh nhíu mày, ánh mắt đảo qua cái đầu, trong tối tăm lại có thêm càng nhiều cảm giác nguy cơ.

Hứa Thanh nghe xong, nhìn qua hạp cốc, trong mắt hiện lên hàn mang.

Lắp ráp pháp bảo này cách Triêu Hà Sơn gần như vậy, mục đích của Yên Miểu Tộc không khó đoán được, mục tiêu đối phương muốn quấy nhiễu, đại khái là có liên quan cùng Triêu Hà Sơn.

Mặc dù suy đoán như vậy có chút qua loa, dù sao vẫn có khả năng tồn tại xác suất dùng cho chỗ khác.

Nhưng... . Sai liền sai, đối với Hứa Thanh mà nói, đều không trọng yếu, hắn vốn tràn đầy ác cảm đối với Yên Miểu Tộc, mặt khác bây giờ ở trong lòng Hứa Thanh, Triêu Hà Sơn đã không giống như trước.

Cho nên, với đám Yên Miểu Tộc trong chỗ hạp cốc này, phá hủy và diệt là được.

"Bên trong có Nguyên Anh, không tiện trực tiếp giết vào."

Hứa Thanh giơ tay phải lên, vung xuống phía dưới, tòa Thiên Cung thứ ba lập tức chấn động, lực lượng độc cấm tràn ra, theo thân thể của hắn, nhanh chóng lan tràn về bốn phương.

Sau đó hắn cảm giác một chút hướng gió âm lãnh thổi ở nơi này, lặng yên không một tiếng động đi đến chỗ thuận gió, lần nữa phóng độc.

Cứ như vậy, hắn dùng thời gian nửa canh giờ, không ngừng tản lực lượng độc cấm ra khắp bốn phương, cuối cùng tính toán một chút, xác định mọi thứ đầy đủ, hắn ngồi ở phía xa, trong mắt lộ ra sát ý, giơ tay phải lên chỉ một ngón ra.

Độc cấm tràn ngập ở bốn phía lập tức dũng mãnh cuộn lên, trong đó ẩn chứa vô số tiểu hắc trùng, tất cả gào thét lao về phía khe hở hạp cốc.

Thời gian nháy mắt, tất cả độc đều tiến vào bên trong hạp cốc.

Rất nhanh, bên trong hạp cốc bỗng nhiên truyền ra từng tiếng gào thét thê lương.

Cùng lúc đó, một chỗ sâu trong uyên hải cách nơi này một chút phạm vi, một ngón tay lớn nhỏ khoảng 100 trượng hoành hành không chút cố kỵ đang bay nhanh, những nơi nó đi qua, hết thảy sinh linh còn sống đều bị nó buộc ở sau lưng.

Thả mắt nhìn đi, phía sau nó thình lình có mấy trăm tu sĩ các tộc, từng người bị kéo theo phía sau, không cách nào thoát ra, vẻ mặt tuyệt vọng.

---

Chương 1065: Đạo Anh Kim Ô hợp Triêu Hà Quang (3)

Hứa Thanh đang rất cần thời gian, cho nên hắn mới nói với ngón tay Thần Linh rằng Yên Miểu Tộc có thể phụ trợ, mà Triêu Hà Quang liền có thể khiến hoạt tính đạt đến mức cao nhất.

Vốn tưởng rằng ngón tay Thần Linh phải đi tìm rất lâu, như vậy là hắn sẽ có đầy đủ thời gian để Kim Ô hoàn thành tiến giai, từ đó thoát khốn phá vỡ cấm chế bốn phía.

Chỉ là hắn không thể nghĩ tới, thế mà ngón tay Thần Linh lại trở về nhanh như vậy, còn mang về cả Triêu Hà Quang.

Trong khi tâm thần Hứa Thanh chấn động, ngón tay Thần Linh vừa trở về liền hất một cái, mấy nghìn Yên Miểu Tộc lập tức phát ra tiếng kêu thê lương thảm thiết, bay thẳng đến Hứa Thanh, dung nhập vào bên trong máu thịt di hài mặt trời chung quanh hắn.

Trong chốc lát, đám Yên Miểu Tộc này liền trở thành chất dinh dưỡng, nhanh chóng bị máu thịt di hài mặt trời hòa tan hấp thu, tới bồi dưỡng Hứa Thanh.

Mà đạo Triêu Hà Quang giống như chí bảo kia, cũng được ngón tay Thần Linh bắn ra, bay thẳng đến Hứa Thanh ...Hứa Thanh im lặng.

Đạo ánh sáng này ngay lập tức tới gần, chui vào bên trong máu thịt chung quanh hắn, sau một khắc lại bị Kim Ô hút tới, không ngừng bộc phát ra từ trong cơ thể của nó, hình thành ánh sáng bảy màu, tản đi khắp nơi trong di hài máu thịt mặt trời.

Từ xa nhìn lại, giờ khắc này di hài mặt trời dường như thật sự xuất hiện khôi phục.

Từng trận chấn động mạnh mẽ tản ra từ bên trong, ầm ầm vờn quanh bốn phía, nguồn dinh dưỡng đến từ mấy nghìn Yên Miểu Tộc cũng nhanh chóng biến thành hoạt tính bên trong máu thịt.

Đuôi của Kim Ô, trực tiếp tăng đến 99 chiếc.

Chiếc đuôi thứ 100 cũng đang nhanh chóng xuất hiện, thời khắc này tu vi của Hứa Thanh cũng nhanh chóng tăng vọt, một cỗ khí tức Nguyên Anh không ngừng hình thành từ trên người Kim Ô.

Cùng lúc đó, ngón tay Thần Linh truyền ra âm thanh vù vù, sau khi đảo thần niệm qua máu thịt mặt trời, nó bỏ qua Kim Ô của Hứa Thanh đang tăng tu vi lên, bay thẳng đến lão đầu Đan Thanh, chỉa vào trán của lão.

Thần thức tàn bạo bộc phát, hình như nó đã hoàn toàn không còn kiên nhẫn nữa, cái loại cảm giác điên cuồng và thèm giết chóc này đã sắp không khống chế nổi, giống như nếu vẫn không có cách nào vẽ ra thân hình, lửa giận của nó sẽ lập tức bộc phát, khiến bốn phía tan biến dễ như trở bàn tay.

Lão đầu Đan Thanh Tộc run rẩy, cảm nhận được tử vong tới gần, lớn tiếng mở miệng.

"Không thành vấn đề, đại nhân được trời chọn, tiểu nhân lập tức vẽ thân hình cho ngài!"

Trong lúc nói, lão đầu Đan Thanh Tộc vội vàng lấy bút vẽ ra, vẩy một cái về di hài mặt trời chỗ Hứa Thanh, bên trong máu thịt lập tức tràn ra một đám khí huyết, hội tụ trước ngòi bút của lão đầu, tựa như đã trở thành nước sơn và mực nước, sau khi lão điểm vài cái, liền nhanh chóng đứng ở một bên vẽ.

Lác đác vài nét bút, đường nét một thân hình đã đại khái thành hình.

Sau khi nhìn thấy một màn này, cảm xúc nóng nảy của ngón tay Thần Linh giảm đi một chút, truyền ra khát vọng mãnh liệt, không quan tâm tới bốn phía, hội tụ toàn bộ thần niệm lên trên đường nét thân hình mà lão đầu Đan Thanh Tộc vẽ ra.

"Đại nhân được trời chọn, ngài có thể dung nhập thần niệm vào trong, theo quá trình ta vẽ thì ngay từ khi bắt đầu ngài đã dần dần sinh ra sự dung hợp cùng với thân hình này, đây chính là phương pháp xử lý tiểu nhân chuyên môn nghĩ đến cho đại nhân ngài trong khoảng thời giờ này, có thể đề cao xác suất thành công thật lớn, giảm thiểu sự bài xích."

Lão đầu Đan Thanh Tộc nhanh chóng mở miệng, không biết bởi vì vẽ tranh tiêu hao, hay là vì để nổi bật sự cố gắng của mình, giờ phút này thân thể của lão kịch liệt biến hóa, không còn bộ dạng nho nhã trước nữa, mà trong mắt lộ ra vẻ điên cuồng, tóc tai bù xù, hiển ra chân thân.

Ngón tay Thần Linh lập tức dung hợp thần niệm vào trong đường nét thân hình, theo lão đầu Đan Thanh Tộc vẽ tranh, càng lúc càng dung hợp chặt chẽ, đồng thời thân hình cũng chầm chậm rõ ràng.

Mắt thấy một màn này, đáy lòng Hứa Thanh vô cùng lo lắng, hắn biết thời gian của mình không nhiều lắm, một khi lão đầu Đan Thanh Tộc vẽ xong thân hình, kết quả đằng sau sẽ hoàn toàn không thể khống chế được.

Nhất là hắn không tin bất luận lời nào mà lão đầu Đan Thanh Tộc nói, màn phối hợp lúc trước của đối phương rõ ràng là cố ý làm ra, mặc dù không biết được mục đích cụ thể, nhưng chung quy vẫn là không có ý tốt.

"Trước khi lão đầu này vẽ xong, Kim Ô phải hoàn thành tiến giai. . . ." Hứa Thanh nghiến răng, xem xét chiếc đuôi thứ 100 của Kim Ô.

Chiếc đuôi cuối cùng này rất quan trọng, giờ phút này tốc độ hình thành không phải rất nhanh, bây giờ mới chỉ tạo thành một nửa bộ dạng.

"Nhanh thêm một chút!" Hứa Thanh gầm nhẹ trong lòng.

Kim Ô cũng cảm nhận được sự lo lắng của Hứa Thanh, đồng dạng trở nên cấp bách hơn, điên cuồng hấp thu di hài máu thịt mặt trời, cũng nhanh chóng luyện hóa thôn phệ những tộc nhân Yên Miểu Tộc bị dung nhập vào bên trong máu thịt nhưng chưa triệt để hòa tan.

Cứ như vậy, thời gian một nén nhang trôi qua.

Từ xa nhìn lại, cảnh tượng nơi đây cực kỳ quỷ dị.

Một lão đầu mắt đỏ, tóc tai bù xù, toàn thân đều là dấu vết cắn xé đang điên cuồng vẽ tranh, thứ đang vẽ rõ ràng là một thân hình lớn vài trăm trượng.

Bây giờ thân hình này đã được vẽ xong, máu thịt đang hình thành, thoạt nhìn vô cùng quỷ dị, nhìn thấy mà giật mình.

Bên trên thân hình này còn tản mát ra chấn động mặt trời, nhất là theo ngón tay Thần Linh dung nhập thần niệm vào trong, bên trong còn có cả thần uy khuếch tán, dấu hiệu khôi phục ngập trời dựng lên.

Xa xa, trên di hài mặt trời, Hứa Thanh nhắm chặt hai mắt không hề nhúc nhích, nhưng máu thịt mặt trời quanh hắn lại héo rũ trên phạm vi lớn.

Loại héo rũ này, một mặt là do Hứa Thanh hấp thu, một phương diện khác thì là lão đầu Đan Thanh Tộc dùng để vẽ tranh.

Chỗ xa hơn, sư tử bằng đá kéo theo cái đầu đang cẩn thận lùi ra phía ngoài, rất nhanh liền đụng phải cấm chế, không cách nào lao ra, trong lòng dâng lên một trận hoảng sợ.

"Hai người này đang tiêu hao lẫn nhau, đây rõ ràng là tiết tấu muốn đổ hết oan ức cho đối phương, ta nhìn thấy rồi... Trời ạ, thật là đáng sợ, mắt của ta mù rồi!"

Trong mắt của cái đầu lộ ra ánh sáng kỳ lạ, nó đang phát động năng lực của mình để nhìn tương lai, nhưng nó mới chỉ liếc mắt, đáy lòng liền kêu gào lên.

"Toàn bộ đều chết, toàn bộ chết hết." Cái đầu muốn khóc, nó cảm thấy tại sao mình lại xui xẻo như vậy, thậm chí cũng bắt đầu hoài niệm lúc còn trong Hình Ngục Ti, mà vào thời khắc này, Kim Ô của Hứa Thanh rốt cuộc đã hoàn toàn hình thành chiếc đuôi thứ 100.

Chương 1066: Đạo Anh Kim Ô hợp Triêu Hà Quang (4)

Trong chốc lát, Kim Ô rõ ràng truyền ra phấn khởi, muốn tràn hỏa diễm ra ngoài thân thể, muốn mở rộng đôi cánh, muốn phóng tới bầu trời kêu một tiếng, nhưng lại bị Hứa Thanh lập tức ngăn chặn!

Như bị người bóp chặt cổ, Kim Ô chỉ có thể nhu thuận trở về cơ thể Hứa Thanh, vào đến bên trong tòa Thiên Cung thứ năm.

Tòa Thiên Cung thứ năm của Hứa Thanh là do Kim Ô Luyện Vạn Linh tạo thành, giờ phút này theo Kim Ô trở về, hình dạng của nó bỗng nhiên cải biến, không còn là bộ dạng Kim Ô nữa, mà hóa thành thân ảnh một thiếu niên.

Thiếu niên này mặc Đế bào, đội Đế quan, bộ dạng chính là Hứa Thanh, chỉ là thân hình không phải là do máu thịt tạo thành, mà tràn ngập vô tận pháp lực và Đạo Anh của Kim Ô.

Mặc dù vẫn là mơ hồ, chỉ là hình thức ban đầu, nhưng ngay một khắc xuất hiện, một cỗ chấn động vượt xa qua Kim Đan mở Thiên Cung liền ầm ầm bộc phát từ bên trong tòa Thiên Cung thứ năm.

Chấn động cuồng bạo tràn ngập thức hải Hứa Thanh, theo Kim Ô tấn cấp thành công lên đệ tam giai, tòa Thiên Cung thứ năm đã không thể xưng là Thiên Cung nữa.

Nó đã hóa thành vùng nền ấm để bao bọc uẩn dưỡng Đạo Anh!

Từ trình độ nào đó, một Cung này đã là cảnh giới Nguyên Anh, nhưng bởi vì những tòa Thiên Cung khác của Hứa Thanh còn chưa đạt tới một bước này, cho nên thời điểm này cảnh giới của hắn chính là Giả Anh!

Mà chiến lực tăng lên cũng là nghiêng trời lệch đất, Hứa Thanh cảm nhận được cấm chế từ hư vô do vô số xiềng xích trong suốt tạo thành, hắn cảm nhận được Thần lực bốn phía đang biến hóa rất nhỏ, đó là vô số những hư ảnh nhuyễn trùng thật nhỏ.

Hắn còn cảm nhận được khí tức ẩn chứa bên trong thân hình mà lão đầu Đan Thanh Tộc đang vẽ, bên trong ẩn chứa khí tức tân sinh.

Lúc trước hắn không cách nào cảm giác tỉ mỉ, nhưng bây giờ chỉ vừa quét qua, hắn liền có thể cảm nhận vô cùng rõ ràng.

Đây là bởi vì bản chất cảm giác của hắn đã xuất hiện thuế biến, sinh ra thần thức!

Thần thức, là thứ mà tu sĩ Nguyên Anh mới có thể có được, đó là lực lượng sau khi Đạo Anh dung hợp cùng linh hồn biến thành, là căn bản để thi triển thần thông.

Trước khi đạt tới Nguyên Anh, pháp thuật …Chỉ là pháp thuật.

Sau khi đạt tới Nguyên Anh, bên trên pháp thuật …Còn có thần thông.

Không chỉ như thế, theo Kim Ô thành công tấn cấp lên đệ tam giai, một cỗ lực lượng bồi dưỡng dồi dào, cũng từ trong tòa Thiên Cung thứ năm bạo phát đi ra, chuyển hướng bồi dưỡng cho Hứa Thanh.

Đây là bản thân Kim Ô Luyện Vạn Linh trả lại, sau mỗi một lần thôn phệ, nó đều sẽ chuyển hướng bồi dưỡng lại cho Hứa Thanh.

Nhưng lần này, mức độ lực lượng chuyển lại để bồi dưỡng quả thật trước đó chưa từng có, siêu việt tất cả mọi lần trong quá khứ.

Trong tiếng nổ vang, thân thể Hứa Thanh lại được tinh luyện, càng lúc càng cường hãn hơn, đồng thời bởi vì lực lượng chuyển để bồi dưỡng này quá lớn, vì vậy liền dung nhập tới những tòa Thiên Cung khác ở trong thân thể, ngay tiếp theo, tòa Thiên Cung thứ chín của hắn cũng nhanh chóng trở nên thực hóa.

Cho đến thời điểm này, tòa Thiên Cung đầu tiên của Hứa Thanh là mệnh đăng màu đen, Thiên Cung thứ hai là mệnh đăng bảy màu, Thiên Cung thứ ba là độc đan, Thiên Cung thứ tư là Tử Nguyệt, Thiên Cung thứ năm là công pháp Hoàng cấp, Thiên Cung thứ sáu là Thương Long Thiên Đạo, Thiên Cung thứ bảy là Quỷ Đế Sơn, Thiên Cung thứ tám là Minh Linh Huyết Sí Đăng.

Tòa Thiên Cung thứ chín này, vốn đã hoàn thành một nửa khi ở chỗ cây Thập Tràng, bây giờ dưới lực lượng chuyển hướng bồi dưỡng trả lại từ Kim Ô, nó liền nhanh chóng thực hóa đến bảy thành, tám thành, chín thành. . . . .

Cho đến một nén nhang sau, tòa Thiên Cung thứ chín đã hoàn thành đến 9 phần 10, chỉ kém vật trấn áp.

"Vật trấn áp… Kim Ô, nhả ánh sáng ra!"

Trong đầu Hứa Thanh nhanh chóng chuyển động, thần thức lập tức phủ xuống tòa Thiên Cung thứ năm, Đạo Anh Kim Ô trong đó mở mắt ra, lộ ra ánh sáng bảy màu, trong nháy mắt tiếp theo nó mở to miệng trực tiếp phun ra một đạo ánh sáng.

Chính là Triêu Hà Quang.

Đạo ánh sáng lóng lánh này lập tức bay thẳng đến tòa Thiên Cung thứ chín.

Một khắc dung nhập, tòa Thiên Cung thứ chín lập tức trở thành Thiên Cung bảy màu, tổng thể tràn ngập ánh sáng long lanh óng ánh, tràn ra hào quang vạn trượng, có thể rõ ràng nhìn thấy Triêu Hà Quang dung nhập vào bên trong đã hóa thành một đạo quang cầu, trong mơ hồ hình như tồn tại một sinh linh cực lớn giống như Phượng lại giống như Hoàng, ngủ say ở bên trong.

Mặt trời vẫn lạc ở nơi đây, không phải là Kim Ô, mà là một loại sinh mạng thể khác, về phần tại sao Kim Ô của Hứa Thanh có thể thôn phệ, đó là bởi vì chúng nó đồng nguyên về bản chất.

Giờ phút này theo tòa Thiên Cung thứ chín hình thành, một khắc Triêu Hà Quang trấn giữ bên trong, tu vi Hứa Thanh …đột phá!

Chiến lực của hắn điên cuồng tăng vọt, đồng thời hắn phát hiện quá trình chuyển lại bồi dưỡng đến từ Kim Ô vẫn không hề kết thúc, tòa Thiên Cung thứ mười của hắn lại đang hình thành!

Tâm thần Hứa Thanh chấn động, nội tâm bay lên vô tận khát vọng, mở mắt ra nhìn lão đầu Đan Thanh Tộc và ngón tay Thần Linh.

Đối với chấn động từ bản thân Hứa Thanh mà nói, có thể nói là biến hóa nghiêng trời lệch đất, nhưng đây là chuyện của hắn, đối với ngón tay Thần Linh mà nói, thứ nó quan tâm nhất lúc này chính là thân hình, thế nên cho dù có phát hiện Hứa Thanh bên này cũng coi như là không thấy, mà toàn tâm không ngừng dung nhập thần niệm vào trong thân hình.

Lão đầu Đan Thanh Tộc cũng chú ý tới biến hóa của Hứa Thanh, ánh mắt chớp lên nhưng giả bộ như không phát hiện, tiếp tục vẽ tranh.

Giờ phút này thân hình mà lão vẽ đã thành hình một nửa, thần uy ở bên trong càng lúc càng kinh người, không ngừng khuếch tán bát phương, khiến cho cảm giác vặn vẹo và mơ hồ ở nơi này càng mãnh liệt hơn nữa, thậm chí còn tạo thành gió bão, ầm ầm khuếch tán về bốn phía.

Mắt thấy một màn này, trong lòng Hứa Thanh liền có quyết đoán.

"Nếu như bây giờ chạy trốn, một khi lão đầu Đan Thanh Tộc dừng việc vẽ tranh, lấy lý do ta chạy trốn khiến cho nước sơn thiếu khuyết, đại khái có thể sai khiến ngón tay Thần Linh. . . . ."

"Cho nên bây giờ vẫn không phải là thời cơ bỏ chạy, phải đợi một cái chớp mắt khi ngón tay dung nhập!"

Hứa Thanh bất động thanh sắc, khiến cho bản thân bình tĩnh trở lại, vừa chờ đợi lại vừa vận hành lực lượng bồi dưỡng mà Kim Ô trả lại trong cơ thể, tràn toàn bộ vào tòa Thiên Cung thứ mười.

Về phần vật tọa trấn khi tòa Thiên Cung thứ mười hoàn toàn thực hóa, hắn cũng đã nghĩ tới.

"Lần này liều mạng một lần, dung nhập thủy tinh màu tím!"

---

Chương 1070: Thần Linh đoạt xá (2)

Hứa Thanh chợt quay đầu, lực lượng độc cấm trong cơ thể bộc phát, Thần nguyên Tử Nguyệt trong người nhanh chóng khuếch tán, đồng thời hư ảnh Quỷ Đế Sơn cũng biến ảo hiện ra sau lưng, Kim Ô hình thành ngay phía trên, Đạo Anh ngồi ngay ngắn bên trong, trong mắt lộ ra tinh mang.

Càng có một đám hào quang bảy màu lấy Hứa Thanh làm đầu nguồn, khuếch tán về bốn phía, khiến cho lúc này Hứa Thanh tràn đầy cảm giác thần thánh.

Mặt khác còn có một khối thẻ tre trôi nổi ở trước mặt của hắn, ở bên trên tràn ra chấn động tương tự cùng ngón tay Thần Linh, lại còn ẩn chứa hiệu quả trấn áp.

Càng có một khối lệnh bài, bị Hứa Thanh giơ lên cao cao, một khắc quay người liền hét lớn một tiếng.

"Cấm kỵ!"

Trong chốc lát, tấm lưới lớn bao phủ toàn bộ Phong Hải Quận bên trên uyên hải chợt lập lòe, vô số lưu quang từ bát phương hội tụ đến ngay phía trên nơi Hứa Thanh đang đứng, tràn ra ánh sáng rực rỡ chói mắt.

Pháp bảo Cấm Kỵ, không phải người nào cũng có thể sử dụng, nó cần có hiểu biết đầy đủ đối với Cấm Kỵ mới có thể sử dụng, cho nên nhiều khi dù đã có quyền hạn, nhưng nếu như cưỡng ép triển khai, thường thường cũng rất khó phát huy ra uy lực quá lớn.

Bởi vì họ không quen vận hành pháp bảo Cấm Kỵ.

Dẫu sao đối với bất kỳ một thế lực nào mà nói, pháp bảo Cấm Kỵ đều là mệnh môn, tự nhiên sẽ không dễ dàng để cho người ta nghiên cứu và nhận thức.

Nhưng mà Hứa Thanh thì lại tốt hơn một chút, Thất gia ưu ái với hắn, cho nên lúc trước hắn đã từng đảm nhiệm vai trò làm người chưởng bảo của pháp bảo Cấm Kỵ ở Thất Huyết Đồng, đã từng nghiên cứu qua pháp bảo Cấm Kỵ, từ đó mà suy ra, đã cung cấp cho hắn kinh nghiệm và trợ giúp thật lớn trong lần triển khai pháp bảo Cấm Kỵ lần này.

Cho nên tia sáng hội tụ trên bầu trời vô cùng rực rỡ, tỏa ra tia sáng lập lòe động trời.

Mà hầu như ngay khi Hứa Thanh bộc phát toàn diện, ngón tay Thần Linh cũng nháy mắt xuất hiện, lập tức bay đến ngoài mười trượng phía trước Hứa Thanh, đứng đó tràn ra thần niệm cuồng bạo, gắt gao khóa chặt Hứa Thanh, sau đó trong đầu Hứa Thanh liền vang lên một tiếng rống to mơ hồ không rõ, nhưng lại lộ ra phẫn nộ mãnh liệt.

"Ngươi…chiếm…thân thể của ta, trả lại cho ta!"

Thần sắc Hứa Thanh ngưng trọng, vừa cẩn thận lui về phía sau, vừa toàn lực bộc phát toàn bộ đòn sát thủ của mình, cố nén sóng lớn trong nội tâm, trầm thấp mở miệng.

"Ta chưa từng cướp đi thân thể của ngươi, là lão quỷ Đan Thanh Tộc vì chạy trốn khỏi chết đã cố ý vẽ thành bộ dáng của ta, đáng lẽ ngươi nên đi tìm lão ta!"

"Trả…cho…ta!" Theo Hứa Thanh lui ra phía sau, ngón tay Thần Linh chợt lao ra ba trượng, cảm xúc trong tia thần niệm tràn ra càng thêm nóng nảy.

"Bên trong thân thể ta dung hợp rất nhiều đồ ngổn ngang tạp nhạp, thật sự không thích hợp với ngươi, ngươi có thể cảm giác thấy." Hứa Thanh hô hấp dồn dập, cũng tản Ảnh Tử ra bốn phía.

Ảnh Tử run rẩy xuất hiện, núp ở dưới chân Hứa Thanh.

"Trả lại cho…ta!" Ngón tay Thần Linh căn bản không nghe lời Hứa Thanh nói, cơn điên cuồng trong thần niệm càng đậm hơn, lập tức tới gần phía Hứa Thanh.

Mắt thấy như thế, trong mắt Hứa Thanh cũng lộ ra điên cuồng.

Tay phải của hắn bỗng nhiên hạ xuống, toàn diện bộc phát lực lượng độc cấm trong cơ thể, hư ảnh Tử Nguyệt cấp tốc lao ra, bay thẳng đến phía trước ngón tay Thần Linh, Triêu Hà Quang trên người lập tức trở nên chói mắt, hình thành một biển ánh sáng bao phủ ngón tay.

Giờ khắc này Kim Ô trên đỉnh đầu cũng toàn lực ứng phó, hơn 100 cái đuôi bay múa, lực lượng Đạo Anh dâng lên, gào thét hướng về ngón tay Thần Linh.

Vẫn không có kết thúc, Hứa Thanh hoàn toàn liều mạng, lấy ra rất nhiều hóa yêu phù bậc cao để trợ lực thôi phát Quỷ Đế Sơn.

Sau một khắc Quỷ Đế Sơn trực tiếp tràn ra uy áp ngập trời, biến hình ra bên ngoài, dưới Hứa Thanh chỉ một cái, gào thét xông về phía ngón tay Thần Linh.

Tiếp theo Hứa Thanh hung hăng bóp lệnh bài của Cung chủ.

Triệu hoán lực lượng pháp bảo Cấm Kỵ phủ xuống.

Ánh sáng rực rỡ hội tụ trên tấm lưới lớn trên bầu trời chấn động, sau đó kịch liệt lao về phía dưới, tạo thành một cái quang thủ cực lớn tới mấy ngàn trượng, trấn áp xuống nơi đây.

Trong tiếng nổ vang, theo quang thủ cực lớn hạ xuống thẳng đến ngón tay Thần Linh bên dưới, phiến khu vực uyên hải này liền tan vỡ, ầm ầm khuếch tán về bốn phía.

Giờ khắc này Hứa Thanh đã bạo phát ra toàn bộ chiến lực của bản thân.

Âm thanh nổ mạnh triệt vang vân tiêu, chỉ là…Địch nhân của hắn không phải là tu sĩ, mà là Thần Linh.

Dù chỉ là một ngón tay nhỏ của phân thân Thần Linh, nhưng lực lượng bên trong thể hiện ra vẫn cực kỳ kinh khủng, vẫn rung chuyển trời đất.

Độc cấm của hắn không có tác dụng lớn đối với ngón tay Thần Linh, giờ phút này nó đang ở trong trạng thái điên cuồng, căn bản không quan tâm tới sự ăn mòn trong lòng, nhất là bản thân là Thần thể, cũng khiến cho nó hoàn toàn có thể đối kháng với khói độc.

Mà bản nguyên Tử Nguyệt trên người Hứa Thanh cũng quá ít, đối với tu sĩ mà nói thì bản nguyên này vô cùng cường hãn, nhưng đối với ngón tay Thần Linh mà nói, một chút bản nguyên này thì nó có thể chống cự nhẹ nhàng.

Lại càng không cần phải nói tới ngón tay Thần Linh đang ở trong trạng thái thần trí hỗn loạn, chỉ còn sự khát vọng và cơn cuồng bạo.

Cho nên chỉ trong thời gian ngắn, ngón tay Thần Linh liền gào thét xuyên thẳng qua độc cấm và Tử Nguyệt, tới gần phía Hứa Thanh, nhưng bị Triêu Hà Quang tạm ngăn cản.

Mặc dù Triêu Hà Quang có hiệu quả đối kháng với Thần Linh, nhưng cũng không cách nào kiên trì quá lâu.

Bắt lấy cơ hội này, Kim Ô gào thét tới gần, Quỷ Đế Sơn bị Hứa Thanh hất lên một cái, ầm ầm hạ xuống, thêm cả quang thủ trên bầu trời, bỗng nhiên trấn thẳng xuống.

Trong lúc hạ xuống, quang thủ Cấm Kỵ càng lúc càng lớn, hình thành lực lượng diệt sạch, cùng với những thủ đoạn khác của Hứa Thanh, ầm ầm đập vào trên ngón tay Thần Linh.

Trong khoảng thời gian ngắn, toàn bộ tất cả thủ đoạn của Hứa Thanh cùng phủ xuống.

Hứa Thanh không nhìn kết quả, toàn lực bộc phát tốc độ, hóa thành một đạo tàn ảnh bỏ chạy thẳng đến xa xa.

Giờ phút này phía sau của hắn lập tức truyền ra tiếng nổ vang vô cùng đinh tai nhức óc, thiên địa biến sắc, lòng đất uyên hải trong phạm vi này hoàn toàn nổ tung, chia năm xẻ bảy, vô số đá vụn bắn văng ra khắp nơi, dấy lên chấn động cuồng bạo nghiền nát tất cả, quét ngang hết thảy phạm vi.

Hứa Thanh cũng bị ảnh hướng đến, hắn há miệng phun ra một ngụm máu tươi thật lớn, sắc mặt trắng bệch và thân thể lảo đảo, nhưng tốc độ vẫn không hề giảm, liều mạng chạy như điên.

Nhưng cũng chỉ trong thời gian hơn mười hô hấp, một tiếng gào thét kinh thiên động địa khiến quỷ thần khiếp sợ, từ trong phạm vi Hứa Thanh xuất thủ lúc trước truyền ra, ngay sau đó, một đoàn máu thịt như trường hà bị trọng thương vỡ vụn nhưng lại không ngừng nhúc nhích, dùng một tốc độ cực hạn, bỗng nhiên lao ra.

Tốc độ cực nhanh, chỉ trong chốc lát liền đuổi theo Hứa Thanh, Hứa Thanh biết mình không cách nào vùng vẫy, trong giây phút sinh tử, mắt hắn lộ ra vẻ điên cuồng, toàn lực thôi phát thủy tinh màu tím trong cơ thể!

Trong nháy mắt tiếp theo, mảnh trường hà máu thịt nhúc nhích mang theo cơn điên cuồng cực hạn ngay lập tức bao phủ Hứa Thanh vào bên trong.

"Của ta…của ta..."

"Trả…cho ta!"

Ngón tay Thần Linh điên cuồng lẩm bẩm, bên trong uyên hải, thân ảnh của Hứa Thanh đã biến mất không thấy gì nữa, vị trí lúc trước của hắn hoàn toàn bị một đống núi máu thịt không ngừng nhúc nhích thay thế.

Một cỗ cảm giác tràn ngập tà ác và kinh khủng từ trên đống núi máu thịt hơn mười trượng tràn ra.

Chương 1071: Không muốn đoạt xá nữa... (1)

Giờ khắc này bên trong uyên hải hoàn toàn yên tĩnh.

Nơi đây là một chỗ sâu vắng vẻ bên trong Triêu Hà Châu, rất ít người đến, hơn nữa lúc trước vì để khiến di hài mặt trời tăng cường hoạt tính, ngón tay Thần Linh đã đi khắp bốn phía bắt tu sĩ các tộc, vì vậy phạm vi bao la chung quanh nơi này, đã sớm trở nên hoang tàn vắng vẻ.

Lại càng không cần phải nói vô luận là di hài mặt trời bộc phát, hay là sự tồn tại của ngón tay Thần Linh, đều khiến cho dị chất nơi đây nồng đậm vô hạn, thậm chí còn mơ hồ có dấu hiệu chuyển hóa thành cấm khu.

Coi như là cái đầu cùng với sư tử bằng đá, dưới chấn động của ngón tay Thần Linh, cũng đều khôi phục cực kỳ chậm chạp, bây giờ vẫn đang trong trạng thái máu thịt, vẫn không khôi phục được.

Về phần lão đầu Đan Thanh Tộc trong bức tranh, bây giờ một nhà bốn thế hệ bên trong đã chỉ còn thừa lại chưa tới năm người.

Mà quá trình thôn phệ, vẫn còn đang tiếp tục.

Cho nên giờ phút này không có bất kỳ người nào biết rõ, bên trong núi máu thịt đang phát sinh một sự tình vô cùng quỷ dị.

Núi máu thịt do ngón tay Thần Linh hóa thành đang cấp tốc nhúc nhích, mà Hứa Thanh biến mất đang ở ngay bên trong núi máu thịt đó.

Bao bọc khắp bên ngoài thân thể của hắn đều là máu thịt của ngón tay Thần Linh, bây giờ đám máu thịt này không ngừng theo từng lỗ chân lông trên thân thể của hắn, chui vào bên trong, đau đớn kịch liệt như thủy triều bộc phát ra khắp toàn thân Hứa Thanh.

Cái loại cảm giác cường ngạnh bị chui vào này, giống như là phanh thây xé xác vậy.

Thân thể Hứa Thanh liên tục run rẩy, nhưng cho dù hắn chống cự như thế nào, cũng đều vô ích, không cách nào ngăn cản máu thịt ngoài thân thể chui vào, thời gian cứ như vậy trôi qua, núi máu thịt bao phủ Hứa Thanh cũng bắt đầu thu nhỏ lại.

Cho đến một nén nhang sau, núi máu thịt đã biến mất hơn phân nửa, lộ ra đường nét thân ảnh Hứa Thanh bên trong, vẻ mặt của hắn nhăn nhó, cơn đau khổ vô tận hiển lộ rất rõ ràng ở bên trên vẻ mặt này.

Mà lúc này núi máu thịt vẫn còn chưa kết thúc việc chui vào, những máu thịt còn dư lại vẫn đang nhanh chóng nhúc nhích, vẫn chui theo lỗ chân lông trên toàn thân Hứa Thanh, điên cuồng dung nhập vào trong thân thể của hắn.

Cuối cùng lại trôi qua thêm một nén nhang, thân ảnh Hứa Thanh càng dần càng trở nên rõ ràng, một núi máu thịt tầm hơn mười trượng, giờ phút này chỉ còn lại một ít, hóa thành vô số sợi tơ, chậm rãi nhúc nhích tiến vào từ mi tâm của Hứa Thanh.

Rất nhanh liền biến mất không thấy gì nữa.

Hứa Thanh vẫn không nhúc nhích, biểu cảm ngưng kết vẻ đau khổ, mất đi hết thảy cảm giác đối với ngoại giới, thân thể của hắn đã bị máu thịt của ngón tay Thần Linh hoàn toàn thẩm thấu, đối phương hóa thành vô số sợi tơ máu thịt, quán xuyên khắp toàn thân Hứa Thanh.

Ở trong kinh mạch của hắn, ở trong huyết nhục của hắn, ở bên trong xương cốt của hắn, những sợi tơ máu thịt này không chỗ nào không có, chúng nó kết nối lẫn nhau cùng một chỗ, tản mát ra dị chất kinh khủng, không ngừng muốn cải biến thân hình Hứa Thanh, cố gắng tạo ra một cái hoàn cảnh thích hợp cho mình tồn tại.

Mặc dù thủy tinh màu tím bên trong ngực Hứa Thanh vẫn tràn ra ánh sáng màu tím, nhưng hiệu dụng của ánh sáng này chỉ để cho thân thể của hắn không ngừng được chữa trị, chứ không hề chống cự việc cải tạo tới từ máu thịt của ngón tay Thần Linh.

Thậm chí từ trình độ nào đó, lực lượng khôi phục của thủy tinh màu tím, lại khiến cho việc cải tạo của ngón tay Thần Linh trở nên thuận lợi hơn một chút.

Bất kể hư hao như thế nào, đều được nó khôi phục rất nhanh.

Cho nên những sợi tơ máu thịt từ chỗ ngón tay Thần Linh cũng không hề quan tâm tới cái khối thủy tinh màu tím này, trong lúc đám máu thịt không ngừng tràn ngập khắp cơ thể, ngoại hình của Hứa Thanh cũng xuất hiện một chút biến hóa.

Từng khúc thịt lồi mọc ra từ trên người hắn, lan tràn khuếch tán về bốn phía, càng lúc càng dài, chập chờn lẫn nhau.

Cảnh này cực kỳ quỷ dị, mà quỷ dị hơn chính là sau khi những thứ thịt lồi này lan tràn ra, chúng liền nhanh chóng đan dệt ở bên ngoài thân thể Hứa Thanh.

Mơ hồ trong đó là từng cái kinh mạch và mạch máu, cuối cùng bị những sợi tơ máu thịt này đan dệt ra ngoài, quá trình này giống như đúc với một màn lão đầu Đan Thanh Tộc vẽ tranh lúc trước.

Hình như thông qua một màn quan sát vừa rồi, ngón tay Thần Linh đã học xong cách vẽ tranh để tự họa thân thể, bây giờ mỗi một khúc thịt lồi đều là một nét bút, mà bản thân cũng là nước sơn để vẽ tranh.

Cứ như vậy, một cỗ thân hình lớn mấy trăm trượng đang từ từ bị những khúc thịt lồi này phác hoạ hoàn thành.

Hiển nhiên, ngón tay Thần Linh đã coi thân hình Hứa Thanh làm hạch tâm, muốn đắp nặn một cái vỏ ở bên ngoài.

Thời gian trôi qua, cái vỏ ngoài này dần dần càng đầy đủ, có thể thấy xương cốt hình thành sau đó bị máu thịt bao phủ, đồng thời vô số thịt lồi cũng bay múa hội tụ tạo thành tứ chi, lại như hoa nở tản ra ở phía trên, sau đó lại quấn quanh một chỗ hóa thành một cái cổ.

Tiếp theo là đầu người, mà xuyên thấu qua cái vỏ ngoài chạm rỗng này, có thể thấy trên thân thể Hứa Thanh ở bên trong đang tràn ra càng lúc càng nhiều thịt lồi.

Cho đến cuối cùng, những khúc thịt lồi này nhúc nhích tràn lên trên cổ, tạo thành đầu người.

Ngũ quan cũng bắt đầu xuất hiện, nhìn bộ dáng kia, thình lình chính là bộ dáng Hứa Thanh.

Sau nửa canh giờ, vỏ ngoài này đã hoàn toàn được đắp nặn xong, mà trên thân thể trần trụi, mọi chỗ máu thịt rỗng cũng theo đó nhúc nhích, xuất hiện làn da, nhanh chóng bao phủ khắp người.

Khi một khe hở cuối cùng bị làn da che phủ, một cỗ thân hình hoàn mỹ cao hơn ba trăm trượng xuất hiện ở bên trong uyên hải.

Thân thể thon dài, bờ vai rộng rãi, lồng ngực rắn chắc, tỉ lệ phù hợp, lại còn ẩn chứa lực lượng cơ bắp kinh khủng, phối hợp tướng mạo yêu dị, khiến cho thân hình này tràn đầy vẻ tà dị đến cực hạn.

Nhất là tóc của thân hình này, màu sắc không phải màu đen, mà là màu tím.

Giờ phút này một đầu tóc tím phấp phới, càng lộ ra vẻ tà mị, theo Thần uy khuếch tán, một cỗ cảm giác thần thánh cũng đồng thời tản ra từ bên trong thân hình, khí chất giao hòa, đủ để cho hết thảy người thấy đều phải kinh tâm động phách.

Đây là, thân thể Thần Linh!

Chỉ là giờ khắc này thân hình ngoại trừ mái tóc tím phấp phới theo gió uyên hải thổi tới, những bộ vị khác, bất luận cái gì đều không cách nào chuyển động, ngay cả mí mắt cũng không thể mở ra.

Bởi vì Thần còn thiếu khuyết hồn.

Chương 1077: Thân ảnh trên Hoan Hỉ Hoa (1)

Sau khi cái đầu nghe thấy giọng nói không có bất kỳ chấn động cảm xúc nào của Hứa Thanh, nó càng run rẩy mãnh liệt hơn.

Nó không ngờ rằng mình chỉ thuận miệng nói đoàn viên, thế mà Hứa Thanh thật sự thực hiện được.

Một màn này, khiến nó trợn mắt há hốc mồm.

Lúc này lão tổ Kim Cương Tông ở bên cạnh cũng vô cùng phấn khởi thúc giục.

"Còn không đi vào!"

Lần này cái đầu thật sự muốn khóc, vừa muốn nói gì đó, nhưng Hứa Thanh đã vung tay lên, tiếng kêu thảm thiết truyền ra, nó bị cưỡng ép đưa vào trong nhà tù 132 khu Đinh.

Đưa tới phòng giam vốn thuộc về nó từ lúc đầu.

Một cái nháy mắt khi vào trong nhà tù, cái đầu liền lập tức cảm nhận được sự tồn tại của ngón tay Thần Linh, tiếng kêu rên thảm thiết cũng hóa thành hoảng sợ.

"Cái này. . . này. . .này. . ."

Không đợi nó kịp phản ứng, một tia sáng lập lòe hiện ra, sư tử bằng đá cũng bị đưa vào trong nhà tù, rơi vào trong phòng giam đã từng thuộc về nó, nằm sấp ở trong đó, thân thể của nó phịch một tiếng, hóa thành bộ dạng Vân Thú.

Sau khi mờ mịt cảm giác khắp bốn phía, nó lặng yên xoay người, lại tự ăn xúc tu của mình, giống như chỉ có như vậy, mới có thể để cho đáy lòng của nó an ổn một chút.

Chỉ là, trước mỗi lần ăn tươi xúc tu, xúc tu của nó đều biến thành bộ dạng của cái đầu.

Từ đây cũng có thể thấy được mối hận của nó với lời đoàn viên của cái đầu.

Sau khi chú ý tới một màn này, cái đầu thật sự khóc.

Nhưng không đợi nó nhỏ bao nhiêu nước mắt xuống, bên trong nhà tù 132 khu Đinh lại lần nữa lập lòe phát ra tia sáng, lão đầu Đan Thanh Tộc, xuất hiện.

Vì để cho ngón tay Thần Linh có cảm giác quen thuộc thân thiết, Hứa Thanh không nghĩ biện pháp giết chết lão già này, mà đưa vào trong nhà tù và trấn áp lại.

Khắp người lão đầu Đan Thanh Tộc đều là vết cắn xé, bộ dạng giống như tổ ong, chớp mắt khi nhìn thấy nhà tù 132, lão tương tự há hốc mồm, nhất là nhìn qua nhà tù quen thuộc, nghe cái đầu kêu rên, nhìn qua ngón tay Thần Linh ngủ say, biểu cảm của lão cũng xuất hiện vẻ hoảng hốt.

"Nhà tù 132 khu Đinh, sắp đoàn viên rồi." Giọng nói của Hứa Thanh vang vọng vào bên trong nội cung của tòa Thiên Cung thứ mười.

Cái đầu thút thít nỉ non, sư tử bằng đá cắn nuốt xúc tu, lão đầu Đan Thanh Tộc run rẩy.

Nhưng ngón tay Thần Linh hiển nhiên đã tìm được cảm giác quen thuộc trước kia, đã ngủ an ổn hơn rất nhiều.

Làm xong những thứ này, Hứa Thanh không để ý tới Thiên Cung thứ mười của mình nữa, hắn ngẩng đầu nhìn về phía Triêu Hà Sơn, thân thể nhoáng một cái, vội vã rời đi.

Lúc trước hắn không cách nào chạy đường dài ở phía dưới uyên hải này, nhưng thân thể bây giờ của hắn, đã có thể làm được điểm này.

Thời gian cứ như vậy chậm rãi trôi qua.

Một ngày sau, khi còn cách Triêu Hà Sơn hai ngày lộ trình, phía duới uyên hải, trong lúc đang gấp rút đi về phía trước, bước chân Hứa Thanh bỗng nhiên dừng lại, trong mơ hồ, hắn tựa như nghe được xa xa có tiếng cầu cứu truyền đến.

Nếu như đổi thành thân thể lúc trước, ngũ giác của hắn sẽ không nhạy cảm như thế, sau khi lần nữa xác minh thân thể hiện giờ của mình không giống người thường, Hứa Thanh cũng cẩn thận chú ý tới tiếng kêu cứu truyền đến này.

Sau khi hắn ngưng thần chú ý, tiếng kêu cứu cũng chậm rãi trở nên rõ ràng hơn.

"Cứu mạng. . . . Có ai không, cứu mạng với. . . Cứu ta. . . . ."

Giọng nói rất yếu ớt rơi vào trong tai Hứa Thanh, hắn nhướn mày lên, cảm thấy giọng nói có chút quen thuộc.

Sau khi suy nghĩ một chút, Hứa Thanh lập tức nhận ra.

"Ninh Viêm?"

Hứa Thanh kinh ngạc, nhìn uyên hải đen nhánh chung quanh, nhớ tới lúc đối phương truyền tống rời đi ở trên cây Thập Tràng, đến bây giờ chưa về.

"Chẳng lẽ bởi vì nơi đây tương đối nhiều Thái Dương Phong, cho nên lúc gã truyền tống đến nơi này, gặp phải ngoài ý muốn, thế nên không trở về được?"

Hứa Thanh hiếu kỳ, men theo âm thanh tìm tới, sau nửa canh giờ, hắn nhìn thấy ở dưới đáy uyên hải này, có một đóa cực lớn, bông hoa đẹp đẽ nở rộ ở xa xa.

Đó là Hoan Hỉ Hoa.

Trên đóa hòa tầm hơn mười trượng, mọc ra rất nhiều cánh hoa nhiều màu sắc, trong lúc bọn chúng không ngừng nhúc nhích, có mấy trăm cái nhị hoa phiêu tán ra khắp bốn phía, huyễn hóa thành nữ tử của từng dị tộc.

Chúng nó cũng không lan tràn ra ngoài uyên hải, mà túm tụm lại một chỗ, thần sắc từng người đều mang theo vẻ vui thích, đang không ngừng hấp thụ trên mặt hoa.

Trong lúc vô số cánh hoa chập chờn, có thể nhìn thấy bên trên mặt hoa mơ hồ có một người đang nằm.

Chính là Ninh Viêm.

Gã quần áo không chỉnh tề, trạng thái gần như hấp hối, thân thể khô gầy giống như một bộ hài cốt.

Hai mắt vô thần lộ ra mờ mịt và ngây ngốc, theo những yêu nữ dị tộc bốn phía hấp thụ, thân hình của gã cũng không ngừng run rẩy, càng lúc càng suy yếu, đồng thời trong miệng cũng không ngừng truyền ra tiếng cầu cứu yếu ớt.

"Cứu mạng. . . Cứu mạng. . ."

Hoan Hỉ Hoa, là một loại quỷ thực đặc thù của Triêu Hà Châu, trên đường đi đến Hứa Thanh đã nhìn thấy một đóa, cũng lần đầu nghe nói về nó, hình như đàn ông cường tráng bình thường cũng chỉ mất ba đến năm hô hấp liền bị Hoan Hỉ Hoa này hút cạn sinh mệnh tinh huyết, trở thành một cỗ thây khô.

Coi như là cường giả Kết Đan, cũng không kiên trì được quá lâu.

Mà đặc điểm của loại hoa này, là lúc nở rộ, nhị hoa của nó sẽ biến ảo trở thành nữ tử của từng tộc quần khác nhau, vả lại từng người đều phù hợp với thẩm mỹ chủ yếu của tộc đó, dùng cách này để thu hút người đi qua.

Thần sắc Hứa Thanh có chút cổ quái, nhìn đóa Hoan Hỉ Hoa cực lớn trước mặt này.

So với đóa hoa hắn nhìn thấy trên đường lúc trước, đóa hoa này nhỏ hơn một chút, nhưng vẻ đẹp của nó lại hoa mỹ hơn nhiều.

Nhất là những nữ nhân đủ chủng tộc mà nó huyễn hóa ra, màu da từng người đều hồng nhuận phơn phớt, thân thể sung mãn, vô cùng kiều mị, hiển nhiên là Ninh Viêm đã cung cấp bồi dưỡng cho các nàng vô cùng phong phú.

"Nếu như. . . . Ninh Viêm thật sự bị truyền tống đến đây, như vậy thì đã trải qua bao lâu rồi, thế mà gã vẫn còn sống!" Sắc mặt Hứa Thanh có chút biến đổi, sau khi nhớ lại một màn trên cây Thập Tràng, hắn càng lúc càng cảm thấy phán đoán của đội trưởng không sai.

"Trên người kẻ này, có vấn đề lớn."

Chương 1080: Một đạo hào quang chấn nghìn ma (2)

Tiếng cười của bọn họ, khiến cho đám tán tu xâm phạm bốn phía cảm thấy vô cùng chói tai, từng người tràn ngập hung ác, đang muốn đánh tới.

Mắt thấy tình cảnh đã lâm vào vô vọng, nhưng vào lúc này... Bên phía uyên hải bỗng nhiên truyền đến một tiếng chim gáy kinh thiên động địa.

Theo sương mù uyên hải cuộn mình, một con Kim Ô mấy trăm trượng dấy lên một biển lửa vô cùng to lớn, mang theo khí tức kinh người, bay thẳng đến Triêu Hà Sơn.

Toàn thân Kim Ô tràn ra ánh sáng màu đen chói lọi, bốn phía còn có biển lửa vô cùng lớn, 100 cái đuôi tản ra phía sau, tràn ra chấn động kinh khủng.

Mà phía trên đỉnh đầu của nó, còn có một tiểu nhân đội Đế quan, mặc trên người Đế bào, đang khoanh chân ngồi.

Trong mắt người này tràn ra cảm xúc lạnh như băng, không giận mà uy, đồng thời trên người cũng ẩn chứa sát ý ngập trời, tản ra chấn động Nguyên Anh, mang theo biển lửa phô thiên cái địa bay đến.

Theo Kim Ô gào thét, theo người nọ đứng dậy, một cỗ khí thế thôn sơn nuốt hà vang tận mây xanh truyền tới!

Sự xuất hiện của người này, lập tức khiến cho thần sắc của những tu sĩ ngoại tộc trên Triêu Hà Sơn biến đổi, nhất là ba tên phạm nhân tu vi Nguyên Anh kia, trong mắt càng là co rút lại.

Vị nữ tử trung niên tu vi Nguyên Anh trung kỳ kia lập tức nheo mắt lại, hàn mang lóe lên, lạnh giọng mở miệng.

"Giao Lâm, ngươi đi lên chém con Kim Ô kia!"

Theo lời ả truyền ra, trong mắt tên dị tộc tu vi Nguyên Anh có lân phiến trên mặt ở bên phải lóe lên sát cơ, triệu hoán một đám tu sĩ lao ra, phóng thẳng đến phía Kim Ô.

Lúc này toàn bộ thần sắc của Chấp Kiếm Giả trên Triêu Hà Sơn đều biến đổi, nhất là vị Chấp Kiếm Giả tu vi Nguyên Anh kia, càng lo lắng rống to lên.

"Không được qua đây cứu viện, bất kể ngươi là ai, mau rời đi!"

Nhưng trong lúc y lo lắng mở miệng, khi đám ngoại tộc xâm phạm tàn phá bừa bãi nơi đây lập tức phân ra một chút ngăn cản Kim Ô, mặt đất đột nhiên tối sầm lại.

Giờ khắc này, ánh nắng chiều trên bầu trời bỗng nhiên bị che lấp!

Toàn bộ bầu trời lập tức trở nên đen nhánh, dường như hóa thành một hải dương màu đen vậy, có thể mơ hồ nhìn thấy bên trong có một con Thương Long đang di chuyển, gào thét về khắp bốn phương, thân hình cực lớn kéo dài rủ xuống, theo thân ảnh của nó uốn lượn bay nhanh, từng trận khí thế kinh thiên động địa cũng theo đó truyền ra.

Nó tràn ra uy áp kinh thiên động địa, lấy khí thế vô cùng dồi dào, ầm ầm phun ra nuốt vào về phía vô số tán tu xâm phạm bên dưới, nghiền nát mà qua.

Trong thời gian ngắn, toàn bộ Triêu Hà Sơn rung động lắc lư mãnh liệt, bên trong những tán tu xâm phạm, những tên tu vi hơi yếu, chỉ trong một tích tắc thân thể liền lập tức tan vỡ, theo tiếng kêu thảm thiết thê lương, hình thần câu diệt.

Mà do màn trời trở thành đen nhánh, trên khắp mặt đất âm u bỗng mọc ra vô số con mắt, vô cùng quỷ dị, mỗi một lần chớp động đều khiến cho tâm thần tu sĩ dị tộc nơi đây run lên, mất đi cảm giác.

Còn có một đạo tia chớp màu đỏ lóe lên ở bên trong, di chuyển với tốc độ cao, lập tức xuyên thấu từng tên dị tộc đang mất đi cảm giác kia.

Trong lúc tâm thần của chúng tu vô cùng hoảng sợ, bên trong uyên hải bỗng xuất hiện một đạo ánh sáng.

Một đạo Triêu Hà Quang …Nhanh chóng bay tới gần phía này, dấy lên tiếng xé gió bén nhọn!

Bên trong ánh sáng bảy màu tồn tại một thân ảnh.

Thân ảnh này không còn mặc quần áo tầm thường, mà là đạo bào Chấp Kiếm Giả màu trắng, trong mắt là vô tận băng hàn cùng với sát ý xuyên suốt trời cao.

Chính là Hứa Thanh.

Lúc Hứa Thanh từ rất xa nhìn thấy Triêu Hà Sơn, một khắc tận mắt nhìn thấy trận pháp Triêu Hà Sơn tan vỡ, nghe được tiếng nổ vang cực lớn kia.

Vô luận là chức trách bản thân, hay là sự trọng yếu của Triêu Hà Sơn đối với mình, Hứa Thanh đều không cho phép nơi đây bị vấy bẩn và khinh nhờn.

Cho nên, hắn lao ra.

Giờ phút này, Kim Ô trên bầu trời va chạm cùng với tên Nguyên Anh dị tộc có lân phiến trên mặt, biển lửa lập tức bộc phát, âm thanh nổ vang chấn động thiên địa, chiến đấu vô cùng kịch liệt.

Hứa Thanh nhìn lướt qua, liền không có quan tâm quá nhiều nữa, sau khi Kim Ô của hắn tấn thăng lên đệ tam giai, bản thân nó đã có chiến lực Nguyên Anh, không cần hắn điều khiển, lấy linh tính của bản thân công pháp Hoàng cấp, Kim Ô đủ để ứng đối.

Vì vậy hắn dùng tốc độ nhanh hơn, dưới thân hình gần như Thần Linh gia trì, một khắc trước bóng người của hắn còn ở phía xa, nhưng trong nháy mắt tiếp theo hắn đã nhảy vào bên trong Triêu Hà Sơn, trực tiếp đâm vào trên người một tu sĩ Kim Đan ngoại tộc.

Tốc độ cực hạn mang đến trùng kích cực kỳ kinh khủng, cho dù bản thân tên tu sĩ Kim Đan ngoại tộc này không tầm thường, nhưng ngay cả tiếng kêu thảm thiết cũng không kịp truyền ra, thân thể oanh một tiếng liền tan vỡ nổ tung.

Hóa thành huyết vụ, đồng thời bóng dáng của Hứa Thanh cũng xông ra từ trong mưa máu.

Trong chớp mắt tiếp theo, Hứa Thanh đã đến trước mặt của một tu sĩ Kim Đan ngoại tộc khác, không đợi tu sĩ này kịp phản ứng, Hứa Thanh mặt không cảm xúc, cầm dao găm trong tay, vẽ một đường qua trên cổ của gã.

Một đao kia cực kỳ dùng sức, đầu người lập tức chia lìa, một cột máu tươi phóng thẳng lên cao.

Một màn quen thuộc khiến cho trong mắt Hứa Thanh vô cùng lạnh lẽo, thân thể của hắn lao thẳng lên trên không trung, bấm niệm pháp quyết chỉ một ngón tay, Triêu Hà Quang ở trên người hắn lập tức tràn ra một chút, bay về phía những Chấp Kiếm Giả đang trợn mắt há hốc mồm xa xa.

Nháy mắt tới gần, liền bao phủ bảo hộ bọn họ vào bên trong, sau đó Hứa Thanh không đủ thời gian để mở miệng, độc cấm trong tòa Thiên Cung thứ ba bỗng nhiên tản ra, ầm ầm khuếch tán về bát phương.

Toàn lực vận dụng!

Đối với Hứa Thanh mà nói, tình cảnh nơi đây đã không để cho hắn có thời gian lo lắng có bị bại lộ hay không.

Theo khói độc tản ra, những nơi đi qua, phàm là tu sĩ ngoại tộc bị bao phủ, lập tức liền phát ra tiếng kêu thảm thiết thê lương, toàn thân nhao nhao hư thối, hóa thành máu màu đen, hóa thành vũng nước.

Nhìn thấy mà giật mình.

Lúc Hứa Thanh khuếch tán độc trong phạm vi lớn, Ảnh Tử bên đó cũng trở nên điên cuồng.

Vì lập công, vì chứng minh cho sự trung thành của mình, nó cũng toàn diện bộc phát, mượn nhờ bóng tối bốn phía, bắt đầu ký sinh trên phạm vi lớn.

Sau đó điều khiển từng tu sĩ dị tộc, trong khi các tu sĩ ngoại tộc hoảng sợ, thân hình của bọn họ không tự chủ được mà gào thét phóng về phía đồng bạn của mình, dùng lực lượng tự bạo, đồng quy vu tận.

Lão tổ Kim Cương Tông cũng giết tới điên rồi, vì tăng lên giá trị của mình, vì lấy được nhiều cảm giác tồn tại hơn, lão cũng đã liều mạng hết thảy, bộc phát ra tia chớp màu đỏ xuyên thẳng qua bốn phương, không ngừng truyền ra những tiếng nổ vang.

Còn có Thiên Đạo Thương Long, giờ phút này nó há miệng phun về khắp bốn phía, lực lượng pháp bảo đến từ đại tộc trên Triêu Hà Sơn lập tức bị nó ảnh hưởng, xuất hiện vặn vẹo, đồng thời pháp khí phòng hộ bản thể của Triêu Hà Sơn cũng đều được trao cho vận khí, lần nữa khỏi động lại, phát ra ánh sáng lập lòe, phóng ra từng đạo pháp thuật về bốn phía.

Tiếng nổ vang đinh tai nhức óc không ngừng vang vọng.

Theo Hứa Thanh đến, chiến trận lập tức xuất hiện chuyển biến!

Chương 1082: Là ngươi! Là ngươi!! (2)

Tên dị tộc bốn tay lập tức thuấn di, ý đồ kéo giãn khoảng cách, nhưng giam cầm nơi này không chỉ nhằm vào Triêu Hà Sơn, cả hai bên đối địch đều bị ảnh hưởng, không cách nào thuấn di quá xa, mà tốc độ của Hứa Thanh trong cự ly ngắn là cực kỳ kinh người, nháy mắt liền đuổi tới, đánh ra quyền thứ hai.

Nguy cơ ngay trước mắt, thần sắc của tên dị tộc bốn tay này cũng trở nên điên cuồng, không hề rút lui, quay người nắm bốn tay vào cùng một chỗ, hình thành quyền lớn, toàn lực chống cự.

Thiên phú tộc quần của gã là lực lượng thân thể, cho nên đòn sát thủ mạnh nhất của gã không phải là pháp thuật, mà là nhục thể của mình.

Giờ phút này trong lúc gào thét, liều mạng toàn lực, thậm chí phía sau còn tạo thành hai cái Nguyên Anh đang toàn lực trợ giúp.

Nhưng nếu so sánh nhục thể của gã cùng với Hứa Thanh, cả hai vẫn có chênh lệch quá lớn.

Một khắc cả hai đụng chạm với nhau, nắm đấm của tên dị tộc bốn tay không chịu nổi, máu thịt tán loạn, xương cốt nghiền nát, bị sức mạnh của Hứa Thanh phá hủy, bốn cánh tay vỡ tan, lan sang đến cả thân thể, khiến cho toàn bộ thân thể của tên dị tộc bốn tay này lập tức chia năm xẻ bảy, ầm ầm nổ tung.

Thậm chí một cái Nguyên Anh phía sau cũng bị ảnh hướng đến, trực tiếp toái diệt.

Chỉ còn lại một Nguyên Anh lẻ loi trơ trọi, mang theo vô tận sợ hãi, kêu gào thảm thiết, điên cuồng rút lui.

Hứa Thanh đang muốn đuổi theo, nhưng giờ phút này ả nữ tử trung niên bị hắn dùng Triêu Hà Quang quét lui đang nghiến chặt răng, hai tay bấm niệm pháp quyết, khuôn mặt và gương mặt quyến rũ trên mi tâm nháy mắt trở nên mơ hồ, lại trực tiếp thay đổi một chút, biến thành một nữ nhân kiều mị, sau đó trực tiếp hướng về phía Hứa Thanh, phun ra một ngụm sương mù màu đỏ.

Bên trong sương mù mang theo cảm xúc dục vọng mãnh liệt, một khi bị nhiễm, sẽ khiến cho cảm xúc bản thân hóa thành cắn trả, từ đó sinh ra khuất phục với ả ta.

Đây cũng là pháp thuật thành danh của ả, năm đó ả ỷ vào pháp thuật này, nô dịch không ít cường giả cùng cảnh giới.

Nhưng hôm nay ả gặp phải Hứa Thanh.

Hứa Thanh cũng không thèm nhìn, giơ tay phải lên chỉ một ngón tay, phía trên đám sương đỏ lập tức hình thành một đạo hư ảnh Tử Nguyệt.

Trong nháy mắt tiếp theo, đám sương đỏ chợt cuộn trào lên, truyền ra chấn động kịch liệt đến cực hạn, sau đó oanh một tiếng tự động nổ tung, sắc mặt nữ tử trung niên đại biến, phun ra máu tươi, trên mặt cũng nổi lên tử ý, lộ ra vùng vẫy, giống như bị cắn trả.

Tốc độ của Hứa Thanh không có một chút dừng lại nào, chỉ trong chốc lát liền đuổi theo Nguyên Anh của tên tu sĩ bốn tay.

"Vì sao chỉ đánh mình ta?!" Nguyên Anh của tên bốn tay này vô vô cùng thê thảm, từ trong tiếng gào thét kèm theo cả sự tuyệt vọng.

Hứa Thanh không có thời gian để phân biệt trong giọng nói của đối phương phát ra có ẩn chứa pháp thuật sóng âm gì hay không, vì vậy liền bọc Triêu Hà Quang ngoài thân thể, đầu tiên cứ quét qua trước một phen, sau khi tới gần liền giơ tay lên vỗ một cái.

Tên dị tộc bốn tay trợn mắt thật to, thân thể Nguyên Anh không cách nào tránh né, oanh một tiếng …hình thần câu diệt.

Cùng lúc đó bên trên bầu trời, trong tiếng gào thét, Kim Ô một hơi nuốt vào tên Nguyên Anh dị tộc mặt lân phiến, theo tiếng nhấm nuốt truyền ra, toàn bộ tu sĩ nghe thấy, tâm thần đều rung động lắc lư.

Mà một màn hai vị tu vi Nguyên Anh tử vong tạo thành chấn nhiếp và sợ hãi cực lớn, tâm thần của đám hung đồ bốn phía hoàn toàn sụp đổ, mất đi chiến ý, điên cuồng bỏ chạy tứ tán.

Tất cả vốn chỉ là một đám ô hợp, giờ phút này lại không còn chiến ý, chạy trốn cũng là việc dễ hiểu.

Nhất là lúc này bên trong phạm vi độc của Hứa Thanh khuếch tán, những tu sĩ xâm phạm không ngừng truyền ra tiếng kêu thảm thiết thê lương, vì vậy trong lòng của bọn họ, Hứa Thanh đứng ở nơi đó, còn hung ác tàn nhẫn hơn nhiều so với bọn họ.

Về phần nữ tử trung niên nhiều lần ra tay đều bị Hứa Thanh hóa giải, giờ phút này ả cũng lùi lại, thần sắc ngưng trọng đến cực hạn.

Nội tâm lại càng là hoảng sợ.

Dĩ nhiên là ả nhìn ra người trước mắt không phải là Nguyên Anh, chỉ là cảnh giới Giả Anh, nhưng chiến lực thể hiện ra lại cực kỳ kinh khủng, đạt đến trình độ không thể tưởng tượng, cả đời này của ả, chưa bao giờ gặp cùng loại người như thế này.

Mà Ninh Viêm cũng đang hung ác ra tay ở trên chiến trường, sau khi thấy một màn như vậy, cũng đồng dạng run run một chút.

"Đây nào phải là Kim Đan... Quá mạnh mẽ rồi!!"

Cùng lúc đó, sau khi Hứa Thanh chém giết tên dị tộc bốn tay, liền quay đầu nhìn nữ tử trung niên, trong mắt lóe lên sát cơ, đang muốn đuổi theo, nhưng sắc mặt của hắn bỗng nhiên trầm xuống.

Thân thể oanh một tiếng cấp tốc rút lui, trực tiếp liền thối lui đến chỗ Ninh Viêm, không đợi Ninh Viêm kịp phản ứng, Hứa Thanh rất là tự nhiên vỗ vào trên bụng của y.

Đạo bào của Ninh Viêm lập tức vỡ ra, nhánh mây màu xanh biếc bị y cẩn thận giấu ở bên trong, từ vị trí chỗ rốn lộ ra và bị Hứa Thanh một phát bắt được.

Ninh Viêm sững sờ.

Cùng lúc đó, chỗ hư vô Hứa Thanh đứng lúc trước ngay lập tức sụp xuống, một bàn tay màu đen trống rỗng xuất hiện, trực tiếp đánh tới vị trí đó.

Mặc dù tập kích thất bại, nhưng chấn động mang theo uy áp kinh khủng vẫn khuếch tán ra khắp mọi nơi, một đạo thân ảnh mọc ra hai cánh màu đen đi ra từ bên trong, toàn thân tràn ra chấn động Nguyên Anh hậu kỳ động trời, tốc độ của gã cực nhanh, hóa thành một đạo tàn ảnh, nháy mắt đã phóng đến phía Hứa Thanh, lần nữa ra tay.

"Chết!"

Hầu như ngay khi thân ảnh màu đen này đến, trong mắt Hứa Thanh lập tức lóe lên hàn mang, cầm lấy nhánh mây, coi thân thể Ninh Viêm làm vũ khí, chợt hất lên, trực tiếp ngăn cản ở trước người.

Trong tiếng nổ vang, thân ảnh màu đen đứng mũi chịu sào, đụng chạm cùng Ninh Viêm, sau một tiếng kêu rên vang vọng, còn có cả ánh mắt hoảng sợ nhìn đến, thân ảnh màu đen này cấp tốc rút lui, cho đến khi lùi tới không trung, bất khả tư nghị nhìn Ninh Viêm.

Ninh Viêm, lông tóc không tổn hao gì.

Mà giờ khắc này Ninh Viêm cũng quên cả việc buồn bã.

Y gào rú quay đầu, ngây ngốc nhìn nhánh mây trên bụng mình, lại ngẩng đầu ngơ ngác nhìn qua Hứa Thanh, đôi mắt hoàn toàn trợn to.

Sau đó y liền phát ra tiếng hô kinh thiên động địa, cực kỳ bi thảm.

"Ngươi ngươi ngươi... Hóa ra thật sự là ngươi!!!"

Chương 1083: Hứa Thanh thay quyền Cung chủ! (1)

Hứa Thanh không để ý tới tiếng kinh hô thê thảm kèm theo cảm xúc bất khả tư nghị của Ninh Viêm, giờ phút này dưới tâm thần hô hoán, Kim Ô trên bầu trời lập tức phát ra một tiếng Hi..i...iiii, từ trên bầu trời gào thét đến.

Nháy mắt tới gần, liền dung nhập một nửa với thân thể Hứa Thanh, vừa phiêu tán bên ngoài, giương cao đôi cánh rộng tới trượng, lông đuôi chập chờn, khí thế kinh người.

Vào thời khắc này khí tức Hứa Thanh cũng tăng vọt, một cỗ khí thế thôn sơn phệ hải cực kỳ rõ ràng hiện ra.

Từ xa nhìn lại, Hứa Thanh được Kim Ô vờn quanh, tựa như một vị Hoàng giả chuyển thế, giáng lâm thế gian.

Lực lượng một Anh cửu Cung, tràn ngập toàn thân Hứa Thanh.

Mà cỗ chấn động từ trên thân thể hắn khuếch tán ra, cũng làm cho người ta có cảm giác giống như Nguyên Anh, khiến cho chiến lực Hứa Thanh đạt đến hai Anh cửu Cung.

Loại chiến lực này, trước đó chưa từng xuất hiện trên người một vị tu sĩ Kim Đan nào.

Bát phương nổ vang, vào thời khắc này bởi vì chấn động song phương tạo ra trước đó, khiến cho thiên địa rung động, hình thành từng gợn sóng cực lớn, không ngừng tạo thành từng vòng từng vòng, khiến cho khói độc của Hứa Thanh càng lúc càng khuếch tán ra phía ngoài.

Những tán tu bỏ chạy dù đã rời khỏi phạm vi của Triêu Hà Sơn, nhưng vẫn không cách nào tránh thoát được khói độc giết chết như trước.

Thả mắt nhìn đi, khắp nơi trên mặt đất đều là những vũng nước màu đen do tán tu bị giết bởi khói độc, xa xa còn có một chút tán tu ở trên trời kêu rên thảm thiết sau đó rơi xuống uyên hải.

Nơi này đã từng có hơn 1000 tên ác đồ, nhưng bây giờ chỉ còn lại chưa tới bốn thành, tâm thần của từng tên đều bị sợ hãi thay thế.

Mà lúc này pháp khí trên Triêu Hà Sơn cũng đã dần dần khôi phục, dưới pháp khí không ngừng bộc phát, thiên địa liên tục rung động lắc lư, toàn bộ tán tu xâm phạm cũng biết đại thế đã mất.

Hứa Thanh đến, nhìn như một người, nhưng hắn đánh chết hai tu sĩ tu vi Nguyên Anh sơ kỳ đã tạo thành chấn nhiếp rung chuyển tâm thần cực lớn.

Đồng thời không thể không nói, uy lực độc cấm của Hứa Thanh mới là thứ kinh khủng nhất trong trận chiến này.

Cũng ở trong một cái chớp mắt này, cái từ ‘độc tu’ cũng trở thành ác mộng trong lòng toàn bộ những tên tán tu còn sống.

Nhưng Hứa Thanh vẫn không hề buông lỏng cảnh giác, thần sắc của hắn lạnh như băng, ngẩng đầu ngóng nhìn thân ảnh màu đen có cánh trên bầu trời kia, tay phải túm lấy nhánh mây trên bụng Ninh Viêm, đã làm xong chuẩn bị có thể toàn lực xuất thủ bất cứ lúc nào.

Người này không phải Nguyên Anh tầm thường, trên người tràn ra chấn động Nguyên Anh hậu kỳ, tràn ra từng trận lực lượng cường hãn, mà lần tập kích vừa nãy của đối phương, cũng cho Hứa Thanh một loại cảm giác rất sắc bén.

Vả lại đối phương rất giống với Tiên Khôi của Cận Tiên tộc, nhưng khi cẩn thận nhìn, lại thấy có tồn tại chút điểm khác nhau, không phải là ba đầu sáu tay.

Trong mắt Hứa Thanh lộ ra hàn mang, phất tay dùng ngọc bội của Cung chủ, tiếp quản những pháp khí trên Triêu Hà Sơn, khiến toàn bộ pháp khí thay đổi phương hướng, khóa chặt thân ảnh đó trên bầu trời.

Đáy lòng thì nhanh chóng cân nhắc chênh lệch giữa song phương.

Bây giờ Hứa Thanh có thể chém giết Nguyên Anh sơ kỳ dễ dàng.

Dẫu sao sau khi một tu sĩ Kim Đan có đủ chiến lực mười Cung, ngoại trừ việc không có thần thông, thần thức cùng với không cách nào thuấn di, cơ bản đã không khác quá nhiều so với tu sĩ một Anh.

Về phần thần thông, Hứa Thanh có Thần nguyên để đối kháng.

Về phần thần thức chấn nhiếp, Kim Ô đệ tam giai của hắn cùng với Thần nguyên, cũng có thể giúp hắn có đủ năng lực chống cự.

Về phần thuấn di, tốc độ thân thể của Hứa Thanh phối hợp với Minh Linh Huyết Sí, trong cự ly ngắn cũng chẳng kém gì Nguyên Anh.

Cho nên vừa rồi hắn đuổi giết tên Nguyên Anh bốn tay, một quyền liền đánh vỡ vỏ ngoài thiên phú của gã, quyền thứ hai liền đuổi giết thân thể cùng với một Nguyên Anh, dưới một vỗ thì Nguyên Anh cuối cùng cũng tan vỡ.

Nhưng mà giữa Nguyên Anh và Nguyên Anh cũng không phải đều giống nhau.

Tựu như cùng một cảnh giới Kim Đan mở Thiên Cung, có người viên mãn cực hạn mới mở được sáu Cung, mà có người thì là tám Cung, nếu có mệnh đăng, cực hạn có thể đạt tới 13 Cung.

Đối với Nguyên Anh tầm thường mà nói, một Anh chính là sơ kỳ, ba Anh chính là trung kỳ, năm Anh chính là hậu kỳ, cuối cùng sáu Anh là đại viên mãn.

Tên tu sĩ bốn tay có thể bị trấn áp trong Hình Ngục Ti, cực hạn tu vi tương lai có thể đạt tới có lẽ không phải là sáu Anh, nhưng bây giờ đã không còn ý nghĩa gì nữa, gã không còn thời gian hay cơ hội để phát triển nữa rồi.

Cho nên, giết tên dị tộc bốn tay hai Anh, Hứa Thanh nhìn như vượt cấp mà chiến, nhưng trên thực tế cũng không phải là như thế, thực lực của hắn hoàn toàn có thể trấn áp hai Anh.

Về phần tu sĩ trung kỳ thông thường, nếu Hứa Thanh muốn giết chết cũng rất khó khăn.

Như khi đối mặt với Sở Thiên Quần sau khi bị thương miễn cưỡng còn lại ba Anh, Hứa Thanh cũng lâm vào cửu tử nhất sinh, mặc dù thắng nhưng bản thân hắn cũng bị trọng thương, thương thế nghiêm trọng đến mức trước đó chưa từng có, nếu không phải có Linh Nhi, nếu không phải có thủy tinh màu tím, hắn đã chết trận.

Nhưng hôm nay Hứa Thanh vừa được ngón tay Thần Linh cải tạo lại thân hình, bù đắp chỗ thiếu thốn này.

Dù hắn không cách nào chân chính triển khai thân thể của Thần, sức mạnh và tốc độ cũng chỉ tăng lên gấp ba từ trên trình độ thân thể nguyên bản, nhưng như vậy vẫn giúp hắn có được lực lượng một Anh, đây là lực lượng thân thể Nguyên Anh.

Cộng với thứ mà hắn mạnh nhất, chính là phòng hộ!

Bởi vì bên trong thân thể của hắn ẩn chứa vô số những sợi tơ màu vàng, cho nên giờ phút này lực lượng phòng hộ của thân thể Hứa Thanh cực kỳ khủng bố, phối hợp xuống dưới, trong trường hợp hắn không sử dụng Thần Thuật, có thể đánh một trận cùng với tu sĩ có đủ lực lượng ba Anh trung kỳ, nếu như triển khai thêm Thần Thuật, Hứa Thanh có thể chém giết tu sĩ trung kỳ có đủ lực lượng bốn Anh, vả lại bản thân cũng không tổn hao gì.

Nếu năm Anh, Hứa Thanh toàn lực bộc phát cũng có thể đánh một trận, thắng bại không biết, đại khái là hắn không biết làm gì đối phương, mà đối phương cũng không đánh xuyên được nhục thể của hắn.

"Bây giờ thân thể của ta công phạt có thể so với một Anh, Kim Ô cũng là một Anh, Cửu Cung bản thân cộng thêm phương pháp hợp nhất với Ảnh Tử cũng là một Anh, cũng chính là lực lượng ba Anh, phối hợp thêm Thần Thuật của ta, có thể đánh bốn Anh!"

"Mà thứ ta mạnh nhất, chính là lực phòng hộ của thân thể, cỗ thân thể hiện giờ của ta, tu sĩ cấp độ Nguyên Anh không cách nào rung chuyển được."

Thông qua lần ra tay lúc trước, đáy lòng Hứa Thanh nhanh chóng tính toán cực hạn của mình, hàn mang trong mắt dần dần đậm lên, hắn có thể cảm giác được chiến lực của thân ảnh màu đen trên bầu trời kia hẳn là vào khoảng năm Anh.

Chương 1086: Hứa Thanh thay quyền Cung chủ! (4)

Nhưng cũng giống với đạo của Hứa Thanh đang có, Chấp Kiếm Đình không có bất kỳ ghi chép nào về đạo Triêu Hà Quang đó, hiển nhiên là khi nó vừa mới xuất hiện, chưa kịp bay ra đã bị người khác trực tiếp lấy đi.

Phát hiện này khiến cho Hứa Thanh ý thức được, suy đoán của Cung chủ về Thượng Quang Mệnh Kiếp Đan đại khái là chính xác.

Nói cách khác, Quận Trưởng tử vong, có khả năng liên quan rất lớn cùng loại đan này.

Mang theo manh mối này, Hứa Thanh cùng với Ninh Viêm rời khỏi Triêu Hà Sơn, bộ con rối nát bấy kia cũng bị Hứa Thanh lấy đi.

Bởi vì không thể truyền tống, Triêu Hà Sơn cũng tương tự như thế, cho nên hai người bọn họ một đường bay nhanh, hướng về phía Quận Đô.

Trên đường Ninh Viêm nhiều lần há miệng muốn nói gì đó, nhưng nhìn thấy sắc mặt Hứa Thanh luôn âm trầm, cho nên gã sợ hãi không dám hỏi gì, nhưng mà sự phức tạp trong đáy lòng, dù cho tới tận bây giờ vẫn nghiêng trời lệch đất như cũ.

Trên thực tế lúc ở trên cây Thập Tràng, Ninh Viêm cũng đã cảm thấy không được bình thường, trong lòng vô cùng nghi ngờ, mơ hồ có suy đoán, nhưng loại suy đoán này quá mức không thể tưởng tượng, cho nên cũng có chỗ do dự, nhưng lúc trước Hứa Thanh thuần thục túm tới đúng chỗ, khiến cho gã cảm thấy hồn của mình cũng đều bị vỗ ra tới.

"Cái tên cắn ta, nhất định là Trần Nhị Ngưu, chẳng lẽ tên này là chó điên biến thành ư, chẳng những cắn ta, cuối cùng còn đi cắn cả Thiên Đạo, đáng đời y bị nổ nát chỉ còn lại cái đầu người!"

Trong lòng Ninh Viêm có vô vàn bi phẫn, nhưng gã cũng không biết làm sao, cái nhánh mây ở trên bụng gã rõ ràng rất khó thanh trừ.

Mặt khác trong ba ngày này, sau khi câu thông cùng Chấp Kiếm Giả trên Triêu Hà Sơn, gã cũng đã biết được những chuyện như Quận Trưởng tử vong, Thánh Lan tộc xâm lấn, trong lòng cũng cuộn trào cực kỳ mãnh liệt, so sánh cùng việc này, gã bỗng cảm thấy chút chuyện của mình hình như không đáng coi vào đâu.

Thời gian cứ như vậy trôi qua, ba ngày qua đi.

Ba ngày này Hứa Thanh bộc phát toàn diện tốc độ, rốt cuộc mang theo Ninh Viêm xuyên qua Triêu Hà Châu cùng với khu vực chính giữa Quận Đô, bước vào đến trong phạm vi Quận Đô.

Sau khi tới nơi này, Hứa Thanh cũng không cần tiếp tục che giấu tung tích nữa, hắn tìm một tòa truyền tống trận, dùng tốc độ nhanh nhất trở về Quận Đô.

Lúc hắn rời đi, lòng người Quận Đô bàng hoàng, bên trong ẩn chứa cơn hỗn loạn.

Giờ phút này trở về, Hứa Thanh lập tức phát hiện có chỗ bất đồng, mặc dù chiến tuyến phía Tây và phía Bắc chưa hoàn toàn báo nguy, tình thế chỉ là một mảnh nguy cơ, phòng tuyến Phong Hải Quận thời khắc sẽ tan vỡ.

Nhưng nếu như so sánh với lúc trước, trạng thái của nhân tộc bên trong Quận Đô trên đã khá hơn rất nhiều, mặc dù vẫn mang theo nỗi lo lắng và sợ hãi đối với tương lai, nhưng bên trong lại có nhiều thêm một chút hy vọng.

Thậm chí những cửa hàng cũng gần như vẫn mở bán bình thường, hết thảy đều rất ngay ngắn trật tự, ít nhất nhìn từ biểu hiện ra bên ngoài như vậy, không hề thấy dấu hiệu tàn phá hay suy sụp từ chiến tranh mang đến.

Sau khi rời khỏi truyền tống trận, Hứa Thanh đi trên đường, thông qua đàm luận từ đám người bốn phía, cùng với cứ cách một đoạn lại có tu sĩ Quận Chế hô lên, đại khái biết được nguyên do.

"Mọi người không nên hoảng loạn, không nên tranh mua, Quận Thừa đại nhân đã nói, Chấp Kiếm Cung cùng với toàn bộ thế lực tông môn nhân tộc chúng ta đều đang ở tiền tuyến bảo vệ lãnh thổ, thủ hộ Phong Hải Quận chúng ta."

"Hơn nữa Quận Thừa đại nhân cũng đã xác thực báo cho ta biết, viện quân nhân tộc chúng ta đang trên đường đến, không bao lâu nữa nguy cơ sẽ bị trấn áp hóa giải, hết thảy sẽ đều khôi phục như thường."

"Trong lúc này, bất luận người nào làm loạn, bất luận hành vi nâng giá món hàng nào, đều sẽ bị nghiêm trị!"

"Không cần hoảng sợ, trời sẽ không đổi, cũng không tạo nên nhiễu loạn, mấy ngày nay những tên ngoại tộc ở bốn phía, không phải đã bị Quận Thừa trấn áp rồi đấy sao, huống hồ Quận Thừa cũng đã nói, Cung chủ đang ở trên tiền tuyến bảo vệ chúng ta, chúng ta không thể gây thêm phiền hà từ bên trong nội bộ!"

Theo Hứa Thanh đi về phía trước, tâm thần của hắn cũng dâng lên chấn động, trong khoảng thời gian này Quận Thừa lưu thủ trong Quận Đô hiển nhiên đã làm rất nhiều chuyện, mà Ninh Viêm sau lưng Hứa Thanh, sau khi ngóng nhìn bốn phía và nghe những lời nói chung quanh, trong lòng của gã cũng tương tự dâng lên gợn sóng vạn trượng.

Hầu như ngay khi Hứa Thanh trở về chưa tới thời gian một nén nhang, hắn mới vừa tới Chấp Kiếm Cung, liền lập tức nhận được truyền âm của Quận Thừa.

"Hứa Thanh? Ta đã nhận được pháp chỉ của Cung chủ, kêu ngươi từ trên chiến trường trở về xử lý quân vụ, ngươi trước đến chỗ của ta một chuyến.”

Hứa Thanh hít sâu, hắn biết rõ việc quá khẩn cấp, vì vậy liền an bài Ninh Viêm lưu thủ cùng một chỗ với Chấp Kiếm Giả ở Chấp Kiếm Cung, cũng gọi đến Thư Lệnh ti của mình, sau đó một mình đi tới phủ Quận Thừa.

Trong ngoài phủ Quận Thừa, tu sĩ Quận Chế đông đảo, một mảnh giới nghiêm, đồng thời cũng có rất nhiều nhiệm vụ được Quận Thừa tuyên bố ra ngoài, do tu sĩ Quận Chế thi hành.

Hứa Thanh đến, lập tức liền có người thông báo, rất nhanh hắn nhìn thấy Quận Thừa từ trong điện.

So với lúc hắn rời đi, đối phương thoạt nhìn tiều tụy và tang thương hơn rất nhiều, trong mắt đều là tơ máu.

Giờ phút này Quận Thừa đang tiếp nhận đan dược từ trong tay của một lão nô bên cạnh, sau khi liếc mắt nhìn rồi để một bên, không hề lập tức nuốt vào.

Khi tu vi đạt đến trình độ như này, rất khó xuất hiện loại trình độ mỏi mệt như vậy, trừ phi là áp lực tâm thần quá lớn mới có thể bỏ qua tu vi, khiến cho một người tâm lực tiều tụy như vậy.

Chương 1093: Hắc vụ áp tiên, tiên kinh sợ (2)

Bốn vị tộc trưởng lập tức biến sắc, đất rung núi chuyển, vào thời khắc này một tiếng nổ vang thật lớn bỗng nhiên bộc phát, truyền khắp Khải Linh sơn.

Từ xa nhìn lại, bầu trời trên tổ sơn của Di Linh tộc tràn ra một mảnh ánh sáng đỏ tía lập lòe, một con quái điểu ba đầu lớn vạn trượng bỗng nhiên lao ra từ trong mây mù, hai cái móng vuốt thật lớn trực tiếp chụp lấy Thần điện trên đỉnh núi.

Nó trực tiếp bỏ qua màn phòng hộ của ngọn núi này, bỏ qua cấm chế của Thần điện, bỏ qua hết thảy mà trực tiếp xuyên suốt, trong một tiếng nổ vang cực lớn vang lên, toàn bộ Thần điện kể cả tượng Thần trong đó, lập tức liền chia năm xẻ bảy, tan vỡ nổ tung.

Thậm chí dưới móng vuốt xuyên suốt, bàn chân đại điểu giữ chặt thân núi, sau khi hung hăng vỗ đôi cánh một cái, tổ sơn của Di Linh tộc liền kịch liệt rung động lắc lư, đột ngột bị kéo lên khỏi mặt đất!

Rất nhiều đất đá từ trên núi lăn xuống, bụi đất như sương tứ tán, vô số cỏ cây vỡ vụn, rơi xuống phía dưới, cả tổ sơn bị kéo lên trên không trung.

Toàn bộ tộc nhân Di Linh tộc nhìn thấy một màn này, tất cả đều trợn mắt há hốc mồm, trong đầu hoàn toàn nổ vang.

Nhất là trên đầu của con quái điểu còn có một thân ảnh đang đứng, vào thời khắc này càng vô cùng bắt mắt.

Toàn thân người này mặc một bộ đạo bào màu trắng của Chấp Kiếm Giả, một đầu tóc dài giống như màu đen lại giống như màu tím, một khuôn mặt vô cùng tuấn lãng nhưng lại tràn ngập vẻ lạnh lùng, chỉ trong thời gian ngắn ngủi hơn 10 hơi thở, bát phương rung chuyển.

Cho đến lúc Thanh Cầm cầm lấy tổ sơn của Di linh tộc bay lên trên không trung, dưới một tiếng kêu Hi..i...iiii triệt vang trời cao, bộ móng vuốt hung hăng dùng sức, toàn bộ tổ sơn lập tức xuất hiện vô số vết nứt, nhanh chóng lan tràn, sau đó liền hoàn toàn nổ tung, chia năm xẻ bảy ở giữa không trung.

Bốn vị tộc trưởng Di Linh tộc, từng người phun ra máu tươi, thần sắc hoảng sợ và kinh sợ, miễn cưỡng tứ tán chạy ra.

Nhìn tổ sơn tan vỡ, nhìn quái điểu kinh khủng kia, nhìn Hứa Thanh đứng ở bên trên, trong miệng bọn họ điên cuồng rống lên từng trận tiếng kêu tê tâm liệt phế.

"Thanh Cầm!?"

"Chấp Kiếm Giả!!"

"Thanh Cầm tiền bối, tại sao ngươi lại hủy tổ sơn và Thần điện của tộc ta?"

Tu vi của các tộc trưởng tứ mạch đều là Linh Tàng, nhưng mà cũng không phải là Linh Tàng đã tạo thành Bí Tàng nguyên vẹn, mà là ở vào giai đoạn uẩn dưỡng Bí Tàng đầu tiên.

Cảnh giới Linh Tàng, uẩn dưỡng Bí Tàng cực kỳ chậm chạp và khó khăn, cho nên phần lớn Linh Tàng thật ra đều ở trong giai đoạn dưỡng đạo, chỉ có khi bên trong Bí Tàng tạo thành hình thức ban đầu của thế giới, vả lại có đủ Thiên Đạo, mới tính chân chính hoàn thành một tòa Bí Tàng.

Nhưng dù chỉ là giai đoạn uẩn dưỡng, tu vi của bọn họ cũng đủ để trấn áp hết thảy Nguyên Anh.

Giờ phút này dưới bốn vị tộc trưởng gầm nhẹ, hơn mười tòa kiếm phong xa xa đồng thời rung động lắc lư, nơi cuối cùng biên giới, hai bên thân thể của ngọn núi nguyên bản tồn tại một hồ nước, bây giờ hồ nước bỗng dấy lên sóng lớn.

Vô số nước hồ bị cuốn lên, hội tụ theo cùng một phương hướng, một đôi mắt lớn tương tự như hồ nước, từ bên trong hồ nước mở ra.

Đôi mắt ngưng trọng nhìn chằm chằm Thanh Cầm trên không trung.

"Thanh Cầm đạo hữu, vì cớ gì mà ngươi tới đây?

Sau khi đôi mắt cực lớn này mở ra, một giọng nói giống như chuông lớn từ trong mặt đất truyền ra, ngay sau đó, một thân ảnh khổng lồ hơn tám nghìn trượng, chậm rãi đứng lên từ trên mặt đất.

Sau khi đứng lên, hơn mười tòa kiếm phong tồn tại trên người của nó lập tức liền trở thành những chiếc gai sắc.

Nhất là cái đầu, lại càng là như vậy.

Vị này, chính là lão tổ tu vi Quy Hư duy nhất của Di Linh tộc.

Trong mắt của lão có từng đạo ngân đang lưu chuyển, bên ngoài thân thể có vô số hư ảnh trùng lặp, còn có một số tiểu thế giới hình như đang muốn hình thành, nhưng vẫn không thể chân chính xuất hiện, chính là tu vi Quy Hư đệ nhị giai đại viên mãn, nửa bước đệ tam giai.

Giờ phút này lão nhìn như vô cùng bình tĩnh, nhưng bên trong lại vô cùng kiêng kị.

"Ự...c!" Thanh cầm ở giữa không trung truyền ra âm thanh khinh thường, Hứa Thanh đứng trên đỉnh đầu bên phải, đôi mắt lạnh lẽo nhìn qua hết thảy, âm trầm mở miệng.

"Trong tám trăm năm qua, Tứ Mạch Di Linh tộc vi phạm 18,931 lần điều lệ của nhân tộc, đều không bị xử phạt."

"Lần gần đây nhất cũng không chấp hành yêu cầu đưa Linh Tàng và Quy Hư tham chiến của Cung chủ Chấp Kiếm Cung."

"Hôm nay Hứa mỗ tới đây, xử lý hết thảy vi phạm quan trọng trong tám trăm năm này!"

Giọng nói Hứa Thanh vừa ra, toàn bộ mặt đất Khải Linh sơn vang động, hơn mười vạn tộc nhân từ bát phương đi ra, hằm hằm nhìn lên con đại điểu trên bầu trời.

Thả mắt nhìn đi, khắp nơi trên mặt đất đều là người khổng lồ, lực lượng khí huyết tràn ra từ trên người bọn họ vô cùng kinh người.

"Tộc của ta phụ thuộc Cận Tiên tộc, cũng không hề làm trái với minh ước cùng nhân tộc, hôm nay Chấp Kiếm Giả tới đây hủy núi, như vậy đồng nghĩa với việc phá hỏng minh ước!" Thân ảnh cực lớn trên mặt đất lần đầu tiên chú ý đến trên người Hứa Thanh.

"Lúc này tiền tuyến đang trong tình trạng nguy cơ cực lớn, ngươi muốn Phong Hải Quận lâm vào trạng thái nội loạn trong thời điểm này sao?"

Mặt Hứa Thanh không chút cảm xúc, quay người về phía cái đầu ở giữa của Thanh Cầm.

"Thanh Cầm tiền bối, xin ngài ra tay, diệt tộc này."

Trong mắt Thanh Cầm lộ ra thần thái hưng phấn, thân thể cũng bởi vì hưng phấn mà rung động lắc lư, nó đã rất lâu rất lâu không đi diệt tộc rồi, sau nhiều lần tỉnh ngủ nó cũng có chút cảm khái, cảm thấy bản thân mình chính là một tồn tại đại hung đại ác, nếu không đi diệt tộc là sẽ phụ lòng một thân huyết mạch của mình.

Mặt khác nó cũng thật lâu không có ăn huyết thực rồi, cả ngày nuốt gió với mây, phong vị cả người đã sớm nhạt như nước ốc.

Nhưng trước giờ nó vẫn là lựa chọn kiềm chế, dẫu sao Phong Hải Quận này là do nhân tộc duy trì đại cục, mặc dù nó không quan tâm, nhưng cũng lười phá hư.

Mà lão đại nó tôn kính nhất ở Nam Hoàng Châu cũng đã khuyên bảo nó, kêu nó thu liễm tính khí hung hăng lại, không nên giết chóc các tộc, nhất là nhân tộc, tránh đi theo con đường xưa của tổ tiên.

Lão đại còn kêu nó kết giao bằng hữu nhiều chút, đây mới là con đường lâu dài.

Nhưng hôm nay, nếu như Hứa huynh đệ mà đại ca kêu mình chiếu cố đã đưa ra yêu cầu như thế, vả lại còn là Chấp Kiếm Giả, nó cảm thấy loại chuyện tốt này, bản thân mình không có đạo lý nào để cự tuyệt cả.

Về phần tại sao vị nhân tộc này là huynh đệ với đại ca mình, việc này không liên quan gì tới nó, nó chỉ biết là đại ca đối xử tốt với chính mình, chính mình cả đời này cũng khó có thể báo đáp, cho nên yêu cầu của đại ca, nó nhất định không thể để cho đại ca mất mặt được.

Vì vậy, sau một tiếng ự...c đầy hưng phấn, toàn thân Thanh Cầm lập tức tràn ngập vẻ hung ác, thân hình nhoáng một cái, bỗng nhiên phóng về Di Linh tộc phía dưới.

"Chờ một chút!!" Dưới vùng đất, tâm thần của lão tổ Di Linh tộc chấn động, vội vàng mở miệng.

Chương 1095: Hắc vụ áp tiên, tiên kinh sợ (4)

Từ xa nhìn lại, cái lò đan này vô cùng mênh mông, sau khi hạ xuống núi lửa khắp địa mạch liền bộc phát, hình thành nhiệt độ cực nóng, đồng thời phạm vi trong mười vạn dặm đều ở trong lò đan, đang bị luyện hóa.

Nhìn thấy như thế, đôi mắt ở cái đầu chính giữa của Thanh Cầm liền lộ ra vẻ khinh thường, toàn thân run lên, một đạo ánh sáng màu đỏ tím thình lình từ toàn thân Thanh Cầm khuếch tán ra.

Mảnh ánh sáng này tự động tránh đi Hứa Thanh trên thân thể Thanh Cầm, lan tràn ra khắp nơi, không ngừng tản về bốn phía, theo cái đầu Thanh Cầm ở giữa phát ra tiếng kêu chói tai vang tận mây xanh, ánh sáng đỏ tím này lập tức quét ra phía ngoài.

Ồ một tiếng, chỗ mà ánh sáng đỏ tím chiếu tới, núi đá mục nát, tộc nhân Di Linh tộc lập tức già yếu, tựa như toàn bộ sinh cơ đã bị quét mất, mà lò đan cực lớn kia cũng vào thời khắc này lắc lư.

Mắt thấy lò đan rõ ràng chịu được bổn mạng thần quang của mình, Thanh Cầm có chút nổi giận, lại quét một lần nữa.

Lần này lò đan không cách nào thừa nhận, trực tiếp liền hóa thành màu đỏ tím, phịch một tiếng tan vỡ nổ tung, ngay cả cái chùy ở trên trời cũng lại một lần tán loạn, lão tổ Di Linh tộc cũng truyền ra tiếng kêu bi thương tuyệt vọng.

"Đây là bổn mạng Thần quang chỉ có trên Thần Tính loại cầm, ngươi vậy mà huyết mạch phản tổ đến tận trình độ hình thành Thần quang!"

Trong mắt Thanh Cầm tràn ngập vẻ hung ác, hình như phát ra Thần quang, khiến cho lý trí của nó lần nữa giảm bớt, thậm chí Hứa Thanh đang ở trên người nó cũng cảm nhận được nguy hiểm, hắn không nói hai lời, lập tức huyễn hóa Kim Ô của bản thân ra ngoài.

Đồng thời Thiên Cung Triêu Hà Quang trong cơ thể cũng lập tức lập lòe, hình thành hào quang bảy màu bao phủ trên người Kim Ô và mình, sau đó tương tự chợt quét một cái ra phía ngoài.

Mặc dù không có ý nghĩa gì so với Thần quang của Thanh Cầm, nhưng nếu như thoạt nhìn liền thấy cực kỳ giống nhau.

Theo hào quang bảy màu khuếch tán, cái đầu chính giữa của Thanh Cầm bỗng nhiên nhìn về phía Hứa Thanh, trong mắt lộ ra vẻ vui mừng, còn có thêm vẻ thân thiết, lý trí cũng bởi vì loại quen thuộc này quét qua mà trở về một chút.

"Ự...c!"

Thanh Cầm vui vẻ quát to một tiếng, lông vũ trên lưng nhanh chóng nghiêng qua, bảo hộ Hứa Thanh ở bên trong, sau đó ba cái đầu của nó lại trở nên hung hăng, đồng loạt nhìn chăm chăm về phía lão tổ Di Linh tộc.

Tựa hồ là đồ ăn điểm tâm đã không sai biệt lắm, muốn ăn tới bữa chính rồi.

Nhưng vào lúc này, ba cái đầu của Thanh Cầm bỗng nhiên mạnh mẽ ngẩng lên, nhìn lên bầu trời xa xa, vị lão tổ Di Linh tộc cũng nhanh chóng rút lui, thần sắc lộ ra vẻ kích động, cúi đầu về phía bầu trời.

Sau một cái cúi đầu này, bầu trời lập tức nổ vang, trực tiếp nứt ra một đạo khẽ hở thật lớn, bên trong đạo khe hở lập tức phủ xuống ba đạo thân ảnh khổng lồ.

Ba thân ảnh này, sau lưng từng người đều tạo thành hình chiếu vạn trượng, bọn họ hai nam một nữ, mặc trường bào màu trắng, toàn thân trắng như tuyết, lông mi cùng tóc đều là màu trắng, phía sau còn có đôi cánh màu trắng.

Về phần tướng mạo đều là vô cùng tuyệt mỹ.

Chính là Cận Tiên tộc.

Vả lại trên khí tức, vậy mà cũng không kém Thanh Cầm nhiều.

Giờ phút này sau khi phủ xuống, nữ tử chính giữa lạnh nhạt nhìn Thanh Cầm trên đại địa, lạnh giọng mở miệng.

"Thanh Cầm, tại sao lại cắn nuốt bộ tộc phụ thuộc tộc ta!"

Thanh Cầm hung hăng đảo mắt nhìn qua ba người này, sau đó mở cánh phía sau, lộ ra Hứa Thanh.

Hứa Thanh mặt không cảm xúc đi ra, theo cổ Thanh Cầm đi tới trên cái đầu bên phải của nó, ngẩng đầu nhìn qua bầu trời.

Giờ phút này hắn được Thần quang của Thanh Cầm bao phủ, giúp hắn ngăn cản uy áp đến từ bầu trời.

Sự xuất hiện của hắn, rõ ràng khiến cho tất cả ánh mắt hội tụ, nhưng ba vị trên bầu trời kia nhìn cũng chưa từng liếc mắt nhìn, giống như ở trong mắt của bọn họ, loại con sâu cái kiến như Hứa Thanh, căn bản không đáng để bọn họ liếc mắt nhìn tới.

"Thanh Cầm, chúng ta có thể không truy cứu việc này, ngươi cũng đã ăn xong, bây giờ, lập tức, rời khỏi." Nữ tử Cận Tiên tộc đứng chính giữa trên bầu trời nhìn qua cái đầu ở giữa của Thanh Cầm, lạnh lẽo mở miệng.

Cái đầu Thanh Cầm ở giữa cùng cái đầu bên trái không thèm quan tâm, giờ phút này hai cái đầu đang quấn quanh với nhau cùng một chỗ, rỉa lông vũ trên cổ của nhau, duy chỉ có cái đầu bên phải là giơ lên thật cao, rất là chăm chú.

Bộ dạng các ngươi cứ nói, không hề liên quan với ta.

Một màn này khiến cho ba vị Cận Tiên tộc không thể không đảo mắt qua Hứa Thanh, nhưng cũng không thèm nhìn thẳng.

Vị nữ tử ở giữa kia trực tiếp lấy ra một khối ngọc giản, truyền ra thần niệm.

"Quận Thừa Phong Hải Quận, Chấp Kiếm Cung nhân tộc các ngươi xâm nhập hạ tộc của tộc ta, phá hư minh ước tám trăm năm của chúng ta, Cận Tiên tộc ta cũng không cần phải tuân theo yêu cầu bế tộc không ra của Cung chủ Chấp Kiếm Cung các ngươi nữa, lập tức giải trừ bích chướng đi ra bên ngoài."

"Việc này là lỗi của nhân tộc các ngươi, không phải là tộc của ta, các ngươi chẳng những phải lập tức cho tộc ta một cái công đạo, giao ra hung thủ, mà Cung chủ Chấp Kiếm Cung nhân tộc các ngươi cũng phải lập tức cho tộc ta một câu giải thích rõ ràng!"

Theo thần niệm của vị nữ tử Cận Tiên tộc vang vọng, thiên địa liền trở nên biến sắc, ngọc giản truyền âm của Hứa Thanh cũng lập tức chấn động.

Hứa Thanh không thèm quan tâm tới, trên đường đi đến, hắn đã nghĩ kỹ hết thảy, giờ phút này hắn rất bình tĩnh mở miệng.

"Ta có thể cho các ngươi câu trả lời."

"Không biết việc phóng xuất Thần Linh đang bị giam giữ bên trong Hình Ngục Ti có đủ để cho các ngươi hiểu rõ hay không?"

"Quận Đô nhân tộc tập hợp toàn bộ vô số pháp bảo Cấm Kỵ, tạo thành lực lượng che chở Phong Hải Quận, muốn phá bỏ sẽ không hề đơn giản, vả lại bên trong đều là phàm nhân, ăn vào vô vị.”

“Nhưng ở bên trong tộc địa của Cận Tiên tộc các ngươi thì khác, trong đó cường giả như mây, đối với với Thần Linh đang đói khát mà nói, càng là mỹ vị."

"Việc này đã đủ để nói rõ hay chưa?"

Lời của Hứa Thanh vừa ra, thần sắc của ba vị Cận Tiên tộc trên bầu trời lập tức trầm xuống, tu sĩ bên trái hừ lạnh một tiếng.

"Lớn mật!"

Theo tiếng quát tháo như lôi đình vang vọng, ánh mắt của nữ tử Cận Tiên tộc ở giữa lần đầu tiên chân chính chú ý nhìn đến Hứa Thanh.

"Thú vị, với chút tu vi này, lại dám tới đây mở miệng như vậy, ngươi biết mình đang nói cái gì không!"

"Đương nhiên ta biết rõ." Trong mắt Hứa Thanh lập lộ ra một tia điên cuồng.

"Ta còn biết chiến trường phía Tây và Bắc đang thiếu khuyết vật tư đến trình độ nghiêm trọng, mỗi một thời khắc đều có rất nhiều người tử vong, tiền tuyến thời khắc sụp đổ, toàn bộ Phong Hải Quận giờ như mành chỉ treo chuông, nếu như vẫn không có vật tư để cung cấp, đại quân Thánh Lan tộc sẽ đột phá phòng tuyến, nếu đã như thế, ta còn có cái gì không dám?"

"Tiền tuyến thất thủ, Thánh Lan tộc xâm lấn vào trong Phong Hải Quận, nhân tộc hoặc là bị diệt hoặc là bị nô dịch không bằng heo chó, nếu như đều là chết, như vậy bây giờ Chấp Kiếm Cung còn cần phong ấn Thần Linh giúp cho ngoại tộc các ngươi trong Phong Hải Quận làm gì? Hoặc là chết ở trong tay Thánh Lan tộc, hoặc là chết ở trong tay Thần Linh, không có gì khác nhau."

"Về phần điều sau mà nói, còn có những thứ ngoại tộc như các ngươi cùng nhau chôn cùng, chính là có lợi nhất, cảm thấy sảng khoái hơn."

"Cho nên, ngươi dựa vào cái gì cho là ta không dám?" Trong lúc Hứa Thanh nói, hắn liền giơ tay phải lên, trong tay thình lình xuất hiện một khối lệnh bài lóng lánh kim quang.

Chính là lệnh bài Cung chủ.

Lệnh bài này, đã được Cung chủ ban cho toàn bộ quyền hạn của Chấp Kiếm Cung.

Giờ phút này Hứa Thanh cầm lệnh bài, nhìn ba vị Cận Tiên tộc trên bầu trời, rất nghiêm túc mở miệng.

"Ta chẳng những dám, còn có quyền hạn để làm việc này."

"Các ngươi. . . Dám sao?"

Lời Hứa Thanh vừa ra, Thanh Cầm dưới người hắn lập tức rung động, hai cái đầu đang rỉa lông vũ cho nhau cũng nhanh chóng ngẩng lên, ngạo nghễ nhìn lên bầu trời.

"Ự...c!"

Chương 1102: Ta, trở về rồi! (3)

Hứa Thanh ngóng nhìn hai mắt khí linh Thái Sơ Ly U Trụ, Quỷ Đế Cung trong cơ thể càng lúc càng chấn động, trong ánh mắt thân ảnh Quỷ Đế khoanh chân trong đó cũng lộ ra tinh mang.

Hứa Thanh trầm ngâm, hắn cảm thấy còn chưa đủ, vì vậy phất tay mượn nhờ lực lượng Yêu Phù, thiên địa phía sau hắn biến sắc, bát phương vân dũng, một tòa Quỷ Đế Sơn mơ hồ thình lình phủ xuống.

"Quỷ Đế Sơn!"

"Cái này. . .này. . ."

Đối với người ngoài Châu mà nói, Quỷ Đế Sơn có lẽ sẽ không quen thuộc như vậy, cũng sẽ không lập tức hiểu rõ ý nghĩa của nó, nhưng đối với tu sĩ trong Nghênh Hoàng Châu mà nói, sự tồn tại của Quỷ Đế Sơn là vô cùng rõ ràng, giờ phút này bọn họ chỉ liếc mắt liền nhận ra, sau đó thần sắc mỗi người đều đại biến, hoảng sợ vô cùng.

Mà Thái Sơ Ly U Trụ vào thời khắc này cũng trở nên rung động lắc lư đến cực hạn, vẻ nghi ngờ bên trong ánh mắt của khí linh cũng lập tức hóa thành mờ mịt, càng mơ hồ ẩn chứa một tia kích động.

Mắt thấy như thế, đáy lòng Hứa Thanh nhẹ nhàng thở ra, lần này trở lại Nghênh Hoàng Châu, toàn bộ mọi việc hắn muốn làm đều phải nhờ vào Quỷ Đế Cung, cho nên hắn nhất định phải nghiệm chứng trước một chút, xem suy nghĩ của mình có phải có thể thực hiện hay không.

"Khí linh, ngươi có thể nhận ra ta?" Hứa Thanh bỗng nhiên mở miệng.

"Đế đang sống lại!" Sau khi trầm mặc mấy hơi thở, khí linh trên Thái Sơ Ly U Trụ truyền ra thần niệm mênh mông, nó không có trả lời vấn đề của Hứa Thanh, mà nói ra một câu ẩn chứa hàm nghĩa khác.

Cái này có chút không giống với phán đoán của Hứa Thanh trước khi đến, dựa theo phân tích của hắn, hẳn là truyền thừa mới đúng.

Nhưng không sao cả, khí linh thức tỉnh, phù hợp với bước đầu tiên trong kế hoạch của Hứa Thanh, vì vậy hắn nhẹ giọng mở miệng.

"Như vậy, ngươi có thể báo việc này cho ba hồn bảy phách biết hay không, nói cho đám chúng nó biết. . .Ta, đã đến."

Một người thương nhân, muốn chứng minh hàng hóa của mình là đồ tốt, có hiệu quả tốt, như vậy phải cần có người mua nhận thức và tín nhiệm.

Nếu như thương nhân đi qua trực tiếp mở miệng chào hàng với người mua, như vậy hiệu quả sẽ rất kém, dù là lấy ra một chút chứng cứ, nhưng cũng chưa chắc có thể khống chế tốt hiệu quả.

Nhưng nếu như có được thư xác nhận có đủ sức nặng, vậy loại đề cử đến từ người bên ngoài này, tự nhiên sẽ không giống như trước nữa.

Đây, chính là nguyên nhân Hứa Thanh đi đến Thái Sơ Ly U Trụ, cũng là bước đầu tiên trong kế hoạch của hắn.

Rất trọng yếu.

Nhưng nếu như thật sự không có cách nào thành công, Hứa Thanh cũng có những phương pháp khác, chỉ là cần phải khúc chiết hơn rất nhiều.

Mà mục đích cuối cùng của hắn, chính là làm một người thương nhân, đi tiến hành một vụ mua bán cùng với ba hồn bảy phách của Quỷ Đế Sơn.

Khí linh Thái Sơ Ly U Trụ, chính là lá thư xác nhận của hắn.

Vì vậy sau một nén nhang, sau khi khí linh Thái Sơ Ly U Trụ dùng phương pháp đặc biệt, truyền tin này cho ba hồn bảy phách, Hứa Thanh cũng rời khỏi nơi đây.

Trên bầu trời, hắn đứng trên cái đầu bên phải của Thanh Cầm, vội vã bay về phía về Tam Linh Trấn Đạo Sơn.

Theo hướng nam, gió tuyết dần dần tiêu tán, mặt đất cũng dần dần không còn là một màu trắng, mà hóa thành xanh biếc, cho đến khi một mảnh Uẩn Tiên Vạn Cổ Hà mênh mông xuất hiện ở trong tầm mắt Hứa Thanh, trong lòng của hắn cũng hiện lên ký ức trước kia.

Hứa Thanh không ngờ, sau khi mình rời khỏi mấy năm, lại lấy phương thức như vậy trở về, giờ phút này trong lúc hắn trầm mặc, Thanh Cầm liền phát ra một tiếng ự...c, gọi Hứa Thanh trở lại từ trong hồi ức.

"Tiền bối, hiện giờ không thể tuỳ tiện diệt tộc nữa rồi, nhưng ta sẽ tìm cơ hội." Hứa Thanh vội vàng mở miệng.

Thanh Cầm có chút tiếc nuối, khẽ vỗ cánh, dựa theo Hứa Thanh chỉ dẫn, nhanh chóng bay về phía Tam Linh Trấn Đạo Sơn, dưới tốc độ cực hạn của nó, không mất bao lâu, Tam Linh Trấn Đạo Sơn liền xuất hiện ở đằng xa.

Nơi đây khô lâu như lĩnh, hài cốt như rừng, da người dính thành từng mảnh, tóc hóa thành chiên, làn gió nổi lên thổi qua, mặt đất bỗng trải thành một màu đen.

Từ trên không trung nhìn xuống càng thêm rõ ràng, khắp nơi là một mảnh núi thây biển máu, tràn ngập một mùi tanh hôi khó ngửi, như địa ngục nhân gian.

Trước kia Hứa Thanh không hiểu, tại sao Chấp Kiếm Đình lại cho phép một cái thế lực như vậy tồn tại, nhưng hôm nay hắn đã hiểu rõ, Quỷ Đế không có chân chính tử vong, vị cách của nó cực cao, khiến cho ba hồn bảy phách của nó cũng có được lực lượng không chết.

Điều này cũng làm cho chúng nó biến thành tồn tại cực kỳ đặc thù, Thần Tức Quỷ Đế còn tồn tại một ngày, chúng nó cũng một ngày không chết.

Cho nên không phải là không diệt, mà là không cách nào diệt được.

Thậm chí nếu như đè ép, chúng nó có thể bỏ qua việc độc lập của bản thân, khiến cho Quỷ Đế thức tỉnh.

Lúc đó, sinh tử của Phong Hải Quận, tất cả đều nằm trong mộit ý niệm của vị Quỷ Đế vừa khôi phục kia.

Việc này, không thể đánh bạc.

Mà dựa theo phán đoán của Chấp Kiếm Cung đối với vị Uẩn Thần cổ xưa này, một khắc vị ấy thức tỉnh, nhất định sẽ đói khát đến cực hạn, thôn phệ một Châu hay một Quận cũng không phải là không thể nào.

Vì vậy mỗi một lần Quận Trưởng đảm nhiệm, đều đối đãi với Quỷ Đế giống như cấm địa vậy.

Nhưng cuối cùng vẫn là do nhân tộc suy thoái, nếu như ở thời đại Huyền U Cổ Hoàng, ba hồn bảy phách này nói trấn áp liền trấn áp, cho dù Quỷ Đế khôi phục cũng sẽ bị trấn áp như cũ.

Mà ba hồn bảy phách này cũng hiểu rằng mọi việc không thể làm quá, cho nên cũng không quá khuếch trương thế lực bản thân như là lướt đến tiểu quốc từng tộc trong cảnh nội đều có.

Đối với ba linh này, trong lòng Hứa Thanh không có chút hảo cảm gì, nhưng hôm nay tiền tuyến nguy cấp, có một số việc dù là trong lòng không thích, nhưng vẫn phải làm.

Giờ phút này theo Hứa Thanh đến, Tam Linh Trấn Đạo Sơn liền gió giục mây vần, đại địa chấn động, bầu trời xuất hiện từng đạo khe hở, nơi này vốn dĩ tồn tại ba ngọn núi cực lớn, nhưng bây giờ chỉ còn lại hai ngọn.

Chỗ ngọn núi U Tinh đã từng ở đã sớm sụp xuống, giờ phút này chỉ còn lại một mỏm núi thấp.

Nhưng hai ngọn núi khác biến ảo thành chỗ ngồi cực lớn vẫn còn tồn tại như cũ.

Ngọn núi phía bên phải, bốn phía chỗ ngồi do xương thú lớn chế tạo tràn ngập vô số vong hồn, một thân thể cực lớn khô gầy như củi đang ngồi ở chỗ kia.

Toàn thân của gã lởm chởm gầy trơ xương, phần lưng có một bướu thịt cực lớn tràn ngập mạch máu xanh hồng đang nhúc nhích có quy luật, bên trong truyền ra từng trận âm thanh oanh oanh giống như đánh trống, vang vọng thiên địa, rung chuyển tâm thần.

Thân ảnh này, chính là địa hồn trong ba linh, Quyết Dương Linh Tôn!

Lúc này gã đang ngẩng đầu, lạnh lùng nhìn Thanh Cầm bay nhanh mà đến trên bầu trời.

Về phần ngọn núi cao nhất bên cạnh, bị nồng đậm khói đen bao phủ, không thấy rõ thân ảnh bên trong, chỉ có từng trận tiếng thở dốc từ bên trong vang vọng ra.

Kia là chỗ hồn phách mạnh nhất Quỷ Đế Sơn, thiên hồn Thai Quang Linh Tôn!

Mà giờ phút này bốn phía thân núi, vô số tu sĩ Tam Linh Trấn Đạo Sơn cảm nhận được uy áp đến từ bầu trời, nhao nhao run rẩy, Quyết Dương Linh Tôn bỗng nhiên mở cái miệng rộng.

"Dừng lại!"

Chương 1103: Ta, trở về rồi! (4)

"Ự...c!"

Lấy hung tính của Thanh Cầm, làm sao có thể bởi vì câu nói đầu tiên của Quyết Dương Linh Tôn mà dừng lại, vì vậy nó liền truyền ra âm thanh hung tàn đáp lại, sau đó bay vòng quanh Tam Linh Trấn Đạo Sơn, không ngừng quanh quẩn ở bên trên.

Thậm chí cái đầu bên trái còn kéo dài ra, nhanh chóng quét ngang trên mặt đất, mở cái miệng rộng, thôn phệ tu sĩ nơi đây.

Âm thanh nhấm nuốt truyền ra, tiếng kêu thảm thiết thê lương vang vọng, hình như cảm thấy ý vị cũng không tệ lắm, Thanh Cầm oanh một tiếng, dứt khoát hạ xuống trên mặt đất.

Thân thể của nó còn to lớn hơn cả Tam Linh Sơn, đứng ở nơi đó không ngừng ăn bốn phía, đồ ăn vặt trước sau bỏ chạy kêu rên, khiêu khích nhìn địa hồn.

Nhưng mà nó cũng biết đại khái mục đích lần này của Hứa Thanh, cho nên sau khi nhìn lướt qua, liền giơ cái đầu bên phải lên, đưa đến phía trước Tam Linh Sơn, từ trên cao nhìn xuống.

Quyết Dương Linh Tôn trầm mặc, không quan tâm tới thủ hạ dưới trướng chạy thục mạng khắp nơi, mà ngóng nhìn Hứa Thanh đứng trên cái đầu bên phải của Thanh Cầm.

"Ta nhớ ngươi, loài bò sát nho nhỏ như ngươi, thế mà vẫn còn dám tới này!" Quyết Dương âm lãnh mở miệng.

Hứa Thanh đứng bên trong màn ánh sáng phòng hộ Thanh Cầm tràn ra, nhìn qua Quyết Dương Linh Tôn cực lớn, biểu cảm bình tĩnh, chậm rãi truyền ra lời nói.

"Nếu ta là loài bò sát, vậy thì ngươi là cái gì?" Hứa Thanh không nói nhảm, Quỷ Đế Cung trong cơ thể chấn động, cũng thôi phát cả Yêu Phù, sau lưng lập tức hiện ra hư ảnh Quỷ Đế Sơn, bỗng nhiên phủ xuống.

Thân hình to lớn, uy áp mênh mông, một khắc xuất hiện, hai mắt càng là mở ra, khiến cho thiên địa biến sắc, toàn bộ Tam Linh Trấn Đạo Sơn, cũng trở nên rung động lắc lư.

Nhưng thần sắc của Quyết Dương Linh Tôn lại vẫn bình thường như cũ.

"Cảm ngộ lưu ảnh mà thôi, lại dung nhập Thiên Cung, mượn nhờ lực lượng Yêu Phù bậc cao biến ảo, mặc dù cần phải có đủ loại hành động mới có thể hoàn thành việc này, nhưng cũng không phải là chỉ có ngươi có thể làm được, nhưng ba hồn bảy phách chúng ta vẫn còn, ngươi muốn nói cái gì, nói ngươi là Quỷ Đế chuyển thế? Quỷ Đế truyền thừa?"

Quyết Dương Linh Tôn nhìn Hứa Thanh.

"Buồn cười! Khí linh cuối cùng vẫn không phải là chúng ta, nó thân là tôi tớ, nó cảm giác có chút phiến diện rồi, còn đầu hàng với nhân tộc, ngươi kêu nó truyền tin tức, không có bất kỳ tác dụng nào."

"Trận chiến này, là cuộc chiến của nhân tộc các ngươi cùng với Thánh Lan tộc, chúng ta sẽ không xuất thủ, ngầm để cho U Tinh bị các ngươi bức bách tham chiến, đã là điểm nhúng nhường của chúng ta."

Nói xong, Quyết Dương nhắm hai mắt lại.

Thần sắc Hứa Thanh bình tĩnh, hắn biết rõ lần này tới đây giao dịch sẽ không dễ dàng như vậy, lấy cảnh giới của đối phương, có thể hiểu rõ mục đích tới đây của hắn cũng rất bình thường, vì vậy liền bình tĩnh mở miệng.

"Nếu ta lấy Quỷ Đế Cung tấn chức Nguyên Anh thì sao?"

"Sau khi hình thành Nguyên Anh, hư ảnh Quỷ Đế có thể trở thành đạo anh của ta, mà nếu như ta càng tiến bộ hơn, ta tấn chức cảnh giới Linh Tàng, lấy Quỷ Đế làm nội tình của một tòa bí tàng, dung hợp cùng với Thiên Đạo."

"Lúc đó ta dùng cách nào huyễn hóa ra ngoài có còn trọng yếu nữa hay không?" Giọng nói của Hứa Thanh vang vọng.

Nhưng Quyết Dương vẫn nhắm mắt như trước, chỉ là nhàn nhạt mở miệng.

"Biến Quỷ Đế trở thành nội tình của ngươi? Bí Tàng của cảnh giới Linh Tàng cần cướp đoạt Thiên Đạo từ tiểu thế giới, luyện hóa ở bên trong mới có thể, nhưng mà Thiên Đạo cao ngạo, coi như là bị luyện hóa, cũng không thể cưỡng chế, vả lại cũng không phải là nhất thể cùng với Quỷ Đế, nói gì tới việc dung hợp!"

"Nếu như Thiên Đạo là bổn mạng của ta, lại còn nghe lệnh của ta thì sao?" Hứa Thanh phất tay, bầu trời biến sắc, Thương Long biến ảo hiện ra, tràn ra uy áp của Thiên Đạo, đồng thời cũng truyền ra liên hệ ẩn chứa bổn mạng, giống như trận trận thiên lôi gào thét, nổ vang khắp bát phương.

Quyết Dương Linh Tôn chợt mở hai mắt ra, lần đầu tiên biến đổi sắc mặt.

Thời khắc này khói đen trên ngọn núi thiên hồn bên cạnh cũng không còn cuộn mình nữa, tiếng thở dốc trong đó nháy mắt tan biến.

Hứa Thanh tiếp tục truyền ra lời nói.

"Nếu như tu vi của ta còn tiếp tục tấn cấp, trở thành Quy Hư, lấy lực lượng Quy Hư biến ảo thế giới, lại đưa Quỷ Đế Sơn chân chính vận chuyển trong đó trở thành Quỷ giới, phối hợp với lưu ảnh Quỷ Đế dung hợp với Bí Tàng bên trong Thiên Đạo lúc trước, trùng lặp lẫn nhau. . ."

"Lúc đó nếu ta nói ta đã lấy được truyền thừa của Quỷ Đế, các ngươi sẽ cảm thấy việc này là không thể nào sao?"

Giọng nói bình tĩnh của Hứa Thanh vang vọng khắp bốn phương.

"Thời gian quá lâu, vả lại ngươi có thể làm được hay không cũng là không biết!" Quyết Dương Linh Tôn trầm mặc một lát, trầm thấp mở miệng, ánh mắt nhìn Hứa Thanh cũng trở nên ngưng trọng hơn một chút.

Hứa Thanh lắc đầu.

"Ta không biết tại sao các ngươi lại không làm như vậy, có lẽ là bởi vì thân phận của các ngươi, khiến cho các ngươi không làm được điểm này, cũng có lẽ là tự ngăn cản lẫn nhau, khiến cho các ngươi không thể làm."

"Việc này không quan trọng, về phần các ngươi nói thời gian quá lâu cũng không quan trọng."

"Quan trọng là ...Ta đưa ra một loại khả năng!"

"Một khi ta trưởng thành, có khả năng hoàn thành."

"Mà miễn là ta hoàn thành truyền thừa, cho dù ta không thể hoàn toàn điều khiển Quỷ Đế Sơn, nhưng vẫn có thể khiến cho các ngươi có thể thoát ly ra khỏi ràng buộc của Quỷ Đế Sơn, nhưng lại vẫn giữ lại đặc tính bản thân không chết, đồng thời hoàn toàn độc lập, thu được tự do chân chính trên ý nghĩa."

"Đây là một lần giao dịch, đối với các ngươi mà nói, chỉ là rảnh rỗi chơi cờ, khí linh chỗ đó, chắc hẳn cũng biết điểm này."

Hứa Thanh rất nghiêm túc mở miệng, đây là căn cứ hiểu biết trước kia của hắn, phối hợp với tin tức của Chấp Kiếm Cung, từ đó phân tích ra khát vọng của ba hồn bảy phách của Quỷ Đế.

Chúng nó khát vọng độc lập, khát vọng tự do, nhưng cũng không muốn mất đi vị cách không chết.

Quyết Dương trầm mặc, gã không thể không thừa nhận, giả thiết của tên Chấp Kiếm Giả trước mắt này đưa ra rất phù hợp với suy luận, lại có đủ tính khả thi, cũng đích xác giống như lời đối phương nói, chỉ là rảnh rỗi chơi cờ, thành công tự nhiên tốt nhất, thất bại, bọn họ cũng không tổn thất gì cả.

Vì vậy gã liền nhìn tới chỗ thiên hồn trong khói đen bên cạnh.

"Đã là rảnh rỗi chơi cờ, vì vậy mà xuất chiến với Thánh Lan tộc, không đáng." Bên trong khói đen, đột nhiên truyền ra âm thanh bén nhọn, tựa như tiếng xương cốt ma sát, cực kỳ chói tai.

Đáy lòng Hứa Thanh nhẹ nhàng thở ra, giao dịch đã đến một bước này, giá trị hàng hóa của hắn đã được bộc lộ ra.

Thật ra Hứa Thanh cũng biết, hắn đây là đang kể chuyện sau này, bây giờ chỉ một cái bánh vẽ. Tất cả mọi người đều không phải kẻ ngu, nhưng chỉ cần câu chuyện mà hắn kể ra đủ tốt, cái bánh hắn vẽ ra trông có vẻ thơm ngon, lại có tính khả thi và phù hợp suy luận, như vậy có thể thu hút người đầu tư, đương nhiên điều kiện tiên quyết là có đáng giá hay không, cùng với đáng bỏ ra bao nhiêu.

Như vậy tiếp theo chính là nhìn giá tiền.

"Ta không cần các ngươi đi chiến trường tiền tuyến đối chiến với Thánh Lan tộc, ta chỉ cần các ngươi ra tay một lần với Thi Cấm!"

"Lấy một lần ra tay này, coi như rảnh rỗi chơi cờ, đổi lấy nhiều thêm một tuyến đường, nhiều thêm một loại khả năng thu được tự do trong tương lai."

Hứa Thanh nhẹ giọng mở miệng.

Lần này Hứa Thanh không hề uy hiếp, thực sự chỉ là cầu thị, những câu hắn nói cũng là chân thật vả lại phù hợp với thực tế, đương nhiên điều kiện trước tiên là hắn có thể phát triển vả lại có thể lần lượt tấn cấp.

Cho nên cuối cùng, đây vẫn chỉ là một câu chuyện sau này, cái bánh vẽ trên giấy.

Nhưng câu chuyện này viên mãn, cái bánh đó nhìn hấp dẫn, vả lại trả giá cũng tương đối ít.

Đối với kẻ ngu dốt mà nói, có lẽ sẽ bị cảm xúc ảnh hưởng, từ đó mà xuất hiện những cái phán đoán khác nhau.

Nhưng hai hồn này hiển nhiên không phải, cho nên trừ phi có người cho ra giá trị tốt hơn, bằng không mà nói, khả năng không đồng ý rất nhỏ.

Tam Linh Trấn Đạo Sơn lâm vào trầm mặc.

Chương 1104: Nửa bước Uẩn Thần! (1)

Hứa Thanh cũng không thúc giục, sau khi chờ trong giây lát, không thấy thiên hồn và địa hồn trả lời, hắn cũng không nhiều lời, chỉ để lại một câu nói.

"Hai vị Linh Tôn có thể cân nhắc nhiều hơn, vào lúc hoàng hôn tối nay, Hứa mỗ sẽ chờ hai vị ở trên Vọng Hải Sơn ngoài Liên Minh Bát Tông."

Hứa Thanh nói xong, truyền ra thần niệm với Thanh Cầm, Thanh Cầm nấc một cái, ngẩng đầu ự...c một tiếng, đôi cánh chợt động, thân thể trực tiếp bay lên trên không.

Mây mù từ trên bầu trời tự đến, bao phủ bốn phía Thanh Cầm, bốc lên hóa thành mây đen, hình thành vô số tia chớp, rất nhanh dưới âm thanh ầm ầm, Thanh Cầm bay lên, trong lúc mây mù bạo khai, thân ảnh khổng lồ của Thanh Cầm cũng gào thét bay về phía Quỷ Đế Sơn.

Một lúc lâu sau, Quỷ Đế Sơn liền xuất hiện ở xa xa phía trước.

Quỷ Đế khoanh chân ngồi biến thành tòa núi, uy vũ phi phàm, tuy rằng trên người tràn ngập cỏ cây khô héo mục nát, như phủ thêm một tầng địa y lên người, nhưng vẫn khó có thể che lấp bộ áo giáp dữ tợn cùng với hai lưỡi dao khổng lồ tràn ra nồng đậm sát khí như cũ.

Nó ngồi ở chỗ kia, mặt hướng về phía biển cấm, đầu hơi rủ xuống, tựa như đang chờ đợi. . . . .

Nhìn tới thân núi mênh mông, trong lòng Hứa Thanh cũng có gợn sóng.

Lúc trước hắn và Thất gia tới đây cảm ngộ, cũng không hề nhìn thấy bảy phách của Quỷ Đế Sơn, khi đó bọn họ chỉ cư trú trong một tòa trấn ở dưới chân núi.

Giờ phút này lần nữa đến nơi đây, ngóng nhìn Quỷ Đế Sơn, Quỷ Đế Cung trong cơ thể Hứa Thanh khẽ chấn động.

Hứa Thanh thở sâu, trong mắt lộ ra tinh mang, bóp nát Yêu Phù, theo Thanh Cầm gào thét tới gần, phía sau hắn cũng huyễn hóa hiện ra hư ảnh Quỷ Đế.

Thiên địa biến sắc, gió giục mây vần.

Từ xa nhìn lại, hai tòa Quỷ Đế Sơn, một lớn một nhỏ, một thực một hư ảo, dường như đang ngóng nhìn lẫn nhau.

Vào thời khắc này, âm thanh gào thét từ bên trong tòa Quỷ Đế Sơn chân chính truyền ra, ẩn chứa ý uy hiếp, đồng thời cũng có bảy đạo khói đen từ bên trong hai tòa đại thế giới mà Quỷ Đế Sơn vác trên vai phóng lên trời.

Mỗi một đạo đều có kích thước 100 trượng, nhìn thấy mà giật mình, đồng thời cũng tản mát ra chấn động cực kỳ kinh khủng, cuối cùng hóa thành bảy gương mặt cực lớn bằng sương mù trên bầu trời, nhìn xuống đại địa.

Bộ dạng khác nhau, có người có thú vật, có nam có nữ, có già có trẻ, nhất là gương mặt sương mù chính giữa, gương mặt kia rõ ràng cực kỳ tương tự với Quỷ Đế.

Sự xuất hiện của bọn nó khiến cho hư vô bốn phương trở nên vặn vẹo, trong thời khắc này bầu trời trong xanh cũng trở nên tối tăm, từng trận cảm giác áp lực cũng theo đó phủ xuống.

Theo sắc trời biến hóa, một loại cảm giác dữ tợn và hung tàn nồng đậm xuất hiện ở trên mặt chúng nó, bên trong còn mang theo bất thiện, nhìn về phía Hứa Thanh.

Cùng lúc đó, bên trong hai đại thế giới trên vai Quỷ Đế Sơn còn xuất hiện từng đạo quỷ ảnh, từ bên trong khuếch tán ra khắp bát phương, trong đó chẳng những tràn đầy lệ quỷ, còn có đông đảo quỷ dị.

Chúng nó chính là âm tà sau khi đại thế giới của Quỷ Đế Sơn ảm diệt đản sinh ra.

Giờ phút này cả đám phô thiên cái địa, tựa như Quỷ Môn mở cửa, vạn quỷ phủ xuống.

Nhưng đối với Thanh Cầm mà nói, những thứ này căn bản cũng không tính là cái gì, thậm chí sau khi nhìn thoáng qua, ba cái đầu còn lộ ra biểu cảm hứng thú, hình như muốn thử nhấm nháp tư vị của những thứ lệ quỷ này một chút.

Hứa Thanh đứng trên đầu bên phải của Thanh Cầm, nhìn qua bảy gương mặt sương mù cực lớn ở xa xa, thần sắc bình tĩnh truyền ra lời nói.

"Ta đã nói hết cùng với khí linh và thiên hồn địa hồn rồi, sự tình cụ thể không cần nói nhiều thêm nữa, các ngươi cũng đã biết hết tất cả."

"Hoàng hôn hôm nay, trên Vọng Hải Sơn ngoài Liên Minh Bát Tông, Hứa mỗ đợi ở đó."

Hứa Thanh nói xong, chắp tay cúi đầu, liền muốn rời khỏi.

Thật ra hắn có thể không đến nơi đây, dẫu sao ba hồn bảy phách tuy là hai phe thế lực, nhưng cuối cùng vẫn là đồng nguyên với nhau, Hứa Thanh không tin đối phương không biết việc mình vừa làm ở Tam Linh Trấn Đạo Sơn.

Nhưng mà có chút thời điểm, coi như biết rõ đối phương đã biết được nhu cầu của mình, nhưng vẫn phải đưa ra thái độ.

Mà ngay khi Hứa Thanh quay người chuẩn bị rời đi, bên trong bảy gương mặt trên Quỷ Đế Sơn, nhất phách giống như đúc Quỷ Đế đột nhiên mở miệng, truyền ra giọng nói giống như thiên lôi.

"Cho ta nhìn Thiên Đạo của ngươi một cái!"

Thân ảnh Hứa Thanh dừng lại.

Hắn quay đầu nhìn qua đệ nhất phách, tay phải vung lên trên bầu trời, màn trời lập tức trở nên lờ mờ, truyền đến từng trận âm thanh gào thét.

Mây mù dường như hóa thành hải dương, Thương Long nhảy ra từ bên trong, hai bên râu đỏ thật dài rủ xuống, theo Thương Long chập chờn, khí thế kinh người đồng thời còn kèm theo khí tức Thiên Đạo rõ ràng khuếch tán ra từ trên người Thương Long.

Cả bảy phách đều trầm mặc.

Hứa Thanh đợi một hồi, triệu hồi lại Thương Long, sau đó chắp tay về phía cái đầu ở giữa của Thanh Cầm, Thanh Cầm hiểu rõ ý của Hứa Thanh, ực… một tiếng, mang theo Hứa Thanh bay một vòng quanh Quỷ Đế Sơn, sau đó khẽ vỗ cánh, giống như bôn lôi bay xa.

Chương 1105: Nửa bước Uẩn Thần! (2)

Theo thời gian trôi qua, sắc trời cũng chậm rãi chuyển đến hoàng hôn.

Hoàng hôn ngày hôm nay không có những rặng mây đỏ, bầu trời là một mảnh vàng như nến, tựa như một lão nhân độ tuổi xế chiều, đang giãy giụa lưu luyến nhân thế, không cam lòng biến mất.

Vì vậy ánh sáng hoàng hôn hôm nay cũng ẩn chứa theo chút cảm giác già nua yếu ớt, lúc chiếu vào Vọng Hải Sơn ngoài Liên Minh Bát Tông cũng trở nên mờ nhạt hơn.

Hứa Thanh đứng trên đỉnh núi, phía bên phải hắn chính là Liên Minh Bát Tông, bên đó đã mở ra trận pháp phòng hộ, cũng đã giới nghiêm toàn diện, đề phòng phong ấn Thi Cấm thất bại, cho nên bây giờ đang ở vào trạng thái nửa phong bế.

Pháp bảo Cấm Kỵ của các tông đều đã được mở ra hiện lên trên không từ sớm, thi thoảng lại bộc phát ra từng đạo ánh sáng kinh thiên động địa, phóng thẳng tới chỗ sâu trong biển cấm.

Phía trước hắn, chính là biển cấm màu đen.

Sóng biển cuộn trào, từng luồng sóng trùng kích đập vào chân núi đá, va chạm tạo thành từng mảnh bọt nước màu nâu, chồng chất ở rìa biển, thường thường ngay khi tiêu tán, sẽ lại hình thành một đám bọt nước khác.

Dị chất đến từ biển cấm cũng từ bên trong bọt nước tan vỡ, không ngừng tràn ngập và xâm nhập ra khắp bốn phía.

"Thi Cấm, ngay ở trong đó." Hứa Thanh ngẩng đầu, nhìn qua chỗ sâu trong biển cấm, thì thào trong lòng.

Hắn đang đợi.

Sắc trời dần dần trôi qua, hoàng hôn chậm rãi bị thay thế, bóng tối đang nhanh chóng thôn phệ từng tia sáng một, cho đến khi màu đen đã trở thành màu sắc chính của thiên địa, bao phủ hết thảy mọi thứ, một thân ảnh khổng lồ đột nhiên xuất hiện ở phía trên màn trời.

Thân hình khô gầy, cái đầu dữ tợn, lưng gù với cái bướu thịt thật cao, người đến chính là Quyết Dương Linh Tôn!

Không phải chỉ một mình gã đến, phía trên đỉnh đầu của gã thình lình còn có một người lùn đang đứng.

Người lùn này mặc một thân trường bào màu đen, đôi mắt rất nhỏ, thiên linh nhô ra phía ngoài, hai đạo lông mi rũ xuống tới vị trí đôi má, mà cái cằm thì lại lõm vào phía trong, khiến cho bộ râu tạo thành hình chữ bát gác qua một bên sau đó lại nhếch vào phía trong, giống như là một đôi răng nanh.

Thoạt nhìn rất là xấu xí quái dị, nhưng đã có thể đứng trên đỉnh đầu của Quyết Dương Linh Tôn, thân phận của gã không cần nói cũng biết.

Nhất là chung quanh gã còn có từng đám khói đen biến ảo thành bộ dạng những con rết, không ngừng quấn chung quanh, truyền ra tiếng kêu chói tai, nhìn về phía Hứa Thanh trên đỉnh núi.

"Chỉ ra tay một lần." Người lùn bình tĩnh mở miệng, giọng nói khàn khàn, chính là giọng của thiên hồn.

Cùng lúc đó, trên màn trời màu đen truyền đến từng trận tiếng rống khó chịu, mây mù cuộn mình, bảy gương mặt cực lớn mông lung như ẩn như hiện, tương tự nhìn về phía Hứa Thanh.

"Chỉ ra tay một lần!"

Bảy gương mặt thống nhất cùng nói, âm thanh vượt qua thiên lôi, nổ vang khắp bốn phương.

"Được."

Hứa Thanh gật đầu, mọi người vốn chỉ làm một cuộc giao dịch, cho nên cũng không cần quan trọng lễ tiết, có ước định với nhau là được.

Mà bảy phách đều là Quy Hư nhất giai, trong đó đệ nhất phách, rõ ràng đã đạt đến trình độ nhị giai.

Địa hồn cũng tương tự tản mát ra trình độ Quy Hư nhị giai, về phần người lùn thiên hồn thì cho Hứa Thanh cảm giác sâu không lường được, nghĩ đến đối phương là kẻ đứng đầu ba hồn bảy phách, nhất định càng thêm không tầm thường.

Với chiến lực của những tên này, cho dù chỉ ra tay một lần, nhưng nếu dùng vào thời khắc mấu chốt, hiệu dụng cực lớn.

Lại càng không cần phải nói bọn họ cũng không phải là tự mình đến, Hứa Thanh còn cảm nhận được ở khắp bốn phía có không ít khí tức tà tu ở Tam Linh Trấn Đạo Sơn cùng với lệ quỷ của Quỷ Đế Sơn.

Đây gần như là nguyên vẹn hai phe thế lực lớn của Nghênh Hoàng Châu, phối hợp với Thanh Cầm, Hứa Thanh có thêm rất nhiều niềm tin đối với việc phong ấn Thi Cấm lần này, từ đó phóng thích bộ phận chiến lực của Nghênh Hoàng Châu.

Nghĩ tới đây, Hứa Thanh bước về phía trước một bước, thân ảnh Thanh Cầm xuất hiện từ hư vô, nâng Hứa Thanh lên, hung hăng quét mắt nhìn qua bốn phía, sau đó phát ra tiếng kêu chói tai, gào thét bay về phía biển cấm.

Sau lưng Thanh Cầm, địa hồn liếm liếm bờ môi, cất bước đuổi theo, thiên hồn đứng trên đỉnh đầu địa hồn, chắp tay sau lưng, mặt không cảm xúc.

Phía trên bọn họ, mây mù cuộn mình, bảy gương mặt thật lớn ở bên trên cũng cùng nhau bay đi.

Có thể thấy bên trong mây mù tồn tại vô số lệ quỷ, thanh thế to lớn, tựa như quần ma loạn vũ, khiến cho bầu trời biến sắc.

Bầu trời như thế, biển cấm tăm tối lại càng là như vậy.

Biển khơi nổi lên sóng lớn mãnh liệt, dị chất khuếch tán, không chỗ nào không có, dưới mặt biển còn có mạch nước ngầm dũng động, trong lúc sóng biển lên xuống, thỉnh thoảng có thể thấy được tung tích của một chút hải thú.

Chỉ là những con hải thú này có chút không giống như trong trí nhớ của Hứa Thanh.

Phần lớn bộ phận thân thể của chúng nó đều tồn tại mức độ hư thối khác biệt, thậm chí nếu như cẩn thận ngửi, có thể ngửi thấy trên đại dương bao la có một mùi tanh hôi từ thi thể hư thối.

Hiển nhiên là Thi Cấm bộc phát, khiến cho biển cấm bị ô nhiễm nghiêm trọng, dẫu sao vị trí chân chính của Thi Cấm là ở đáy biển, chỗ đó bộc phát, liền khiến cho hơn phân nửa biển cấm ảnh hưởng.

Cho nên trong khi tiến về phía trước, Hứa Thanh rất nhanh liền thấy được sóng gió động trời từ đằng xa đang cuồng bạo đánh về cùng một phương hướng, mà gió cũng càng lúc càng lớn.

Dưới những con sóng trùng điệp với nhau, tạo thành cơn sóng 10 trượng, 100 trượng, thậm chí còn lớn hơn, từ trên mặt biển nhấc thẳng lên, trùng trùng điệp điệp ập tới, sau đó bộc phát ra âm thanh đinh tai nhức óc.

Toàn bộ biển cấm tựa như đã hóa thân thành một người khổng lồ nóng nảy, đang điên cuồng thổ lộ ra cơn đau nhức kịch liệt đến từ thân thể.

Còn có nồng đậm chấn động pháp thuật, nương theo âm thanh niệm kinh, từ phương hướng Thi Cấm truyền đến.

Mà theo bọn họ bay về phía trước, Hứa Thanh cũng nhìn thấy màu sắc biển khơi đang dần dần trở nên không giống như cũ, có một mảnh biển bên trong tràn ngập màu vàng, dường như phạm vi này đang bị Thi Cấm dần dần hóa thành kim hải.

Chương 1106: Nửa bước Uẩn Thần! (3)

Càng tới gần Thi Cấm, màu vàng cũng càng lúc càng nhiều, càng lúc càng đậm, cho đến cuối cùng, liền tràn ra ánh sáng màu vàng vô cùng lập lòe.

Mà âm thanh niệm kinh và chấn động pháp thuật cũng tương tự như vậy, càng lúc càng mênh mông, truyền vào trong tai người khác, giống như vô số người đang rống.

"Nhân thường thất đạo, phi đạo thất nhân. Nhân thường khứ sinh, phi sinh khứ đạo."

"Thần dị vật, linh hữu tính. Được phi thiên dữ, thất phi nhân đoạt."

Đoạn kinh văn này ẩn chứa hiệu quả rung chuyển thần hồn, Hứa Thanh nghe xong không khỏi biến sắc, chỉ cảm thấy trong đầu vù vù, linh hồn trong người giống như muốn ly thể.

Cũng may đầu Thanh Cầm hơi nhoáng một cái, tràn ra một tia ánh sáng đỏ tím, Triêu Hà Quang trong cơ thể Hứa Thanh cũng lập tức lập lòe, lúc này mới đè xuống xao động hồn phách ly thể.

Bên trong ánh mắt của hai hồn bảy phách phía sau Hứa Thanh cũng lộ ra kỳ mang, nhìn biển cấm xa xa.

Giờ khắc này trên biển cấm đang triển khai một trận pháp động trời.

Hứa Thanh ở trên trời quét mắt nhìn tới, nhìn thấy rất nhiều tu sĩ Nghênh Hoàng Châu, cũng nhìn thấy bộ dáng bây giờ của Thi Cấm.

Đó là một cái gương mặt màu vàng cực lớn.

Gương mặt này bao phủ mảng lớn hải vực, phạm vi chính là Thi Cấm, nó nhô lên ở trên mặt biển, thoạt nhìn vô cùng khổng lồ, nhìn thấy mà giật mình, đồng thời cũng đang toàn lực vùng vẫy, như muốn lao ra khỏi mặt biển.

Từng trận chấn động kinh khủng từ trên gương mặt nhắm hai mắt trên mặt biển không ngừng tản ra, tràn ngập bát phương.

Nơi đây cũng là đầu nguồn của thi xú, theo thi xú khuếch tán, xâm nhập chúng sinh.

Nhưng lại cho Hứa Thanh cảm giác khác nhau rất lớn cùng với Thần Linh, gương mặt màu vàng này không phải Thần Linh, lại giống như là do khí tức Thần Linh biến thành.

Mà hắn sở dĩ không lao ra, một mặt là bởi vì tấm lưới lớn huyết sắc do 999 đầu huyết tuyến chế thành, bao phủ chung quanh, gắt gao trấn áp xuống gương mặt màu vàng.

999 đầu huyết tuyến, mỗi một đầu và đuôi đều ghim ở trên biển, do tu sĩ đến từ các tộc Nghênh Hoàng Châu cùng nhau trấn áp.

Tổng cộng 1998 điểm, phân bố khắp bát phương.

Mỗi điểm đều là hạch tâm một cái trận pháp, vì vậy liền tạo thành 1998 đại trận.

Những đại trận này hội tụ cùng một chỗ, hợp thành một cái đại trận kinh thiên động địa.

Phạm vi đại trận này bao phủ toàn bộ Thi Cấm, một mực hạn chế gương mặt kia, nhìn từ bầu trời, có thể thấy trong từng trận có hơn ngàn tu sĩ đang ngồi.

Bên trong có một số là người Hứa Thanh quen.

Số lượng tổng thể đạt đến hơn hai trăm vạn.

Nơi đây hội tụ rất nhiều nhân tộc Nghênh Hoàng Châu và biển cấm, tạo thành số lượng kinh khủng.

Thậm chí trong đó còn tồn tại cả tu sĩ Ngưng Khí, từ đó có thể tưởng tượng ra, các tộc trong Nghênh Hoàng Châu đã hoàn toàn dốc toàn lực liều mạng đối với việc phong ấn Thi Cấm lần này.

Bọn họ, đều đang niệm kinh.

"Ta ngâm thiên địa khí, đạo chú phong quỷ phương."

"Nguyền kim kim tự tiêu, nguyền mộc mộc tự gãy, nguyền thủy thủy tự kiệt, nguyền hỏa hỏa tự diệt, nguyền thổ thổ tự đổ."

"Phong quỷ quỷ tự sát, phong đảo đảo tự đoạn, phong ung ung tự vỡ, phong thần thần tự trói."

" m Dương đạo phong đến, không thể làm trái lệ."

Giọng ngâm của hơn hai trăm vạn người hội tụ cùng một chỗ, tạo thành âm thanh kinh văn rung trời chấn đất, vang tận mây xanh, siêu việt chuông lớn, giống như vô số thiên lôi không ngừng nổ vang bên trong phiến khu vực này, càng giống như mở miệng thành phép, khiến cho thần uy ảm đạm.

Một màn này, khiến cho thần sắc của hai hồn bảy phách riêng phần mình biến sắc, Hứa Thanh cũng thay đổi sắc mặt.

Đồng thời trong thiên địa lúc này còn có hai khí tức khác càng cường đại hơn tồn tại ở bên trong trận, một cái ở trên trời, một cái dưới đáy biển.

Gia cố trận pháp trên bầu trời là lực lượng của hai mươi sáu pháp bảo Cấm Kỵ, có thể thấy hơn phân nửa pháp bảo Cấm Kỵ bên trong Nghênh Hoàng Châu đều hội tụ ra hình chiếu ở nơi đây.

Cũng có thể nhìn thấy rõ ràng cấp độ của những pháp bảo Cấm Kỵ này.

Trên tầng cao nhất tràn ra uy lực lớn nhất, chính là một cái chuông thanh đồng lớn tràn ra khí tức cổ xưa, không biết đã tồn tại bao nhiêu năm tháng,.

Mỗi một lần nó gõ vang, đều chấn ra tia sáng chiếu rọi thần hồn, khiến cho gương mặt phía dưới Thi Cấm nhíu mày.

Bên trên ẩn chứa lực lượng cảm xúc, có thể ảnh hưởng tâm thần vạn vật.

Đây rõ ràng là pháp bảo Cấm Kỵ đến từ Thái Ti Tiên Môn.

Mà phía dưới chuông lớn là ba kiện pháp bảo Cấm Kỵ nhất giai, bên trong có một cái pho tượng hai tay ôm ngực quỳ xuống đất, toàn thân cắm vô số thanh kiếm sắc bén, biểu cảm thống khổ nhưng lại ẩn chứa vẻ thành kính.

Còn có một thanh trường thương màu xanh, tràn ra cảm giác sắc bén cực hạn, bên trên còn tỏa sát khí nồng đậm.

Món cuối cùng bên trong tầng pháp bảo Cấm Kỵ này chính là cổ kính cực lớn của Thất Huyết Đồng, giờ phút này bảy con mắt phía trên cổ kính đã mở ra toàn bộ, lập lòe tràn ra ánh sáng quỷ dị.

Mà ở phía dưới pháp bảo Cấm Kỵ nhất giai, số lượng nhiều nhất, bên trong bao hàm pháp bảo Cấm Kỵ Liên Minh Bát Tông, cũng bao hàm cả những pháp bảo Cấm Kỵ khác của Thái Ti Tiên Môn và Ly Đồ Giáo.

Nhưng những thứ này, cũng không bằng bản thân trận pháp trên bầu trời.

Trận này giống như là pháp bảo Cấm Kỵ, đến từ Chấp Kiếm Đình ở Nghênh Hoàng Châu, là lực lượng nội tình của Chấp Kiếm Đình ở Châu này, tổng cộng hai trận m Dương, bầu trời là dương, biển sâu là âm.

Hai trận gia trì lẫn nhau, không ngừng trấn áp.

Xuyên thấu qua mặt biển, có thể nhìn thấy bên trong âm trận trên gương mặt màu vàng, thình lình có hơn tám mươi đại tu Quy Hư ở Nghênh Hoàng Châu đang ngồi khoanh chân.

Trong đó ngoại trừ Liên Minh Bát Tông ra, còn có Thái Ti Tiên Môn, còn có Ly Đồ Giáo, còn có bộ phận lão tổ những tộc khác, đều lấy Chấp Kiếm Đình cầm đầu.

Mấy vị Quy Hư của Chấp Kiếm Đình mà Hứa Thanh từng gặp qua lúc trước cũng ở trong đó, nhất là vị đại trưởng lão kia lại càng tràn ra uy áp kinh khủng, một mình lão gần như trấn áp hơn một thành trận pháp.

U Tinh Linh Tôn ngồi ở bên cạnh, vẻ mặt bất đắc dĩ, nhưng cũng không thể không ra tay.

Huyết Luyện Tử, Thất gia cùng với Tử Huyền Thượng Tiên cũng ở trong đó.

Thất gia đã đột phá, thậm chí nhìn chỗ ngồi của lão, hình như còn trọng yếu hơn cả chỗ của lão tổ Huyết Luyện Tử.

Tất cả đều chứng minh trận này đang trấn áp Thi Cấm, song phương sau khi đối kháng một tháng, đã đến trạng thái giằng co.

Chương 1107: Nửa bước Uẩn Thần! (4)

Mặc dù sức mạnh của Thi Cấm kinh người, nhưng tập hợp lực lượng một Châu, vẫn có thể phong ấn nó lại, mà vẫn cần phải có thời gian.

Một đoàn người Hứa Thanh đến, cũng lập tức liền dẫn tới sự chú ý của mọi người nơi đây, chỉ trong chốc lát, vô số thần niệm từ bát phương hội tụ, bao phủ về phía Hứa Thanh.

Giờ khắc này, chẳng những hai hồn bảy phách thần sắc ngưng trọng, ngay cả Thanh Cầm cũng đều thu liễm một chút vẻ hung hăng của mình, hiển nhiên chúng nó đều là bị trận pháp Nghênh Hoàng Châu bày xuống chấn nhiếp.

Bên trong gương mặt màu vàng, các trưởng bối lão tổ khoanh chân ngồi trên âm trận riêng phần mình mở mắt ra, nhìn lên bầu trời.

Thất gia và Huyết Luyện Tử còn có Tử Huyền đều trước tiên chú ý đến trên người Hứa Thanh, hai người sau có chút ngoài ý muốn, nhưng Thất gia như có điều suy nghĩ.

Về phần vị Đại Trưởng Lão của Chấp Kiếm Đình kia, sau khi nhìn đến Hứa Thanh, lại quét mắt nhìn qua Thanh Cầm cùng với hai thiên hồn và địa hồn cùng với bảy phách phía sau, trong mắt lộ ra kỳ mang, không có chút kinh ngạc nào.

Lão đã biết việc Hứa Thanh tới nơi này.

Trên thực tế lúc Hứa Thanh bước vào Nghênh Hoàng Châu, trên đường đi đến Tam Linh Trấn Đạo Sơn, cũng đã thử liên hệ với Đại Trưởng Lão của Chấp Kiếm Đình ở Nghênh Hoàng Châu, nói ra kế hoạch của mình, cũng cáo tri về việc mình có Quỷ Đế Cung, đạt được sự đồng ý của đối phương.

Dẫu sao việc này tồn tại mạo hiểm nhất định, hai hồn bảy phách khi đến đây có xác suất phản bội nhất định.

Mặc dù từ suy luận mà xem thì xác suất này rất nhỏ, nhưng cũng không thể không phòng.

Cho nên Hứa Thanh mới câu thông cùng Đại Trưởng Lão.

Mà đối phương đã đưa ra câu trả lời khẳng định đối với việc này, kêu hắn cứ an tâm đưa người đến là được.

"Chấp Kiếm Giả Hứa Thanh, bái kiến Đại Trưởng Lão!" Hứa Thanh đứng trên cái đầu bên phải Thanh Cầm, chắp tay cúi đầu.

"Ty chức mời thiên hồn và địa hồn cùng với bảy phách, chín vị tiền bối đến đây ra tay một lần, còn có Thanh Cầm tiền bối cũng nguyện ra tay, mời Đại Trưởng Lão định đoạt."

Thanh Cầm ự...c một tiếng, biểu thị đồng ý.

Hứa Thanh nói xong, lại cung kính cúi đầu về phía Thất gia cùng lão tổ sau lưng Đại Trưởng Lão.

"Bái kiến sư tôn, bái kiến lão tổ."

Sau đó hắn nhìn về phía Tử Huyền, Tử Huyền mỉm cười, trong mắt hiện lên thần thái.

Thất gia vuốt vuốt chòm râu, lão tổ thì mặt mày hớn hở, rất là đắc ý, nhưng giờ phút này bọn họ không tiện phân tâm, toàn lực trấn áp.

Mà Đại Trưởng Lão chỗ đó cũng không lãng phí thời gian, lập tức mở miệng.

"Hứa Thanh, ngươi hãy triển khai Quỷ Đế Sơn ra!"

Hứa Thanh nghe vậy gật đầu, lần trước hắn đi Thái Hư Giới đã lấy được rất nhiều Yêu Phù, đủ để cho hắn nhiều lần triển khai Quỷ Đế Sơn.

Giờ phút này theo hắn bóp nát Yêu Phù, Quỷ Đế Sơn cũng ầm ầm biến ảo hiện ra ở sau lưng hắn.

Hư ảnh Quỷ Đế kinh thiên động địa sừng sững xuất hiện ở trên bầu trời, trông rất sống động, đồng thời cũng tràn ra từng trận uy áp cuồng bạo, nhất là Thái Sơ Ly U Trụ trên hai đầu gối tràn ra ánh sáng lập lòe rực rỡ.

Càng kinh người hơn chính là gương mặt kia, thế mà lại là dung mạo của Hứa Thanh.

Quỷ Đế vừa ra, tâm thần của hơn hai trăm vạn tu sĩ Nghênh Hoàng Châu cùng tu sĩ hải ngoại ở nơi đây đều nhao nhao chấn động, thay đổi sắc mặt.

Bọn họ dĩ nhiên biết tới sự tồn tại của Quỷ Đế Sơn, cho nên giờ phút này sau khi nhìn thấy Hứa Thanh biến ảo ra Quỷ Đế Sơn, tự nhiên rất là kinh hãi.

Mà người thay đổi sắc mặt nhất trong đám người, Thất gia coi như là một cái.

Lão nhìn tới Quỷ Đế Sơn, có chút khó tin, trong đầu hiện ra cảnh trước khi Hứa Thanh đi đến Quận Đô, chính mình nói với hắn phương pháp biến ảo ra ngoài.

Thật ra thì lúc đó lão cũng chỉ dựa vào lý luận để nói mà thôi, đáy lòng cũng không nghĩ rằng có thể thật sự thành công, nhưng hiện giờ. . .Lão tận mắt nhìn thấy Quỷ Đế Sơn, thế mà thật sự bị Hứa Thanh huyễn hóa ra được.

Tuy phương pháp có chút khác biệt cùng với cách mình nói lúc trước, nhưng cuối cùng vẫn thật sự huyễn hóa ra ngoài.

"Thật sự làm được?" Thất gia mờ mịt.

Đúng lúc này, Đại Trưởng Lão của Chấp Kiếm Đình bỗng nhiên mở miệng.

"Thai Quang Linh Tôn, Quyết Dương Linh Tôn, còn có bảy phách, các vị đạo hữu, lão phu đã biết giao dịch của các ngươi cùng với Hứa Thanh, hôm nay ở đây, lão phu có thể làm chứng, cho nên việc các ngươi rảnh rỗi chơi cờ, cứ an tâm là được."

"Mà nếu như chỉ có thể ra tay một lần, như vậy nếu các ngươi tập hợp hội tụ vào bên trong hư ảnh Quỷ Đế Sơ này, làm một lần hai hồn bảy phách quy nhất trong thời gian ngắn, cũng coi như là ra tay một lần, xin mời!"

"Nghênh Hoàng Châu cùng toàn bộ các tộc tương trợ, tiếp theo chúng ta sẽ toàn lực gia trì hư ảnh Quỷ Đế khiến cho nó không sụp đổ, còn có Thanh Cầm tiền bối, xin tiền bối tràn ra Thần quang bổn mạng, chúng ta cùng nhau khiến cho hư ảnh Quỷ Đế không sụp đổ, ít nhất giúp nó kiên trì một hơi."

"Hứa Thanh, cảm giác thật tốt, đây là cơ duyên tạo hóa do ngươi trợ giúp Nghênh Hoàng Châu!"

Giọng nói của Đại Trưởng Lão giống như hồng âm, truyền khắp thiên địa.

Hô hấp của Hứa Thanh dồn dập, thấy Thất gia gật đầu với hắn, hắn không chút do dự, lập tức toàn diện cảm thụ.

Quyết Dương Linh Tôn trầm ngâm, người lùn thiên hồn trên đỉnh đầu nghe vậy liền liếc mắt nhìn Đại Trưởng Lão thật sâu, mặc dù yêu cầu đối phương đưa ra vượt qua dự liệu của gã, nhưng cũng là hợp lý.

Việc này chưa nói tới có âm mưu gì hay không, dẫu sao chúng nó cũng không muốn Quỷ Đế khôi phục, thế lực khắp Nghênh Hoàng Châu cũng không muốn, nhất là bây giờ chiến sự tiền tuyến đang trong tình trạng nguy cấp, vả lại phong ấn Thi Cấm cũng đang ở vào thời khắc mấu chốt.

Mặt khác, nếu như có lừa dối, gã cũng có biện pháp hóa giải, vì vậy người lùn thiên hồn nhẹ gật đầu, nhìn về phía Hứa Thanh.

"Chấp Kiếm Cung thật sự rất là coi trọng ngươi, cũng được, tuy là rảnh rỗi chơi cờ, nhưng ta cũng hy vọng tương lai ngươi có thể thật sự thành công!"

Lời nói vừa ra, thân thể của gã liền hóa thành một đạo bạch quang, bay thẳng đến trên hư ảnh Quỷ Đế do Hứa Thanh huyễn hóa ra, theo gã dung nhập, Quỷ Đế Sơn chấn động mạnh một cái, khí tức tăng vọt, trực tiếp đã đến trình độ Quy Khư tam giai, bốn phía tạo thành vô số tiểu thế giới.

Chương 1108: Nửa bước Uẩn Thần! (5)

Trong mắt Quyết Dương Linh Tôn lộ ra kỳ mang, trước giờ gã chưa bao giờ trải qua loại việc như thế này, giờ phút này cũng cũng cất bước, hóa thành đạo bạch quang thứ hai, bay thẳng tới hư ảnh Quỷ Đế Sơn.

Nháy mắt dung nhập, khí tức Quỷ Đế Sơn lần nữa bộc phát, những cái tiểu thế giới xuất hiện bốn phía bắt đầu toái diệt, lập đi lập lại, không ngừng tuần hoàn.

Ngay sau đó, bảy phách cũng hóa thành bảy đạo cầu vồng, lần lượt dung nhập vào bên trong hư ảnh Quỷ Đế Sơn.

Hư ảnh Quỷ Đế hiển nhiên không cách nào chống đỡ, mắt thấy sẽ phải tan vỡ, toàn thân Thanh Cầm lóe lên ánh sáng đỏ tím, gia trì cho nó.

Còn có hai trăm vạn tu sĩ nơi đây, mượn nhờ lực lượng trận pháp, hội tụ gia trì cho hư ảnh Quỷ Đế.

Hư ảnh Quỷ Đế lập tức trở nên rõ ràng trước đó chưa từng có, còn tràn ra uy áp kinh thiên động địa, hạ xuống bát phương.

Giống như Quỷ Đế phủ xuống!

Vô số tiểu thế giới liên tục hình thành và tan vỡ ở bốn phía bắt đầu quy nhất lại với nhau, hội tụ đến bên bên trong đại thế giới trên vai bên trái Quỷ Đế, khiến cho cái đại thế giới kia lập lòe tràn ra ánh sáng, từ màu sắc ảm diệt, dần dần khôi phục bộ phận Thần quang.

Vào thời khắc này, một cỗ khí tức đạt đến gần Uẩn Thần vô hạn trước đó chưa từng có, phủ xuống bên trên mảnh biển cấm này.

Bầu trời vỡ vụn, mây mù run rẩy, một hơi thở vô thượng giống như duy ngã độc tôn xuất hiện!

Mảng lớn biển cấm lập tức lõm xuống, từ bốn phía hội tụ, tựa như biển cấm đang cúi đầu!

Bất kể Nghênh Hoàng Châu hay là biển cấm, bất kể tu sĩ các tộc hay là những tồn tại kỳ dị bên trong đáy biển, giờ phút này tâm thần của toàn bộ mọi người đều chấn động, đến từ bản năng sinh mệnh, đến từ kính sợ sâu trong linh hồn, đồng loạt bộc phát.

Tiếp theo liền sinh ra run rẩy đến cực hạn, hóa thành hoảng sợ không cách nào khống chế, tràn ngập bát phương.

Vào thời khắc này, một cỗ ý chí làm cho người khác không cách nào có thể chống cự, không cách nào né tránh, chỉ có thể khuất phục, từ trên trời giáng xuống.

Hình như chúng sinh ở trước mặt kẻ đó, đều phải lập tức quỳ bái, giống như gặp Đế.

Hình như vạn tộc ở phía trước kẻ đó, đều phải cúi đầu khẩn cầu, giống như gặp Hoàng.

Bá đạo vô biên.

Ngay cả âm thanh niệm kinh cũng trong nháy mắt bị áp chế xuống, trận pháp bốn phía càng là không ngừng rung chuyển, thậm chí gương mặt màu vàng cũng đều ngừng vùng vẫy, cảm nhận được uy hiếp cực lớn, ánh mắt như muốn mở ra.

Đây, chính là nửa bước Uẩn Thần.

Chỉ kém một hồn U Tinh, liền có thể thành Uẩn Thần.

Nhưng một hồn này, Đại Trưởng Lão cũng không có ý phóng thích, đây là cố tình kiềm chế.

Mà Thần quang Thanh Cầm tản ra, trợ giúp Quỷ Đế không sụp đổ cũng là kiềm chế.

Hai trăm vạn tu sĩ gia trì nơi đây cũng là kiềm chế.

Vả lại Đế ảnh hư ảo này đến từ Hứa Thanh, cho nên Hứa Thanh cũng có liên hệ từ trong tối tăm với nó, đồng dạng cũng là kiềm chế.

"Quỷ Đế, ngươi chỉ có lực lượng một kích, còn không mau trấn áp Thi Cấm!" Đại Trưởng Lão hét lớn một tiếng.

Trên bầu trời, Quỷ Đế thời khắc có thể tan vỡ lộ ra một tia mờ mịt, nhưng vẫn giơ tay phải lên, đè xuống Thi Cấm phía dưới.

Một nhấn xuống dưới, trời long đất lở.

Vô số đạo vết tích biến ảo, vô số quy tắc hiển lộ.

Thậm trí trong hư vô còn tràn ra từng đạo khí tức Thiên Đạo, chúc phúc bồi trợ để tăng thêm uy lực cho một nhấn này!

Đủ loại dị tượng lập tức biến ảo xuất hiện ở giữa thiên địa, có hư ảnh hình người sừng sững, có thú lớn gào thét, có thiên nữ tán hoa, có hư ảnh Cổ Hoàng nhìn chăm chú.

Bàn tay hạ xuống, tựa như thay thế bầu trời, giáng xuống.

Âm thanh ầm ầm, tuyên truyền giác ngộ!

Lực lượng thiên uy mênh mông tột cùng.

Bát phương nổ vang, biển cấm tan vỡ.

Nước biển điên cuồng cuốn ngược ra chung quanh, ảnh hướng đến toàn bộ biển cấm, nhấc lên phong bạo vô cùng lớn, quét ngang hết thảy các hòn đảo, tổng thể mực nước biển dâng lên độ cao 100 trượng.

Gương mặt màu vàng lập tức bị dìm ngập, nhưng nó không cam lòng, chợt mở mắt ra, trong miệng phát ra tiếng gầm nhẹ, muốn vùng vẫy.

Nhưng lúc này võng phong ấn bốn phía lập tức toàn lực bộc phát, đạo kinh cũng chỉ hơi dừng, sau đó như sấm sét tái khởi, hình thành lực lượng trấn áp, một mực ràng buộc.

Cuối cùng, trong tiếng gào thét không cam lòng, gương mặt màu vàng cũng phải trầm xuống.

Tập hợp lực lượng một Châu cùng với gần trăm tộc quần trên biển cấm, phối hợp với rất nhiều cường giả cùng với pháp bảo Cấm Kỵ, hình thành trạng thái giằng co cùng với Thi Cấm, nguyên bản còn cần một ít thời gian nữa mới có thể dần dần hoàn thành phong ấn.

Nhưng giờ phút này, dưới Quỷ Đế Sơn nửa bước Uẩn Thần đánh ra một chưởng, quá trình này lập tức được tăng nhanh.

Nhưng mà trên thực tế, nếu chỉ là lực lượng nửa bước Uẩn Thần, muốn một kích phong ấn Thi Cấm là không thể nào.

Chỉ có lúc Nghênh Hoàng Châu hội tụ toàn bộ lực lượng hình thành thế giằng co, một kích này giống như đè xuống cán cân, cuối cùng mới khiến cục diện phong ấn tăng tốc nhanh hơn.

Hai việc này, thiếu một thứ cũng không được.

Giờ phút này, theo gương mặt màu vàng trên mặt biển càng lúc càng trầm xuống, lúc lưới lớn huyết sắc bao phủ che đậy toàn bộ nơi đây, hư ảnh Quỷ Đế trên bầu trời cũng không chống đỡ được nữa, tan vỡ ra.

Trước khi tiêu tán, trong mắt Quỷ Đế mờ mịt, không nhìn bất luận kẻ nào ở nơi đây, mà nhìn tới chỗ sâu trong biển cấm xa xa, mở to miệng hình như muốn nói cái gì đó, nhưng cuối cùng vẫn không truyền ra được bất cứ lời nói gì.

Oanh một tiếng, hóa thành tro bụi, tiêu tán ra.

Bầu trời đổ mưa, giống như đang khóc.

Thiên Đạo đi xa, giống như đang thở dài.

Dị tượng bốn phía cũng nhao nhao vỡ ra, giống như đạo vỡ.

Chương 1110: Nửa bước Uẩn Thần! (7)

Cùng lúc đó, tâm thần của thiên hồn và địa hồn cùng với bảy phách nơi xa cũng đã khôi phục lại, người lùn thiên hồn cầm đầu lộ ra thần sắc âm lãnh, đưa mắt nhìn Đại Trưởng Lão, cuối cùng nhìn Hứa Thanh.

"Bên ta đã hoàn thành giao dịch, tiếp theo, chờ ngươi."

Hứa Thanh thần sắc nghiêm nghị, ngưng trọng gật đầu.

Thiên hồn quay người nhoáng một cái, dung nhập hư vô đi xa, địa hồn cũng là như vậy, bảy phách hóa thành sương mù đồng dạng hòa hợp với không khí, bọn họ từ đầu đến cuối đều không chú ý tới U Tinh.

Dẫu sao người cũng đang ở trong tay Chấp Kiếm Đình, nếu như trở lại, Chấp Kiếm Đình liền lo lắng, đã như vậy không bằng tiếp tục làm vật thế chấp, như vậy tất cả mọi người đều thoải mái.

U Tinh có chút mất mác, nhưng ả cũng đành chịu, ả hiểu quá rõ những người đồng bạn này của mình, đối với tình cảnh đồng nguyên, bọn họ càng quan tâm tới sự tự do của bản thân mình hơn.

Theo thiên hồn và địa hồn cùng với bảy phách rời khỏi, sau khi an bài xong công việc, Đại Trưởng Lão triệu tập Hứa Thanh cùng với một đám lão tổ Quy Hư ở Nghênh Hoàng Châu, triển khai hội nghị.

Bên trong tu sĩ Quy Hư tham dự hội nghị, Tổng Minh của Liên Minh Bát Tông cũng ở trong đó, ánh mắt khi gã nhìn Hứa Thanh có chút không giống như trước kia, bên trong đã có nhiều hơn một chút ngưng trọng.

"Hứa Thanh, nói ý nghĩ của ngươi ra đi." Đại Trưởng Lão vuốt vuốt mi tâm, khàn khàn mở miệng.

Lời lão vừa ra, ánh mắt của hơn mười tu sĩ Quy Hư nơi đây cũng đều rơi vào trên người Hứa Thanh, bị nhiều tu sĩ Quy Hư như vậy nhìn, đổi thành tu sĩ khác, sợ là tâm thần liền lập tức run rẩy mãnh liệt.

Nhưng Hứa Thanh đã trải qua quá nhiều việc, cũng đã thấy nhiều Thần Linh, đối với ánh mắt Quy Hư không phóng xuất uy áp mà nói, hắn vẫn có thể thừa nhận.

"Bây giờ chiến trường phía Tây và phía Bắc đang báo nguy, lực lượng pháp bảo Cấm Kỵ không ngừng bị suy yếu, tiền tuyến trong tình trạng nguy cấp."

Hứa Thanh nhẹ giọng mở miệng.

"Cung chủ truyền pháp chỉ xuống, kêu ta nắm quyền Cung chủ, thu thập vật tư cùng với chiêu mộ binh lực bên trong Phong Hải Quận, về phần vật tư ta đã hoàn thành, tính toán thời gian, có lẽ đã đưa đến chiến trường."

"Về phần binh lực, ta nghĩ tới Khuất Triệu Châu cùng với Nghênh Hoàng Châu." Hứa Thanh nói đến đây, liền đưa mắt nhìn qua Đại Trưởng Lão.

Đại Trưởng Lão gật đầu, ánh mắt đảo qua mọi người bên cạnh, bình tĩnh nói.

"Ý các ngươi như thế nào?"

Huyết Luyện Tử là người thứ nhất đưa ra câu trả lời.

"Chiến là được!"

Thần sắc Thất gia như thường, đứng sau lưng Huyết Luyện Tử, ôn hòa nhẹ gật đầu.

Tử Huyền nhìn qua Hứa Thanh, nhẹ giọng mở miệng.

"Huyền U tông có thể xuất chiến."

Những lão tổ khác của Liên Minh Bát Tông cũng đều trầm ngâm, sau đó riêng phần mình đồng ý, vì vậy Tổng Minh mỉm cười nhìn qua Hứa Thanh, trong mắt lộ ra cổ vũ.

"Liên Minh Bát Tông ta tự nhiên sẽ hỗ trợ Đạo Tử bên ta, càng ủng hộ nhân tộc."

"Như vậy Thái Ti Tiên Môn cùng với Ly Đồ Giáo, còn có những thế lực nhân tộc khác bên trong Nghênh Hoàng Châu thì sao?" Đại Trưởng Lão quay đầu, nhìn tới những tu sĩ Quy Hư khác.

Thái Ti Tiên Môn có hơn 10 vị Quy Hư, sau khi nhìn nhau một cái, bọn họ biết không có lý do cự tuyệt, vì vậy chỉ có thể gật đầu.

Về phần Ly Đồ Giáo, sau khi trầm ngâm cũng đều cam chịu việc này.

"Như vậy, mời Hứa thư lệnh, thay Cung chủ hạ lệnh!" Đại Trưởng Lão đảo mắt nhìn qua mọi người, cuối cùng nhìn Hứa Thanh, thần sắc nghiêm nghị.

Hứa Thanh biểu cảm ngưng trọng, lấy ra lệnh bài Cung chủ, giơ lên cao, sau đó trong khi lệnh bài lập lòe tia sáng, giọng nói của Hứa Thanh cũng mang theo một tia uy nghiêm từ lệnh bài ban cho, vang vọng bát phương.

"Chiêu mộ binh lính của các tộc và những thế lực ở Nghênh Hoàng Châu, do Chấp Kiếm Đình dẫn đầu, lập tức đi đến Khuất Triệu Châu trợ giúp hóa giải họa Y Cấm, cuối cùng tập hợp lực lượng hai Châu, trợ giúp tiền tuyến phía Tây!"

"Tuân pháp chỉ Cung chủ!" Đại Trưởng Lão nghiêm túc cúi đầu.

Toàn bộ Chấp Kiếm Giả sau lưng trở nên trang nghiêm, đồng loạt cúi đầu lĩnh chỉ, đồng thời cũng tràn ra một cỗ cảm giác nghiêm túc.

Những Quy Hư các tộc và tông khác vào thời khắc này cũng đều cúi đầu về phía lệnh bài.

Một lúc lâu sau, liên quân do Đại Trưởng Lão của Chấp Kiếm Đình ở Nghênh Hoàng Châu tổ chức hoàn tất hội tụ.

Về phần những tộc hỗ trợ trấn áp Thi Cấm tới từ biển cấm, bọn họ không muốn tham dự loại chiến tranh này, cho nên liền cáo từ rời đi, Chấp Kiếm Đình cũng không làm khó bọn họ, mà khách khí tống biệt.

Về phần bên trong Nghênh Hoàng Châu, cũng không phải là toàn bộ mọi người đều tham dự, ngoại trừ các tông và tộc đều có bộ phận lưu thủ bên ngoài, còn có một phần là được an bài tới trên Thi Cấm, tiến hành kết thúc việc phong ấn.

Trong đó, dưới Đại Trưởng Lão bổ nhiệm, Thất gia cùng với Tử Huyền được yêu cầu ở lại lưu thủ, tọa trấn Thi Cấm, không cần đi tới chiến trường.

Sau khi Hứa Thanh nghe thấy đạo bổ nhiệm này, liền liếc mắt nhìn Đại Trưởng Lão, đáy lòng của hắn hiểu rõ, việc này có lẽ có liên quan với mình, dẫu sao trên chiến trường cũng rất hung hiểm.

Hứa Thanh cũng ngầm chấp nhận việc này.

Còn lại đều gia nhập liên quân, mà đội ngũ Thất Huyết Đồng nơi đây, do Huyết Luyện Tử dẫn dắt.

Đồng thời dưới Đại Trưởng Lão thúc đẩy, quyền hạn pháp bảo Cấm Kỵ các tông Nghênh Hoàng Châu cũng bị dung nhập vào bên trong pháp bảo Cấm Kỵ của Quận Đô, khiến cho bầu trời Nghênh Hoàng Châu cũng xuất hiện lưới lớn màu vàng, sau khi bao trùm toàn bộ phạm vi, lực lượng pháp bảo Cấm Kỵ của Quận Đô cũng trở nên mạnh hơn một chút, lưới lớn ở hai địa phương chiến trường phía Tây và phía Bắc cũng bởi vậy mà càng cứng cỏi hơn.

Cứ như vậy, liên quân Nghênh Hoàng Châu bắt đầu xuất phát về phía Khuất Triệu Châu.

Thả mắt nhìn tới, từng chiếc từng kiện pháp khí phi hành cực lớn gào thét ở trên bầu trời, trọn vẹn hơn mấy vạn, phía sau còn có rất nhiều pháp khí loại nhỏ, chở đầy đại quân Nghênh Hoàng Châu, trùng trùng điệp điệp phi hành giữa thiên địa.

Những nơi đi qua, tràn ra vô tận uy áp, che khuất bầu trời, khí thế như cầu vồng.

Chương 1112: Tiểu sư đệ, ta ở trong này!! (2)

Hứa Thanh chần chờ một chút, thấp giọng nói.

"Nhị sư tỷ và Hoàng Nham bên đó chẳng phải..."

"Hai người đó thì khác!" Huyết Luyện Tử lại ho khan một tiếng, quét mắt ra phía Thanh Cầm bên ngoài, cũng không nhiều lời.

Hứa Thanh có chút kinh ngạc, hắn chú ý tới ánh mắt Huyết Luyện Tử, trong đầu bỗng hiện ra một cảnh, lúc hắn dùng pháp bảo Cấm Kỵ của Thất Huyết Đồng nhìn về phía Hoàng Nham, đối phương thế mà lại phát hiện ra mình.

Lúc ấy hắn đã cảm thấy Hoàng Nham có chút không đơn giản.

"Hình như Hoàng Nham từng nói là y có một vị huynh đệ ở Quận Đô, kêu tên kia chiếu cố ta. . . . ." Hứa Thanh nghĩ tới đây, trong đầu bỗng nhiên dâng lên một cái ý niệm không thể tưởng tượng, tâm thần nhảy dựng lên, theo bản năng nhìn Thanh Cầm.

Lúc trước Thanh Cầm cứ đơn giản như vậy liền nhận thức hắn, Hứa Thanh thủy chung không biết lý do tại sao.

Sau khi trầm ngâm một hồi, Hứa Thanh dằn việc này xuống đáy lòng, hắn chuẩn bị tìm một cơ hội hỏi Thanh Cầm một chút.

Thời gian cứ như vậy trôi qua.

Dưới sự an bài của Chấp Kiếm Đình, đại quân Nghênh Hoàng Châu triển khai truyền tống phạm vi lớn, khiến cho lộ trình đi đến Khuất Triệu Châu được rút ngắn lại, vì vậy vào ba ngày sau, đại quân chỉ còn cách Khuất Triệu Châu ba canh giờ.

Trong ba ngày này, Hứa Thanh một mực ở lại bên cạnh Huyết Luyện Tử, cũng đã hiểu rõ tất cả mọi chuyện xảy ra trong tông môn trong khoảng thời gian mình rời khỏi này.

Đồng thời hắn cũng nhiều lần đi đến bên chỗ Đại Trưởng Lão, thông báo tin tức trên tiền tuyến cùng với thông tin về Y Cấm mình thu được từ Thư Lệnh ti trong thời gian thực, từ đó bày ra chiến lược.

"Y Cấm ở Khuất Triệu Châu, nằm trong lãnh địa biên giới của Y Tộc, chỗ đó không phải rừng rậm, mà là một kiện áo liệm màu đen vô cùng lớn."

"Kiện áo liệm này ẩn chứa nhiều sự không rõ, tràn ngập dị chất, toàn bộ sinh linh bước vào bên trong tựu như đi đến một cái dị giới hôn thiên ám địa, hoàn toàn cách ly với bên ngoài."

"Từ bản chất mà nói, lần làm loạn này là do cái áo liệm màu đen này khôi phục."

"Đứng mũi chịu sào, thật ra không phải Chấp Kiếm Đình cùng với nhân tộc Khuất Triệu Châu, mà là Y Tộc."

"Y Tộc, trên thực tế cũng không phải là bộ tộc ngay lúc đầu ở Khuất Triệu Châu, chúng nó là bộ tộc sau khi nửa khuôn mặt Thần Linh đến, sau khi Y Cấm hình thành, từ đó đản sinh ra một tộc mới ở trong Khuất Triệu Châu."

"Chúng nó bài xích tử vong, hướng tới sự tốt đẹp, không hề hợp với hoàn cảnh Y Cấm, cho nên đã phân liệt với Y Cấm, đi ra bên ngoài tự thành một tộc, cũng bởi vì điều này, trở nên thủy chung bất dung cùng với Y Cấm."

"Cho nên ngày bình thường trấn thủ Y Cấm, chính là hành vi bản năng của Y Tộc."

"Lần này Khuất Triệu Châu tập hợp lực lượng cả một Châu, đã sắp hoàn thành phong ấn Y Cấm, dựa theo tin tức Chấp Kiếm Đình Khuất Triệu Châu đưa ra, tình thế đã được khống chế trên phạm vi lớn."

Những điều này, là tin tức Hứa Thanh nhận được sau khi Thanh Thu đã sửa sang tổng hợp và truyền lại, mà Đại Trưởng Lão tuy cũng hiểu rõ một chút đối với Y Cấm, nhưng cũng không toàn diện bằng tin tức mà Thư Lệnh ti tổng hợp được.

"Như vậy lần này có thêm sự trợ giúp của chúng ta, là có thể giống như Thi Cấm, tăng tốc hoàn thành việc phong ấn." Đại Trưởng Lão nghe vậy liền trầm giọng mở miệng.

Hứa Thanh gật đầu, ánh mắt đảo qua trên người U Tinh Linh Tôn đã thu nhỏ lại thành kích cỡ một người thường sau lưng Đại Trưởng Lão.

Thân là kẻ tù tội, ả không có tự do, vì vậy cũng bị dẫn theo đại quân.

Giờ phút này phát hiện ánh mắt của Hứa Thanh, U Tinh hừ một tiếng, không thèm quan tâm tới.

Hứa Thanh quét mắt, không để trong lòng, lại trao đổi một phen cùng Đại Trưởng Lão, theo đại quân càng ngày càng tới gần Khuất Triệu Châu, hắn rời khỏi thuyền lớn, quay về bên trên cái đầu bên phải của Thanh Cầm.

Thừa dịp sắp tới Khuất Triệu Châu, Hứa Thanh nghĩ đến một chút suy đoán của mình lúc trước, vì vậy nhẹ giọng mở miệng.

"Thanh Cầm tiền bối, ngài. . .Có quen biết Hoàng Nham không?"

"Ự...c?" Ba cái đầu đang rỉa lông vũ cho nhau của Thanh Cầm đồng thời trừng mắt nhìn hắn.

Hứa Thanh nhìn nhau với Thanh Cầm, hỏi thử một câu.

"Thanh Cầm tiền bối, hay là chúng ta thử câu thông bằng thần niệm?"

"Ự...c!"

Trong mắt Thanh Cầm lộ ra vẻ bất mãn, hình như nó càng cố chấp thích dựa vào tiếng ự...c của mình để truyền đi ngôn ngữ hơn, vì vậy ba cái đầu đều lắc đầu, lúc đang muốn tiếp tục ự...c một tiếng, nhưng trong nháy mắt tiếp theo, ba cái đầu của nó bỗng ngoái một cái, đồng loạt nhìn về phương xa.

Không chỉ Thanh Cầm như vậy, đại quân Nghênh Hoàng Châu trên bầu trời cũng lập tức tràn ra chấn động pháp thuật, khóa chặt về phía trước.

Bọn họ, đã đến Khuất Triệu Châu.

Sở dĩ khiến cho mọi người ngưng trọng như thế, là bởi vì khắp vùng đất Khuất Triệu Châu đang bay bốc từng đám khí tức tử vong nồng đậm tột cùng, cải biến sắc trời, cải biến hết thảy.

Trong trí nhớ của Hứa Thanh, hình dạng chủ yếu của mặt đất Khuất Triệu Châu đa số là bình nguyên, nhất là vị trí bây giờ của bọn họ, nơi thuộc về lãnh địa của Y Tộc.

Mà Y Tộc gần như chiếm cứ hai thành khu vực Khuất Triệu Châu, sự hiện hữu của Y Tộc, cũng khiến cho mặt đất nơi này biến thành một mảnh nhiều màu rực rỡ, rất là xinh đẹp.

Nhưng bây giờ nơi này lại bị một mảnh màu xám trắng bao phủ.

Đó là một tấm vải che thi thể cực lớn!

Cẩn thận nhìn tới, có thể thấy tấm vải che xác này do vô số tộc nhân Y Tộc tạo thành, chúng nó dung hợp vào một chỗ với nhau, tạo thành một tấm vải che thi thể vô cùng rộng lớn mênh mông.

Có áo, có quần, có mũ, có bao tay, đủ các loại quần áo và trang sức, nhưng màu sắc lại không phải rất nhiều màu, mà thống nhất là một màu xám trắng.

Chấn động kinh khủng từ trên tấm vải che thi thể này tràn ra, ảnh hưởng tới bầu trời, khiến cho bầu trời nơi đây cũng trở thành một mảnh u ám, như là thi thể mục nát, khiến cho người ta không khỏi dâng lên cảm giác áp lực.

Mà mặt đất xám trắng, hiện ra khô héo, tràn ra nồng đậm khí tức tử vong, thậm chí đảo thần thức qua có thể phát hiện, tấm vải che xác do Y Tộc tạo thành này cũng đã chết.

Đây là chúng nó dùng thi thể tộc nhân, tạo thành một tấm vải che.

Nhìn thấy mà giật mình.

Hứa Thanh trầm mặc.

Đại quân Nghênh Hoàng Châu tiến tới, không ngừng đi về phía trước, một đoàn người bọn họ rốt cuộc cũng nhìn thấy đại quân do các tông các tộc Khuất Triệu Châu tạo thành.

Số lượng đại quân Khuất Triệu Châu vượt qua 100 vạn, dưới sự chỉ huy của Chấp Kiếm Đình ở Khuất Triệu Châu, tất cả phân tán ra ở biên giới tấm vải che thi thể cực lớn kia, bên trong có đủ các tộc, phần lớn đều đang toàn lực ứng phó, dùng lực lượng tu vi giơ lên tấm vải che thi thể cực kỳ kinh người này, chậm rãi bao trùm về phía trước.

Còn có từng kiện pháp bảo Cấm Kỵ bộ dạng khác nhau vờn quanh trên bầu trời, tràn ra từng sợi tơ, kết nối cùng tấm vải che thi thể, toàn lực nhấc lên.

Mà thứ bị bọn họ bao trùm, chính là một kiện áo liệm màu đen cực lớn, so sánh với nó, tu sĩ chỉ tựa như những con sâu cái kiến, không có ý nghĩa.

Chỉ có tấm vải che thi thể cực lớn kia là rõ ràng nhất.

Chương 1116: Địa ngục trần gian (2)

Hứa Thanh ngóng nhìn bầu trời, cho đến khi thân ảnh Thanh Cầm hoàn toàn biến mất, đội trưởng thân cao chỉ tới đầu gối bên cạnh thở dài.

"Đúng là không ngờ, chỉ trong khoảng thời gian ngắn, thế mà đã xảy ra nhiều chuyện như vậy."

Phía dưới đầu của đội trưởng đã mọc ra một bộ thân hình con nít, thân hình mập mạp ục ịch rất là đáng yêu, nhưng bên trên lại có một cái đầu người trưởng thành, khiến cho tạo hình đội trưởng thoạt nhìn rất quái dị.

Hứa Thanh lướt qua bốn phía, phát hiện mọi người nơi đây đang lần lượt đi vào truyền tống trận, vì vậy cúi đầu nhìn về phía đội trưởng, truyền âm hỏi.

"Đại sư huynh, đến cùng ngươi đã làm gì ở bên trong?"

Đội trưởng thở dài.

"Ta cũng rất ủy khuất nha, sau khi chúng ta tách ra từ chỗ cây Thập Tràng, nơi ta xuất hiện chính là bên trong Y Tộc, khi tới nơi này ta liền gặp bạn tốt là muội muội bao tay năm ngón kia, vì vậy ta liền đưa ra ý tương muốn đi dạo tới nơi thú vị trong tộc chúng nó, không ngờ đi tới đi lui, thế mà Y Cấm lại tự nhiên khôi phục!!"

"Khôi phục thì cũng thôi đi, còn nuốt mất muội muội bao tay năm ngón của ta!"

"Dám ở trước mặt của ta, nuốt muội muội đáng yêu của ta, vậy ta còn có thể làm gì nữa chứ? Thế là ta liền đuổi theo, tiến vào chỗ sâu trong Y Cấm, trải qua cửu tử nhất sinh ở bên trong, rốt cuộc cũng cứu được muội muội bao tay năm ngón trở về!"

"Nhưng ngươi cũng biết tính cách của ta rồi đấy, ta là loại người chịu thua thiệt sao!"

"Cho nên trong cơn tức giận, ta dứt khoát đi vào sâu hơn một chút, tiếp đó liền nhìn thấy một đại gia hỏa có trái tim bay ra ngoài trôi lơ lửng ở không trung, nó có lẽ đang khôi phục, toàn thân tràn ra mùi hương, vì vậy ta vì báo thù, đã nuốt mấy ngụm hồn tâm mà nó cần thiết để khôi phục."

Đội trưởng ho khan một tiếng, hai cái tay nhỏ nhắn vắt chéo ở sau lưng, nhìn Hứa Thanh.

Hứa Thanh nhìn qua đội trưởng, sau đó nhớ lại tiếng mắng kèm theo phẫn nộ cực hạn của gương mặt kia, liền biết đội trưởng hẳn sẽ không chỉ nuốt mấy ngụm đơn giản như vậy.

Về phần lời nói của đội trưởng, Hứa Thanh chỉ có thể tin một nửa, do tin tức sai biệt, nhưng hắn biết rõ, việc Y Cấm làm loạn đúng là không phải do đội trưởng tạo thành.

Nhưng những lời mà đội trưởng nói, Hứa Thanh không tin.

Hắn cảm thấy lấy tính cách đội trưởng, nhất định là đã làm một việc kinh thiên động địa gì đó ở bên trong, nghĩ đến coi như là Thánh Lan tộc đã dự liệu kế hoạch vô cùng tỉ mỉ cẩn thận, cũng không ngờ rằng sẽ xuất hiện một cái biến số không thể dự đoán thế này.

Nhưng mà cuối cùng kết cục vẫn là rất tốt, lại còn gián tiếp khiến cho phong ấn thuận lợi hơn một chút.

Vì vậy Hứa Thanh nhẹ gật đầu, lướt qua đội trưởng, chậm rãi mở miệng.

"Nếu như vậy, sau khi quay lại ta sẽ ghi chép cho đại sư huynh một chút, cũng coi như là một cái công trạng."

Đội trưởng nghe thấy chuyện đó, mặt mày hớn hở, cười ha ha.

"Đây mới đúng là tiểu sư đệ của ta, ha ha, cho ngươi."

Sau khi vui vẻ, đội trưởng nhìn chung quanh một chút, nhanh chóng lấy ra một khối tinh thạch màu xanh như quả trứng gà, nhét vào trong tay Hứa Thanh.

Khối tinh thạch này rõ ràng đã bị phong ấn, chợt nhìn không có gì, chỉ có cầm ở trong tay mới cảm thụ được bên trong ẩn chứa chấn động kinh người, sau khi Hứa Thanh cầm lấy, linh hồn của hắn liền theo bản năng tràn ra cảm giác khát vọng.

Thậm chí ngay cả ngón tay Thần Linh trong nội cung nhà tù 132 cũng chấn động một cái.

Hứa Thanh biến đổi sắc mặt.

"Đây là cái gì?"

"Khục, biết rõ vì sao ta nói gia hỏa Y Cấm kia không có đầu óc không?" Đội trưởng cười nhạt, trừng mắt nhìn về phía Hứa Thanh, bàn tay nhỏ bé mập ục ịch giơ lên, chỉ về phía khối tinh thạch màu xanh.

"Ở chỗ này này."

Hứa Thanh hít vào khẩu khí, bất khả tư nghị nhìn qua đội trưởng.

"Đại sư huynh, ngươi còn ăn cái gì?"

"Không có gì không có gì, chỉ là non nửa bộ thân hình bán Thần mà đại gia hỏa kia đắp nặn cho bản thân mình mà thôi, coi như miễn miễn cưỡng cưỡng đi." Đội trưởng nấc một cái, thần sắc vô cùng ngạo nghễ, nói xong liền nhanh chóng quét mắt về phía Hứa Thanh, muốn thấy biểu cảm hâm mộ của Hứa Thanh.

"Bán Thần?" Hứa Thanh hỏi một câu.

"Đương nhiên, hazz, nhưng cũng chỉ là đồ vật bình thường thôi, không phải thứ gì quá mức đặc biệt, tiểu Thanh à, ngươi đã tới chậm, nếu như ngươi tới sớm hơn một chút, sư huynh cũng sẽ không ăn quá no, chỉ thừa lại chút ít như vậy cho ngươi."

Đội trưởng ho khan một tiếng, mặc dù lời nói khiêm tốn, nhưng trên mặt tràn đầy cảm giác đắc ý khoe khoang.

"Nào, cho sư huynh một cái biểu cảm hâm mộ xem nào."

Hứa Thanh nhẹ gật đầu, khiến cho ánh mắt của mình cố định một chút, lại mở to miệng giống như giật mình, sau khi bày ra một bộ biểu cảm này, hắn liền yên tâm thoải mái thu hồi khối tinh thạch màu xanh, chuẩn bị trên đường liên tục hấp thu một chút.

"Hazz, tiểu Thanh à, vẻ mặt này của ngươi không đúng, nào, phải tặc lưỡi một cái, kèm thêm một tiếng hấp khí nữa." Đội trưởng không hài lòng, lập tức uốn nắn.

Hứa Thanh cảm thấy có chút đạo lý, vì vậy liền thử một cái, nhưng hắn làm kiểu gì cũng không làm được.

Trông thấy Hứa Thanh nghe lời như thế, đội trưởng trong lòng đắc ý, nhưng lại lắc đầu.

"Ngươi, vẫn còn cần phải rèn luyện rất nhiều!"

Nói xong, đội trưởng cùng với Hứa Thanh rời khỏi thuyền lớn, lúc đi về phía truyền tống trận, y duỗi lưng một cái, tùy ý truyền âm hỏi một câu.

"Đúng rồi tiểu Thanh, trong khoảng thời gian này ngươi có thu hoạch gì không."

Trong lúc nói, đội trưởng đã bước vào bên trong truyền tống trận.

"Cũng không có gì, cũng thu được một cỗ thân thể Thần Linh."

Hứa Thanh nhàn nhạt truyền âm, tương tự bước vào.

Theo trận pháp nổ vang, đội trưởng chợt quay đầu, hình như hô mấy câu gì đó, Hứa Thanh không nghe rõ, chỉ thấy biểu cảm của đội trưởng hình như chính là hấp khí một hơi, tiếp theo tròng mắt liền trợn to, lộ ra cảm giác không thể tưởng tượng nổi, thậm chí đầu lưỡi trong lúc hít sâu còn bị hàm răng cắn một chút.

"Ah, hóa ra cái này chính là tặc lưỡi?" Hứa Thanh như có điều suy nghĩ.

Trong nháy mắt tiếp theo, tia sáng của trận pháp bao phủ bốn phía, bao trùm hai người bọn họ cùng với tu sĩ hai Châu ở bên trong.

…

Chương 1118: Địa ngục trần gian (4)

Loại cường độ bộc phát này, khiến cho hô hấp của tất cả mọi người ở nơi đây đều trở nên dồn dập, thật sự là ngoại trừ lúc chiến tranh vừa mới bắt đầu, từ đó cho đến bây giờ, không hề xuất hiện qua lực lượng kinh tâm động phách như thế này.

Có thể khiến cho truyền tống trận phản ứng như vậy, chỉ có thể là truyền tống trận đã tiếp cận thừa nhận số lượng tới gần cực hạn!

Điều này đại biểu nhân số truyền tống đến, đã đạt tới số lượng hơn mấy chục vạn.

"Điều này sao có thể?!"

"Bây giờ tộc của ta cùng với nhân tộc ở trên tiền tuyến như là răng lược, nhân tộc không thể nào còn có dư lực để chiêu thêm mộ lính đến, chẳng lẽ là ngoại tộc?"

"Coi như là ngoại tộc, khả năng của việc này cũng rất nhỏ, tộc của ta đã thông báo cho toàn bộ những tộc không thuộc nhân tộc trong Phong Hải Quận, sau khi bên ta chiếm đóng, lợi ích của tất cả các tộc vẫn sẽ như cũ!"

"Trong tình huống như vậy, ngoại tộc nào có thể huy động đến số lượng như vậy!"

Mấy nghìn Hắc Y Vệ của Thánh Lan tộc bốn phía vốn đang muốn rút lui rời khỏi, thần sắc từng người đại biến, tâm thần chấn động, bọn họ thấy được trên tòa truyền tống trận trăm dặm kia bạo phát ra ánh sáng động trời.

Ánh sáng này cực kỳ chói mắt, rực rỡ vô cùng, lập tức chiếu rọi một mảnh sáng ngời trong bầu trời đêm tối này, khiến cho nơi này dường như đã trở thành ban ngày.

Càng trong tia sáng lập lòe này, những tiếng nổ vang đinh tai nhức óc lúc lớn lúc nhỏ, dựa theo quy luật giống nhau, từ trên trận pháp truyền ra khắp bát phương.

"Bất kể như thế nào, không thể để cho bọn họ thuận lợi vận hành lần truyền tống này!"

"Toàn bộ Hắc Y Vệ, toàn diện trùng kích, ngăn cản truyền tống!"

Theo tên thủ lĩnh Hắc Y Vệ hạ lệnh, mấy nghìn Hắc Y Vệ lập tức cấp tốc lao ra, phóng thẳng đến truyền tống trận.

"Toàn lực ngăn cản, hễ là người tới gần trận pháp, giết!" Diêu Vân Tuệ ngưng trọng, lớn tiếng hạ lệnh, bản thân càng đích thân lao ra, ngăn cản tên thủ lĩnh Hắc Y Vệ.

Mà lúc truyền tống trận cỡ lớn đang mở ra, nó cũng có được uy áp của bản thân, uy áp này ngoại trừ bản thân trận pháp tỏa bên ngoài, còn có thể mượn nhờ lực lượng bản thân truyền tống trận.

Kể từ đó, mới có thể bảo đảm truyền tống không đáng lo.

Hầu như ngay lúc những tên Hắc Y Vệ vọt tới, bị tu sĩ Ti Luật Cung nơi đây ngăn cản, trong trận pháp lập tức truyền ra âm thanh kinh thiên động địa, âm thanh oanh oanh bộc phát, hơn một trăm đạo thân ảnh, hiển lộ ra ở bên trong!

Phán đoán của Hắc Y Vệ là đúng, nhưng cũng rất sai.

Đúng là có vài chục vạn tu sĩ, thậm chí còn có càng nhiều hơn nữa đang truyền tống tới đây, mà sai chính là luồng truyền tống thứ nhất này, đều là tu sĩ Quy Hư!

Hơn 100 vị Quy Hư phủ xuống, lập tức khiến cho thiên địa biến sắc, gió giục mây vần, hư vô bát phương đều trở nên run rẩy, mặt đất cũng xuất hiện dấu hiệu vỡ vụn.

Bất luận là Hắc Y Vệ hay là Ti Luật Cung, hay là liên quân ngoại tộc, tất cả mọi người nơi đây đều trợn mắt thật to, tâm thần dấy lên chấn động vô cùng lớn.

"Cái này, cái này..."

"Điều này sao có thể?"

"Viện quân nhân tộc!"

Da đầu của toàn bộ Hắc Y Vệ gần như muốn nổ tung, thần sắc từng người hoàn toàn đại biến, trong đầu vang lên tiếng vù vù, cấp tốc rút lui, mà so với bọn họ, tu sĩ Ti Luật Cung lại phấn khởi đến cực hạn.

"Viện quân nhân tộc!"

"Viện quân đã đến!"

"Viện quân cuối cùng đã tới!!"

Có thể nhìn ra gian khổ trong một tháng này từ trong sự kích động của những tu sĩ nhân tộc không phải ở ngoài tiền tuyến, chỉ là ở bên ngoài chiến khu, bọn họ cần phải không ngừng đè xuống tuyệt vọng dâng lên trong nội tâm, mới có thể kiên trì tới giờ.

Lúc này thậm chí có người đã khóc, phát ra tiếng gào thét kích động.

Diêu Vân Tuệ cũng thay đổi sắc mặt, thần sắc cũng xuất hiện một chút hoảng hốt.

Nàng vốn tưởng rằng sẽ không có viện quân, nàng vốn tưởng rằng trận chiến tranh này, cuối cùng chỉ có tuyệt vọng.

Mà bọn họ ở ngoài chiên khu đã như vậy, có thể tưởng tượng, những chiến sĩ thời khắc ở bên trong sinh tử ngoài tiền tuyến, không lâu về sau, một khắc khi nhìn thấy viện quân tới, trình độ kích động của bọn họ nhất định sẽ hơn tu sĩ nơi đây gấp mười, gấp trăm lần.

Trong nháy mắt tiếp theo, trên truyền tống trận, nhóm các trưởng bối đến từ Khuất Triệu Châu cùng Nghênh Hoàng Châu trong chốc lát bay ra bát phương, có người phất tay quét qua, thiên địa sụp đổ, mấy nghìn Hắc Y Vệ thật giống như là tờ giấy, yếu ớt vô cùng, trực tiếp liền tan vỡ bạo khai, hóa thành vô số đóa hoa máu.

Tựa như dâng lên chúc phúc cho đoàn viện quân đến.

Sau đó, trên trăm vị Quy Hư này khuếch tán ra, kiểm tra truyền tống trận, sau khi bảo đảm bốn phía an toàn, trong sự kích động của tu sĩ đóng giữ bốn phía, trận pháp lần nữa nổ vang.

Rất nhanh, thân ảnh mấy chục vạn đại quân lần nữa phủ xuống.

Sự xuất hiện của bọn họ, kèm theo khí tức hội tụ cùng một chỗ, cuồng bạo tột cùng, khiến cho bầu trời cũng truyền đến những đạo sấm sét nổ mạnh, không ngừng nổ vang truyền ra khắp bốn phương, khiến cho thiên địa vang động.

Vẫn không kết thúc, trong lúc mấy chục vạn đại quân nhanh chóng hội tụ, theo trận pháp lập lòe, lại thêm một nhóm thân ảnh đại quân phủ xuống đến.

Rung thiên hám địa!

Cho đến khi trên trăm vạn đại quân hai Châu xuất hiện, thân ảnh đội trưởng và những người khác cũng phủ xuống nơi đây, mà giờ khắc này trận pháp vẫn còn đang lập lòe tia sáng, hội tụ ra một thân ảnh cuối cùng.

Trong khi thân ảnh ấy đang không ngừng hình thành, tất cả mọi người trên trận pháp đều bị yêu cầu rời khỏi, đội trưởng cũng ở trong đó.

Sau khi toàn bộ trận pháp trống rỗng, trên trăm vạn tu sĩ hai Châu trên bầu trời, dưới sự nghiêm túc của hai vị Đại Trưởng Lão của Chấp Kiếm Đình, từng người theo bản năng ngưng trọng lên, bọn họ nhìn trận pháp, chờ đợi thân ảnh cuối cùng trong đó hội tụ.

Một màn này, cũng làm cho thần sắc của chúng tu Ti Luật Cung bốn phía trở nên nghiêm túc, Diêu Vân Tuệ vốn đang muốn tiến lên nghênh đón và bái kiến cũng dừng bước chân lại, không tự chủ được nhìn về thân ảnh duy nhất trong truyền tống trận kia.

Trong mơ hồ, nàng cảm thấy thân ảnh này có chút nhìn quen mắt.

Cho đến trong nháy mắt tiếp theo, khi tia sáng trận pháp lập lòe tới cực hạn, thân ảnh kia cũng nhanh chóng trở nên rõ ràng.

Hứa Thanh, xuất hiện ở chỗ đó!

Chương 1121: Đây là thế giới ăn thịt người (1)

Mãi đến hồi lâu, Hứa Thanh mới chuyển tầm nhìn của mình tới phòng tuyến của nhân tộc trên chiến trường.

Một đạo lưới lớn màu vàng kết nối giữa thiên với địa, tựa như một tấm màn lớn cắt ngang trên chiến trường.

Bất kể là bầu trời hay là đại địa, hay là hết thảy thủ đoạn của Thánh Lan tộc, đều bị tấm lưới lớn màu vàng này ngăn cản ở bên ngoài đạo phòng tuyến thứ tư của nhân tộc.

Tấm lưới lớn màu vàng vô cùng mênh mông rộng lớn, chẳng những kết nối thiên địa cao thấp, còn lan tràn đến vô tận phạm vi hai bên.

Nếu như có một đôi mắt có thể nhìn thấy toàn bộ biên giới Phong Hải Quận, liền có thể nhìn thấy phạm vi của nó lớn như thế nào, nối liên tiếp tới chiến trường phía Bắc, đồng thời cũng bao trùm toàn bộ Phong Hải Quận cùng với những địa phương giáp giới cùng Thánh Lan tộc.

Mà ở nơi đây, bên trong lưới lớn màu vàng, trên khe rãnh phòng tuyến thứ tư nhân tộc đã lập ra từ sớm, xây dựng vô số phòng ngự, rất nhiều lều vải hành quân, lan tràn ở khắp nơi này.

Vô số tu sĩ nhân tộc, trên người từng người đều mang theo vẻ cực kỳ mỏi mệt, đang không ngừng xây dựng và bảo vệ từng dãy gai sắc giống như pháp khí chiến tranh, vô biên vô hạn gai sắc dựng thẳng lên ở biên giới khe rãnh, chỉ về phía Thánh Lan tộc.

Số lượng hơn mấy chục vạn, bây giờ đều đang lập lòe, khiến cho hư vô phía trước trở nên vặn vẹo, thậm chí còn xuất hiện từng đạo vết nứt không gian, còn có âm thanh oanh oanh đinh tai nhức óc không ngừng vang vọng.

Đây không phải là âm thanh bộc phát, mà là âm thanh đang súc thế.

Khi chúng nó bộc phát, không phải là loại pháp thuật mà mắt thường có thể thấy được, mà là một loại lực lượng âm phù chuyên môn tạo thành đối kháng với những bông tuyết màu đen.

Một khi toàn diện mở ra, có thể trong trình độ lớn nhất khiến cho những bông tuyết màu đen của Thánh Lan tộc mất đi năng lực tổ hợp cùng một chỗ, cũng bị hòa tan từ sớm.

Mà trong đây không chỗ nào là không có nổ vang, đây cũng là trạng thái bình thường của tiền tuyến.

Mà ở bên trong tấm màn lớn màu vàng, có mấy trăm tu sĩ Quy Hư đang khoanh chân ngồi, bọn họ là người điều khiển pháp bảo Cấm Kỵ, mượn nhờ lực lượng của pháp bảo Cấm Kỵ để hình thành quấy nhiễu đối với pháp khí hình thoi của Thánh Lan tộc, có tính nhắm vào đối kháng với những pháp khí hình thoi kia.

Đồng thời cũng kiêm việc ký hiệu đánh dấu đám Thu Cát Giả kia, truyền nhiệm vụ cho tu sĩ đi trọng điểm chém giết.

Trừ bên ngoài những cái này ra, còn có thể nhìn thấy bên trên tất cả vùng đất, còn có vô số cỗ khôi lỗi chiến tranh cao lớn vô cùng.

Những cỗ khôi lỗi này mang đặc thù của nhân tộc, bất luận một cỗ nào cũng đều giống như một ngọn núi vậy, chúng nó đứng ở mọi chỗ trên trận pháp, muốn sử dụng một cỗ thì đều cần rất nhiều tu sĩ cùng nhau triển khai, tất nhiên uy lực không hề tầm thường.

Mà thứ kinh tâm động phách cuối cùng, chính là chín chuôi Đế Kiếm cực lớn!

Chín chuôi kiếm lớn cao cùng với trời, đứng sừng sững giữa thiên địa.

Chúng nó tràn ra uy nghiêm vô thượng, đồng thời cũng bộc phát ra uy hiếp kinh tâm động phách, nếu như cẩn thận nhìn, có thể thấy chín chuôi Đế Kiếm này rõ ràng là do vô số Đế Kiếm hội tụ mà thành.

Chúng nó có thể uy hiếp tổng thể, cũng có thể phân tán ra, chính là ngọn mâu sắc bén của nhân tộc trong trận chiến tranh này.

Mà ở trên bầu trời, còn có một đạo chuông cực lớn.

Đạo chuông này, là một khắc khi Chấp Kiếm Cung ở Phong Hải Quận xây dựng thành công, được tổng bộ Chấp Kiếm ở Hoàng Đô ban cho.

Vốn được treo ở bên trong Chấp Kiếm Cung, nhưng bây giờ lại được đặt trên chiến trường, bởi vì bản thân nó là chí bảo của Chấp Kiếm Cung ở Phong Hải Quận, đều là lực lượng nội tình của Chấp Kiếm Cung giống như Hình Ngục Ti.

Tác dụng của nó không những có thể đối kháng bên ngoài, mà còn có thể trợ giúp đối với bên trong phe mình.

Tiếng chuông vang ra bên ngoài, có thể công sát bát phương, còn đối với người bên trong thì có tác dụng khiến mọi người thức tỉnh.

Từ xa nhìn lại, có thể thấy bốn phía đạo chuông cực lớn rõ ràng tồn tại hơn mười vạn chiếc quan tài thanh đồng, trên mỗi một chiếc quan tài, đều được vẽ tầng tầng phong ấn.

Nằm bên trong, không phải người chết.

Là người sống!

Trong bọn họ có nam có nữ, có già có trẻ, bọn họ chính là người dưỡng kiếm được Chấp Kiếm Cung chuyên môn chuẩn bị cho chiến tranh trong nhiều năm qua!

Phần lớn bọn họ đều là người từ trong năm tháng rất lâu trước kia, sinh sống trong thời điểm tương đối hòa bình, cho nên vào một khắc dầu hết đèn tắt vẫn không chém ra Đế Kiếm của mình, thế nên bọn họ thỉnh nguyện dùng bí pháp ngủ say, dung nhập Đế Kiếm vào sinh mệnh.

Chỉ chờ một khắc khi thức tỉnh, chém xuống một kiếm đã uẩn dưỡng bằng cả sinh mệnh của bản thân.

Còn có rất nhiều người tự biết tu vi của mình đã đến bước cuối cùng, cho nên cam nguyện ngủ say vì Phong Hải Quận, dung nhập sinh mệnh để dưỡng kiếm.

Mỗi người bọn họ đều biết, một khắc mình thức tỉnh, nhất định là thời điểm Phong Hải Quận gặp nguy hiểm nhất.

Mà bây giờ, bên trong hơn mười vạn chiếc quan tài này, đã có ba thành quan tài trống rỗng.

Chấp Kiếm giả trong đó, đã được thức tỉnh trong trận chiến lúc trước, khi xuất hiện liền không chút do dự, chém ra một kiếm cuối cùng do sinh mệnh bản thân dưỡng thành.

Giờ phút này, sau khi hết thảy mọi thứ ở đây chiếu vào trong mắt Hứa Thanh, bên trong đạo phòng tuyến thứ tư của Phong Hải Quận bay ra hơn mười đạo thân ảnh, đi thẳng đến chỗ một đoàn người Hứa Thanh.

Không lâu sau đám người đến tới gần, người dẫn đầu chính là phó Cung chủ Chấp Kiếm Cung.

Phó Cung chủ tự mình đến đây nghênh đón, cũng đã nói rõ thái độ.

Trên khuôn mặt của phó Cung chủ mang theo mệt mỏi và kích động, đối với đại tu cấp độ này mà nói, không hề thấy nhiều loại chấn động cảm xúc như thế này.

Khổng Tường Long cũng ở bên trong đám người, trên người của y cũng có thương tích, cảm xúc rất là sa sút, chỉ có lúc nhìn đến Hứa Thanh mới miễn cưỡng nở một nụ cười.

Chương 1122: Đây là thế giới ăn thịt người (2)

Hứa Thanh nhìn thấy một màn này, đáy lòng trầm xuống, dâng lên một dự cảm xấu.

Nhưng lúc này không phải thời điểm hỏi thăm, phó Cung chủ Chấp Kiếm Cung nhanh chóng bay tới gần, sau đó truyền ra lời nói vang vọng.

"Minh Ất huynh, Cộng Trạch huynh!"

Đại trưởng lão Chấp Kiếm Đình của Nghênh Hoàng Châu cùng Khuất Triệu Châu cũng đều nhanh chóng đi ra, cúi đầu về phía phó Cung chủ.

"Các ngươi tới kịp thời, vô cùng kịp thời!" Phó Cung chủ hít sâu, đè xuống kích động trong lòng, lập tức mở miệng.

"Cung chủ có lệnh!"

"Toàn bộ tu sĩ Quy Hư ở Khuất Triệu Châu cùng Nghênh Hoàng Châu, cùng với người phụ trách các tông, lập tức đi đến lều lớn, Cung chủ triệu kiến!"

"Những người còn lại tản ra xung quanh, cắm trại ngay tại chỗ, chờ đợi an bài tiếp theo."

"Mời!"

Phó Cung chủ chắp tay, trùng trùng điệp điệp cúi đầu về phía nhân tộc hai Châu, sau đó đưa mắt nhìn về phía Hứa Thanh, bên trong lộ ra quang mang kỳ dị, thần sắc hiện ra nồng đậm tán thưởng.

"Hứa thư lệnh, ngươi cũng theo ta tiến đến."

Hứa Thanh nghiêm nghị hô vâng.

Một đoàn người không hề lãng phí thời gian, lập tức rời đi theo phó Cung chủ.

Trước khi đi, Hứa Thanh quay lại liếc mắt nhìn đội trưởng.

Bây giờ thân thể đội trưởng đã lớn đến trình độ giống như đứa trẻ bảy tám tuổi, đứng bên cạnh một vị chấp sự tu vi Linh Tàng của Chấp Kiếm Đình, tựa như một đồng tử.

Chú ý thấy ánh mắt Hứa Thanh, đội trưởng liền phất tay về phía Hứa Thanh, ý bảo sau đó sẽ đi tìm Hứa Thanh.

Hứa Thanh gật đầu rồi nhanh chóng bước theo mọi người, rất nhanh đã đến bên trong phòng tuyến Phong Hải Quận.

Một đường đi theo vào nơi đây, Hứa Thanh nhìn thấy vô số tu sĩ nhân tộc bị thương.

Chiến sĩ trên tiền tuyến hiển nhiên đều đã biết viện quân hai Châu đã đến, cho nên hầu như ngay khi một đoàn người Hứa Thanh bước vào khu vực phòng tuyến, một cái chớp mắt liền có vô số tu sĩ nhân tộc đi ra khỏi lều vải của mình, trong mắt mang theo vẻ kích động, đưa mắt nhìn về phía đám người Hứa Thanh.

Trong này có đệ tử các tông, có tán tu, cũng có Chấp Kiếm Giả, thương thế có nhẹ có nặng, nhưng một khắc nhìn tới, đều chắp tay cúi đầu về phía đám người Hứa Thanh.

Từ lúc giao chiến cho đến bây giờ, sự thê thảm của bọn họ, nổi thống khổ trong lòng bọn họ, sự mỏi mệt của bọn họ, đã vô cùng nồng đậm, nhưng bọn họ vẫn không hề tuyệt vọng như trước, chỉ là bọn họ khát vọng muốn trông thấy hy vọng.

Mà giờ phút này, hy vọng …đã xuất hiện!

Từ trong ánh mắt của những tu sĩ nhân tộc này, Hứa Thanh có thể cảm nhận được tâm tình của bọn họ, mà trong khi liên tục đi về phía trước, hắn cũng thấy được càng nhiều chiến sĩ tiền tuyến hơn nữa.

Những người này ngay từ đầu có trầm mặc có lạnh lùng, có đắng chát có sát ý khó tiêu, trong mắt đỏ thẫm, nhưng sau khi chú ý thấy bọn họ, đều hóa thành kích động và phấn khởi.

Còn có một số vị Chấp Kiếm Giả của Chấp Kiếm Cung, hai người đạo lữ Trần Đình Hào cũng ở trong này.

Thương thế bọn họ không nhẹ, sau khi trông thấy Hứa Thanh, Trần Đình Hào nở nụ cười, đạo lữ của gã đang ôn nhu băng bó miệng vết thương cho gã, sau khi chú ý thấy Hứa Thanh cũng mỉm cười.

Nhưng bọn họ không nói lời nào, bởi vì càng tới gần phòng tuyến, tiếng nổ vang ở nơi đây cũng càng lúc càng lớn hơn, lực lượng sóng âm đinh tai nhức óc đến từ vô số pháp khí gai sắc cũng tràn ngập khắp bốn phương.

Hứa Thanh gật đầu, hắn nhìn thấy thương thế của Trần Đình Hào tuy nặng, nhưng cũng đang khôi phục, đáy lòng hơi thả lỏng.

Trong lòng Hứa Thanh rất có hảo cảm đối với hai người này, bởi vì lúc vừa tới Quận Đô, bọn họ chẳng những nhiệt tâm cáo tri cho hắn rất nhiều tin tức, vả lại lúc hắn trong Ti Luật Cung còn từng đứng về phía hắn.

Vì vậy Hứa Thanh cũng nhìn bọn họ lâu hơn một chút, sau đó mới thu hồi ánh mắt.

Trong khi đi về phía trước, dưới sự dẫn dắt của phó Cung chủ, một đoàn người bọn họ rất nhanh liền tới trước soái trướng nằm ở biên giới khe rãnh.

Nơi đây, chính là bộ chỉ huy của tiền tuyến.

Mấy trăm vị thân vệ thủ hộ, đồng thời còn có từng Chấp Kiếm Giả văn chức nghiêm túc chờ đợi, mỗi khi trong soái trướng truyền ra pháp chỉ, bọn họ cũng sẽ lập tức nghe lệnh, ghi chép và an bài cùng với giám sát chấp hành.

"Kêu quân đoàn thứ bảy lập tức đến trước tiền tuyến, tập trung chú ý bất luận cử động biến hóa nào của Thánh Lan tộc cho ta!"

"An bài quân đoàn thứ chín xé lẻ ra, chia thành tốp nhỏ, thử tiến vào khu vực chiến trường, sưu tập số liệu biến hóa của bông tuyết màu đen!"

"Mặt khác, an bài tiểu đội Hình Ngục Ti, ra ngoài tìm giết hết Hắc Y Vệ lẻn vào phía sau, xây dựng phòng tuyến thứ năm, không thể bị phá hư!"

Trong soái trướng không ngừng truyền ra giọng nói nghiêm túc của Cung chủ, ngoài trướng, mọi người tuân lệnh, sau đó lập tức bắt đầu chấp hành.

Trong mắt Hứa Thanh vẻ xem xét, bản năng đảo qua những văn chức Chấp Kiếm Giả này.

Mà những văn chức Chấp Kiếm Giả nơi đây, cũng đều chú ý tới Hứa Thanh, riêng phần mình sững sờ, sau đó trong mắt đều lộ ra vẻ tôn kính, trong lúc tiếp nhận pháp chỉ đi chấp hành, lúc đi ngang qua bên người Hứa Thanh, tất cả đều hơi xoay người về phía hắn.

Thân phận cùng chức trách của bọn họ, cùng với hiệu suất thi hành mệnh lệnh, cho phép bọn họ ở trong đa số khu vực tiền tuyến không cần phải làm như thế.

Nhưng mà lúc đối mặt với Hứa Thanh, bọn họ nhất định phải như vậy.

Bởi vì bọn họ đều là người của Thư Lệnh ti, vào lúc giai đoạn trù bị chiến tranh, sau khi Hứa Thanh thành lập Thư Lệnh ti, đã đưa nhóm người đầu tiên dưới trướng tới chiến trường.

Lúc trước mặc dù Hứa Thanh không tới chiến trường, nhưng phần lớn người của Thư Lệnh ti cũng đi theo đại quân.

Hứa Thanh khẽ gật đầu, ý bảo bọn họ nhanh chóng đi xử lý công việc, những đệ tử Thư Lệnh ti nhao nhao rời đi, phó Cung chủ bước nhanh về phía trước, sau khi tới ngoài trướng liền cung kính mở miệng.

"Cung chủ, toàn bộ Quy Hư cùng với những người phụ trách các tông của Nghênh Hoàng Châu cùng Khuất Triệu Châu đã đến."

"Vào đi!" Trong đại trướng truyền ra giọng nói uy nghiêm của Cung chủ.

Chương 1123: Đây là thế giới ăn thịt người (3)

Ngoài trướng, thần sắc một đám Quy Hư đều trở nên nghiêm nghị, lần lượt đi vào bên trong lều vải.

Rất nhanh, ngoại trừ những thân vệ thủ hộ ngoài lều lớn, nơi này cũng chỉ còn lại có Hứa Thanh cùng với đám người Khổng Tường Long.

Trong lúc chờ đợi ở nơi này, Hứa Thanh nhìn qua Khổng Tường Long vẻ mặt tiều tụy có chút thất thần.

"Khổng đại ca, đã xảy ra chuyện gì vậy?" Hứa Thanh nhẹ giọng hỏi.

"Dạ Linh. . .Chết rồi." Khổng Tường Long trầm thấp mở miệng, trong giọng nói mang theo nỗi bi thương, còn có cơn đắng chát, khuôn mặt tiều tụy đã mất đi vẻ sáng bóng.

Tâm thần Hứa Thanh chấn động, hắn biết rõ Dạ Linh rất thích Khổng Tường Long.

"Trước khi chết, nàng nói cho ta biết, nàng thích ta. . . . ."

Thân thể Khổng Tường Long có chút run rẩy, vươn tay túm bờ vai Hứa Thanh, đôi mắt đỏ lên, cánh tay run rẩy.

"Hứa Thanh, ta rất khó chịu."

Khổng Tường Long nói, đôi mắt càng trở nên đỏ hơn, cuối cùng nhắm nghiền cả hai mắt lại.

Hứa Thanh trầm mặc, mặc kệ Khổng Tường Long nắm lấy bờ vai của mình.

Sinh ly tử biệt, hắn cũng không phải mới trải qua một lần, cho nên hắn có thể hiểu được loại cảm giác này, đó là một loại cảm thụ không chân thực, không cách nào quen thuộc, cũng không thể quen được.

Điều hắn có thể làm, chỉ là đứng bên cạnh Khổng Tường Long, trong lúc Khổng Tường Long run rẩy, đưa cho y một bầu rượu.

Khổng Tường Long tiếp nhận bầu rượu, uống một ngụm lớn, sau đó thì thào nói nhỏ.

"Hóa ra rượu, cũng có lúc không có tư vị."

Khổng Tường Long buông lỏng bàn tay nắm lấy bờ vai Hứa Thanh, nhẹ nhàng vỗ vỗ sau đó quay người rời đi.

Y tới đây, là vì áp lực trong lòng, nghe nói Hứa Thanh đến liền đi đến đây xem.

Hứa Thanh trầm mặc.

Trước mắt hắn hiện ra cảnh lần đầu tiên nhìn thấy Dạ Linh trong Chấp Kiếm Cung.

Thiếu nữ ăn hạt dưa máu thịt kia nói cho hắn biết, có thể đi tới Thái Hư Hóa Yêu tông để học tập Hóa Yêu Quyết, bất cứ lúc nào, trong mắt thiếu nữ kia cũng đều chỉ có Khổng Tường Long.

Hồi lâu sau, Hứa Thanh than nhẹ.

"Đây là một cái thế giới ăn thịt người." Hứa Thanh thì thào, tâm tình phức tạp.

Một lát sau, theo những tu sĩ Quy Hư liên tục đi ra khỏi lều vải, sau khi Huyết Luyện Tử cùng hai vị Đại Trưởng Lão của Chấp Kiếm Đình cũng đều lần lượt tuân lệnh rời đi, lúc này bên trong lều vải lại truyền ra giọng nói của Cung chủ.

"Hứa Thanh, ngươi vào đi."

Hứa Thanh giữ vững tinh thần, đi tới, bước vào trong lều lớn.

Một khắc đi vào, hắn nhìn thấy Cung chủ ngồi ngay ngắn phía trước, cũng nhìn thấy bên trong lều vải có một cái sa bàn thật lớn do pháp thuật hình thành.

Bản đồ sa bàn này, phác hoạ cực kỳ nguyên vẹn toàn bộ tiền tuyến phía Tây, có thể nhìn thấy Thiên Lan sơn mạch ở bên trong, chỉ là một bộ phận của đạo phòng tuyến này.

Đạo phòng tuyến này kéo dài từ trên dưới trái phải, lan tràn toàn bộ phía Tây, kết nối cùng tiền tuyến phía Bắc, phạm vi cực lớn.

Đây cũng là việc tất nhiên, dẫu sao đây cũng là một trận chiến tranh quy mô cực lớn.

Mà vị trí này tuy chỉ là tổng thể của một bộ phận phòng tuyến, nhưng Cung chủ lại lựa chọn đặt bộ chỉ huy ở đây, có thể nghĩ nơi này chính là hạch tâm của phòng tuyến.

Hứa Thanh hít sâu, dịch chuyển ánh mắt khỏi sa bàn, nhìn tới Cung chủ.

Cung chủ rõ ràng tiều tụy hơn nhiều so với lúc trước, trong mắt đều là tơ máu, vả lại trên người còn có thương thế, một thân áo giáp Hứa Thanh mặc giúp Cung chủ lúc trước vẫn còn ở trên người như cũ, giống như chưa bao giờ cởi ra.

Mà sát khí, lại càng nồng đậm hơn nhiều so với trước.

Giờ phút này Cung chủ ngồi ở chỗ kia, cho Hứa Thanh cảm giác tựa như một con hung thú tuyệt thế, hội tụ toàn bộ khí thế của đại quân trên thân, giống như thời khắc có thể cắn xé nuốt người, khiến cho người ta theo bản năng nổi lên cảm giác hãi hùng khiếp vía.

"Bái kiến Cung chủ." Hứa Thanh biểu cảm nghiêm túc, chắp tay cúi đầu.

(Bản dịch này đăng duy nhất ở B.ạch Ng.ọc Sá.ch .vip , vui lòng không sao chép)

"Hứa Thanh, vật tư ngươi đưa tới lúc trước, ta đã nhận được."

Cung chủ ngóng nhìn Hứa Thanh, hình như muốn thu liễm sát khí trên người, nhưng vận khí của đại quân hội tụ, khiến cho y không thể tùy tiện tản đi một thân huyết sát, cho nên y chỉ cố gắng làm cho biểu cảm của mình ôn hòa hơn một chút, trong mắt cũng lộ ra nồng đậm tán thưởng.

"Ta cũng đã biết nguyên nhân mà binh lực của hai Châu có thể hội tụ, lần này, ngươi lập rất nhiều đại công!"

Hứa Thanh cúi đầu, bình tĩnh mở miệng.

"Đây là việc ty chức phải làm, mặt khác, bên phía Triêu Hà Sơn, ta . . . ."

Hứa Thanh vừa nói đến đây, không đợi hắn nói xong, bầu trời bên ngoài đột nhiên biến sắc, tựa như vật đổi sao rời, địa phát sát cơ, kịch liệt rung động lắc lư, dường như long xà rời đất.

Càng có từng trận tiếng thét đến từ tu sĩ Thánh Lan tộc vang vọng bên trong thiên địa.

Sau khi tạm thời nghỉ ngơi và khôi phục, chiến tranh, lần nữa bộc phát!

Sát cơ như gió lớn từ phương hướng Thiên Lan sơn mạch thổi tới, oanh kích tới trên tấm lưới lớn Cấm Kỵ của Phong Hải Quận.

Lưới lớn màu vàng lập tức rung động lắc lư, phát ra từng đạo ánh sáng rực rỡ chói mắt.

Gió lớn ẩn chứa cuồng bạo, quét ngang khe rãnh phòng tuyến, gào thét lướt qua khắp mọi căn lều bên ngoài của nhân tộc Phong Hải Quận, khiến cho vô số lều vải hành quân lắc lư kịch liệt.

Cũng thổi vào ngoài lều lớn của Cung chủ, thổi bay tấm vải che trước trướng, khiến cho tấm vải cấp tốc hất vào phía trong, lộ ra bầu trời tràn ngập mây đen cùng với vô số tia chớp xuất hiện ở phía chân trời bên ngoài.

Ầm!

Đại địa và bầu trời đồng thời truyền ra tiếng nổ mạnh.

Tóc Hứa Thanh theo gió bay lên, tâm thần đồng bộ cùng với tóc, đều mang theo gợn sóng kịch liệt.

Trên chiến trường, âm thanh gào thét giống như vô số thú lớn kêu gào, siêu việt thiên lôi, như là chuông lớn, vang vọng khắp bát phương.